<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<rezepte xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://rezepte.dsa rezepte.xsd">
  <!--
  <rezept name="">
    <gruppe></gruppe>
    <beschaffung>
      <kosten></kosten>
      <seltenheit></seltenheit>
    </beschaffung>
    <rezeptur></rezeptur>
    <beschreibung></beschreibung>
    <labor></labor>
    <probe>
      <brauen></brauen>
      <analyse></analyse>
    </probe>
    <wirkung>
      <M></M>
      <A></A>
      <B></B>
      <C></C>
      <D></D>
      <E></E>
      <F></F>
    </wirkung>
    <verbreitung></verbreitung>
    <merkmale></merkmale>
    <haltbarkeit></haltbarkeit>
    <preis></preis>
    <seite></seite>
    <meisterhinweise></meisterhinweise>
  </rezept>
  -->
  <rezept name="Charismaelixier">
    <name>Charismaelixier</name>
    <gruppe>Virtutica</gruppe>
    <beschaffung>
      <kosten>23 D</kosten>
      <seltenheit>9</seltenheit>
    </beschaffung>
    <rezeptur>
      2 Skrupel Diamantstaub, 5
      Unzen Gratenfelser Schwefelquell,
      7 Unzen geraspeltes Süßholz,
      1 Schössling Finage, 2 Beeren
      Schönaug, 1 Unze Baldrian, 1
      Schlangenzunge
    </rezeptur>
    <beschreibung>
      »Im Tsa-Mond beim Lichte des Aves
      herzustellen. Zerschlag den Diamanten
      und leg die Splitter ins Schwefelwasser,
      welches sich in obsidianenem
      Kelche befindet. Das Süßholz und den
      getruckneten Finage-Schößling zerreib gemeinsam
      und unter Zugabe von etwas Schwefelwasser
      in einem glesernen Mörser. Schönaug und
      Balderian zerdrück in einer Schale aus Alabaster unter
      Beigabe von Schwefelwasser. Stelle nun alle drei Gefeße an die
      Ecken eines Trigramma, welches zum Lichte des Aves offen ist, und
      lasse sie dort sieben Stunden stehen. Lege itzo die Schlangenzunge in
      eine Schale aus Silber in der Mitten des Trigramma und gib die drei
      anderen Theile bei. Rührs um, wobei ein bleuliches Glosen entstehet,
      und lass’s bis zur nechsten Nacht dorten stehen. Itzo destilliers
      in der Retorten ab, wobei die ersten Tropfen, siebenundzwanzig an
      der Zahl, das gewünschte Elixir sind, welches drei Monde lang seine
      Wirkung erhelt, dich schön in Aussehen, Mimik und Sprache zu
      machen wie den großen Levthan vor seinem Sturz.«
      —Pheredonios Melenaar, Die Macht der Elemente,
      Zorgan, ca. 700 BF
    </beschreibung>
    <labor>Hexenküche</labor>
    <probe>
      <brauen>5</brauen>
      <analyse>4</analyse>
    </probe>
    <wirkung>
      <M>
        1, 4, 14, 18, 23, 36, 39, 40; man hat auch schon von gespaltenen
        Zungen und glasigen Schlangenaugen gehört.
      </M>
      <A>
        1 CH-Punkt für 1 SR mit leicht triebhaftem Verhalten
        (KL–1 für 1 Stunde)
      </A>
      <B>
        2 CH-Punkte für 2 SR
      </B>
      <C>
        3 CH-Punkte für 3 SR
      </C>
      <D>
        7 CH-Punkte für 7 SR
      </D>
      <E>
        Das CH des Anwenders steigt für einen Tag um 2 Punkte.
      </E>
      <F>
        Der Anwender aalt sich einen Tag lang in seiner Schönheit
        und Überzeugungskraft (CH +5), ist jedoch ansonsten
        für nichts zu gebrauchen (alle anderen geistigen Eigenschaften
        –2).
      </F>
    </wirkung>
    <verbreitung>5</verbreitung>
    <merkmale>klare, hellblaue Flüssigkeit, riecht nach Baldrian</merkmale>
    <haltbarkeit>W6+9 Wochen</haltbarkeit>
    <preis>etwa 45 Dukaten</preis>
    <seite>39</seite>
    <meisterhinweise>
      Ab einer Qualität von D wird für die Wirkungsdauer
      der Nachteil Widerwärtiges Aussehen zu Unansehnlich,
      dieser zu einem normalen Aussehen abgemildert;
      normales Aussehen wird zum Vorteil Gutaussehend
      und jener steigert sich zu einem Herausragenden
      Aussehen (jedoch ist nur eine
      Steigerung möglich). Bei Qualität M
      ist die Wirkung nicht nur umgekehrt,
      sondern bringt gar zwei Absenkungen
      mit sich. Auf Katzen hat der
      Anwender übrigens eine überaus
      anziehende Wirkung.
    </meisterhinweise>
  </rezept>
  <rezept name="Fingerfertigkeitselixier">
    <gruppe>Virtutica</gruppe>
    <beschaffung>
      <kosten>15 D</kosten>
      <seltenheit>8</seltenheit>
    </beschaffung>
    <rezeptur>
      5 Unzen reiner Alkohol, 1
      Skrupel grob zerhauener Topas, 1 Büschel
      Haare vom Mengbiller Affen, 5 Unzen
      Zwiedestillat, eine rechte Vorderpfote vom Feh,
      1 Bund Atmon, 1 Schössling Finage
    </rezeptur>
    <beschreibung>
      »Im Firunmond beim Lichte der Simia herzustellen. Gieß den
      Alcohol vorsichtig über die Splitter des Topaz, laß es stehen für
      drei Stunden, gib hinzu die Haare vom Aff, welche du selbige drei
      Stunden gekocht im Zwiedestillat. Rühr um. Dreimal nach links.
      Mit der Pfote vom Feh. So ists wohlgetan. Laß nun wieder stehn
      eine Stund ohne jegliches Licht. Derweil zermahl in messingnem
      Mörser Atmon und Finage zu einem Brei und kratz alles aus, was
      du nur findest. Hinein in die Retort. Gib nun die gallig Brüh noch
      kochend hinzu und dann VIEL Hitze im Ofen. Warte nun, bis
      die Farbe wird von rot auf gelb, und nimm sodann die Hitze weg.
      Warte nochmals eine Stund. Es bleibet auf dem Grunde wohl eine
      halbe Unze bernsteinfarbener Flüssigkeit, welche ist ein Elixier,
      das der Fingerfertigkeit höchst förderlich. Dunkel gestellet oder in
      geschlossenem Gefeß aufbewahrt, helt es sich wohl 3 Viertel Jahr.«
      —Pheredonios Melenaar, Die Macht der Elemente,
      Zorgan, ca. 700 BF
    </beschreibung>
    <labor>archaisches Labor</labor>
    <probe>
      <brauen>6</brauen>
      <analyse>5</analyse>
    </probe>
    <wirkung>
      <M>1, 2, 3, 4, 8, 9, 18, 23, 27, 29</M>
      <A>
        1 FF-Punkt für 1 SR, aber erhöhte Schreckhaftigkeit (MU–1
        für 1 Stunde)
      </A>
      <B>
        1 FF-Punkt für 1 SR, aber erhöhte Schreckhaftigkeit (MU–1
        für 1 Stunde)
      </B>
      <C>
        1 FF-Punkt für 1 SR, aber erhöhte Schreckhaftigkeit (MU–1
        für 1 Stunde)
      </C>
      <D>
        7 FF-Punkte für 7 SR
      </D>
      <E>
        Ein wahres Wundermittel: Schlösser wären überhaupt kein
        Problem mehr (FF +15 für 1 SR), wenn nur die Dietriche
        nicht so fürchterlich schwer wären (KK –7 für 3 SR).
      </E>
      <F>
        Auch bekannt als Kleptomanicum: Die erhöhte FF (+7 für
        7 Stunden) will doch ach so gerne demonstriert werden – an
        fremder Leute Börsen, den Miederschnüren erhabener Damen
        (für den Wirkungszeitraum Nachteil Kleptomanie 7).
      </F>
    </wirkung>
    <verbreitung>4</verbreitung>
    <merkmale>bernsteinfarbene, undurchsichtige Flüssigkeit, geruchlos</merkmale>
    <haltbarkeit>W3+7 Monate</haltbarkeit>
    <preis>um 30 Dukaten</preis>
    <seite>39</seite>
    <meisterhinweise>
      Nimmt ein Anwender binnen zweier Tage
      nach einem Genuss von Fingerfertigkeitselixier auf Atmon-
      Basis ein solches ein zweites Mal ein, so bleibt der Trank bis
      auf FF –1 für eine Stunde wirkungslos. Bestimmte alternative
      Rezepturen versuchen die starken Nebenwirkungen bei Qualität
      E zu umgehen (was allgemein natürlich bei allen Alchimika
      gilt).
    </meisterhinweise>
  </rezept>
  <rezept name="Gewandtheitselixier">
    <gruppe>Virtutica</gruppe>
    <beschaffung>
      <kosten>25 D</kosten>
      <seltenheit>6</seltenheit>
    </beschaffung>
    <rezeptur>
      2 Skrupel Smaragdstaub, 10 Unzen Zwiedestillat,
      3 Kolben Mibelrohr, 1 Schössling Finage, 7 Haare eines Einhornschweifs,
      12 lebende Fliegen, 1/2 Unze Gelbes Feuerkraut,
      1 Unze reiner Alkohol
    </rezeptur>
    <beschreibung>
      »Im Phex-Mond beim Lichte des Simia herzustellen. Zerhau den
      Emerald zu grünlichem Staube, welchen du dem Zwiedestillathe
      beifügest, das sich in silberner Kanne befindet. Derweil es dorten
      sprudelt und zischt, zerdrück das Mibelrohr und den Schößling des
      Finage in einer güldnen Schale, bis dass kein Safft mehr herausquillt,
      gib selbigen zum Destillathe. Fülle nun eine Retort mit den
      Haaren und den thunlichst quicklebendig Fliegen. Das trucken
      Feuerkraut zerreib und thues bei. Stell itzo den Feuerofen mit der
      Retort inmitten eines Octagramma, offen gen Simia. Gib nun das
      Destillath in die Retort (und acht darauf, dass die Fliegen drinne
      bleiben) und machs heiß, bis es rötlich brodelt. Dann laß wieder
      kalt werden. Wenn du das Gebreu itzo wieder erhitzt, dann sei die
      Farbe von klarem Gelb. Nun destilliers weiter, bis dass du siebenunddreißig
      Tropfen gefangen hast, welche du in Alcohole verdünnest
      und so das Elixir der Hohen Geschicklichkeit erhelst. Es mag
      dir wohl ein Jahr lang von Nutzen sein.«
      —Pheredonios Melenaar, Die Macht der Elemente,
      Zorgan, ca. 700 BF
    </beschreibung>
    <labor>Hexenküche</labor>
    <probe>
      <brauen>6</brauen>
      <analyse>7</analyse>
    </probe>
    <wirkung>
      <M>
        1, 2, 3, 4, 8, 9, 15, 18, 23, 27, 30, 38
      </M>
      <A>
        1, 2, 3, 4, 8, 9, 15, 18, 23, 27, 30, 38
      </A>
      <B>
        2 GE-Punkte für 2 SR
      </B>
      <C>
        3 GE-Punkte für 3 SR
      </C>
      <D>
        7 GE-Punkte für 7 SR
      </D>
      <E>
        Ein potentes Gebräu, das die GE für zwölf Stunden um 3
        Punkte steigert.
      </E>
      <F>
        Wer bereit ist, für einen halben Tag nach Ablauf der Wirkung
        mit zitternden Gliedern daniederzuliegen (GE –7, FF
        und KK je –2), nur um sich kurzfristig der Gewandtheit einer
        Katze zu erfreuen (GE +12 für 3 SR), der mag dieses Mittel
        wohl schätzen.
      </F>
    </wirkung>
    <verbreitung>5</verbreitung>
    <merkmale>
      klare, gelbe Flüssigkeit, stark alkoholisch
    </merkmale>
    <haltbarkeit>W3+10 Monate</haltbarkeit>
    <preis>um 50 Dukaten</preis>
    <seite>40</seite>
    <meisterhinweise>
      Zu häufige Anwendung (mehr als einmal
      pro Monat) führt mit einer Wahrscheinlichkeit von 11 bis 20
      auf dem W20 zur Mibelsucht (eine Krankheit der 8. Stufe).
      Die Einnahme von Mibel-Absud zeigt beim Abhängigen weder
      positive noch negative Wirkungen (Gewandtheitselixier
      bringt lediglich halbierte Wirkungen mit sich), bei Entzug –
      mindestens jeden zweiten Tag muss der Abhängige bspw. einen
      Tee aus Mibelrohr trinken – tritt allerdings eine völlige
      Apathie ein (KL, IN, GE, FF je –3, völlige Unlust, irgendetwas
      zu tun). Siehe auch ZBA 251.
    </meisterhinweise>
  </rezept>
  <rezept name="Intuitionselixier">
    <gruppe>Virtutica</gruppe>
    <beschaffung>
      <kosten>18 D</kosten>
      <seltenheit>9</seltenheit>
    </beschaffung>
    <rezeptur>
      1 Schössling Finage, 1 Knoblauchzehe, die Augen
      einer Fledermaus, 5 Skrupel Rabenkot, 7 Haare eines Blinden,
      1 Skrupel Aquamarin, 3 Unzen Wasser eines stillen Teichs im
      Wald, 6 Tropfen von einem Stalaktiten tröpfelndes Wasser
    </rezeptur>
    <beschreibung>
      »Bei Rahjas Mond stell es her, wenn Horas scheint, damit es seine
      Wirkung entfalte. Zerreibe Finage, Knoblauch, Augen, Kot und
      Haare zu einer Paste. Den Aquamarin zermahl zu grobem Staub.
      Sodann erhitze das Teichwasser, bis es warm ist, und mische es in
      die Paste, rühr auch den Staub ein. Erhitze alles in der Retorte
      und fang die ersten 30 Tropfen auf, die von lichtgrüner Farbe sind.
      Schließlich gib die Tropfen Wasser des Muqarnas zu und du bekommst
      ein El’Iksir von bitterem Geschmack, das dir Eingebung
      und Erleuchtung verleiht. Es hält sich wohl für 18 Monde.«
      —Dunchaban ibn Nastraddon, Aus Dunchabans Labor,
      Khunchom, 992 BF
    </beschreibung>
    <labor>Hexenküche</labor>
    <probe>
      <brauen>2</brauen>
      <analyse>5</analyse>
    </probe>
    <wirkung>
      <M>
        1, 4, 11, 13, 19, 22, 24, 28, 31, 32
      </M>
      <A>
        1 IN-Punkt für 1 SR, jedoch leichte Trübung des Geistes
        (KL –1 für eine Stunde)
      </A>
      <B>
        2 IN-Punkte für 2 SR
      </B>
      <C>
        3 IN-Punkte für 3 SR
      </C>
      <D>
        7 IN-Punkte für 7 SR
      </D>
      <E>
        Der Anwender hat für einen Tag vielerlei zutreffende Einblicke
        und Vorahnungen (IN +3).
      </E>
      <F>
        Ungeahnte Einsichten und Ahnungen überkommen den
        Nutzer (IN +9 für 2 Stunden), die ihn anschließend für die
        folgenden 12 Stunden in tiefe Lethargie sinken lassen (alle Eigenschaften
        –4).
      </F>
    </wirkung>
    <verbreitung>4</verbreitung>
    <merkmale>
      lichtgrüne, durchsichtige Flüssigkeit, bitterer Geschmack
    </merkmale>
    <haltbarkeit>W6+14 Monat(e)</haltbarkeit>
    <preis>um 35 Dukaten</preis>
  </rezept>
  <rezept name="Klugheitselixier">
    <gruppe>
      Virtutica
    </gruppe>
    <beschaffung>
      <kosten>
        23 D
      </kosten>
      <seltenheit>
        9
      </seltenheit>
    </beschaffung>
    <rezeptur>
      1 Skrupel Saphirstaub, 1 Unze Brabaker Vitriol, die
      Augen einer Smaragdschlange, 3 Unzen Salzlake von Unau,
      1 Schössling Finage, 7 Ilmenblatt, 7 Eulenfedern, 2 Unzen
      Quellwasser
    </rezeptur>
    <beschreibung>
      »Im Hesinde-Mond beim Lichte des Nandus herzustellen. Zerhau
      den Saphir so lange, bis dass seine Farbe noch zu erahnen ist
      und löse ihn nun im Vitriole. Truckne die Schlangenaugen und
      tue dasselbe mit ihnen, wie du mit dem Saphir verfahren, jedoch
      nimm die Salzlake. Den Finage- Schößling verreib gut in einem
      güldenen Mörser und auch das Ilmenblatt hier also. Von den Federn
      nimm nur das Geest, nicht den Stamm, und gib es itzo in die
      Salzlake. Daraufhin nimm die Paste aus Finage und Ilmenblatt
      und löse sie mit dem Quellwasser. Gib nun Wasser, Lake und Vitriol
      in just jener Reihenfolge in einem glesernen Gefeß beisammen,
      welchselbiges du mit Eis kühlest. Es erhebet sich ein gelblichgrüner
      Dampff, welchen du davonziehen läßt. Was nun bleibet, das destillier
      und fang nur die ersten 49 Tropfen auf. Dies ist das Elixier der
      Klugheit, welches du im folgenden Jahre verbrauchen solltest.«
      —Pheredonios Melenaar, Die Macht der Elemente,
      Zorgan, ca. 700 BF
    </beschreibung>
    <labor>Hexenküche</labor>
    <probe>
      <brauen>
        3
      </brauen>
      <analyse>
        5
      </analyse>
    </probe>
    <wirkung>
      <M>
        1, 2, 3, 4, 9, 10, 11, 14, 15, 18, 19, 22, 28, 32, 37
      </M>
      <A>
        1 KL-Punkt für 1 SR, dabei wenig entschlussfreudig und
        zaudernd (MU–1 für 1 Stunde)
      </A>
      <B>
        2 KL-Punkte für 2 SR
      </B>
      <C>
        3 KL-Punkte für 3 SR
      </C>
      <D>
        7 KL-Punkte für 7 SR
      </D>
      <E>
        Gesteigertes Denkvermögen von 2 Punkten für 1 Tag.
      </E>
      <F>
        Die Klugheit steigt einen Tag lang um 5 Punkte, jedoch
        ist der Anwender so mit seinen neuen Gedanken beschäftigt,
        dass er in wichtigen Situationen abgelenkt ist – alle Talente
        und Zauberfertigkeiten, die keine Klugheit erfordern, sinken
        vorübergehend um 3 Punkte.
      </F>
    </wirkung>
    <verbreitung>
      4
    </verbreitung>
    <merkmale>
      zitronengelbe, klare Flüssigkeit, leicht salziger Geschmack
    </merkmale>
    <haltbarkeit>
      W3+10 Monate
    </haltbarkeit>
    <preis>
      um 45 Dukaten
    </preis>
    <seite>
      41
    </seite>
    <meisterhinweise>
    </meisterhinweise>
  </rezept>
  <rezept name="Konstitutionselixier">
    <gruppe>
      Virtutica
    </gruppe>
    <beschaffung>
      <kosten>
        20 D
      </kosten>
      <seltenheit>
        7
      </seltenheit>
    </beschaffung>
    <rezeptur>
      1 Schössling Finage, 2 verschiedene Büschel Unkraut
      von einer Tempelmauer, 6 Unzen Unauer Salzlake, das
      Leder der Sohle einer Bärentatze, 3 Unzen Blut eines Ochsen
      oder Zwergen, 2 Skrupel Onyxsplitter, 1 Moosballen Olginwurz,
      der Magensaft eines Khoramswühlers
    </rezeptur>
    <beschreibung>
      »Das Elixier, das die Widerstandsfaehigkeit erhoehet, bereitet des
      Nachts, wenn das sich rundende oder volle Mal der Mada stehet im
      Sternenbild des Gehoerns. Trockenet den Finage und beides wilde
      Kraut ueber der Hitze des Ofens und stoszet beides in einem Moerser
      von Granit mit einem Stoeszel von selbigem zu groben Staube.
      Dann nehmet eine stehlerne Schale und gebet hinein die saltzene
      Lake und den Staub und lasset es ziehen den dritten Teil einer
      Stunde, dann seiet es ab und behaltet nur das Fluessige. Derweil
      aber bestreichet das Leder vom Baeren mit dem Blute des Zwergen
      und wickelt darin ein die Splitter vom Onyx. Dann schlaget darauf
      mit einem schweren Stoeszel so lange, bis die Splitter seien Staub,
      vermischet mit dem Blute. Kratzet die Masse ab vom Leder und
      gebet sie zur Lake zur rechten Zeit, wenn es scheumet mit roten
      Blasen, ist es recht getan. Dann gebet es in die Retorte, wobei Ihr
      die ersten 49 Tropfen wegschuettet und nur die zweiten und dritten
      49 behaltet. Dann presset gut aus die Olginwurtzel und gebet den
      Saft zum Destillath in einen Kolben, um den zeichnet ein Pentagramma.
      Dann erhitzet den Kolben, bis gruener Rauch aufsteiget.
      Dann machet rasch und fuellet die Substantz mit der Saeure vom
      Wuehlermagen in eine Phiole von Stahl, worin das Elixier thunlichst
      aufbewahret werden soll. Solange es ist gruen wie die Reseda,
      zeiget es Wirkung, doch wird es grau, ist es verdorben, das ist der
      Fall nach zweien Jahren.
      —Paramanthus von Havena, Lexikon der Alchimie, Band III,
      um 540 BF, Abschrift aus der Kaiser-Reto-Zeit
    </beschreibung>
    <labor>Hexenküche</labor>
    <probe>
      <brauen>
6
      </brauen>
      <analyse>
3
      </analyse>
    </probe>
    <wirkung>
      <M>
        1, 2, 3, 4, 5, 13, 14, 15, 18, 19, 21, 25, 27, 33, 34
      </M>
      <A>
        1 KO-Punkt für 1 SR, Regeneration von 1W6 Punkten AU, anschließend
        leichte Schwächeerscheinungen (KO–1 für 1 Stunde)
      </A>
      <B>
        2 KO-Punkte und AU +5 für 2 SR
      </B>
      <C>
        3 KO-Punkte und AU +10 für 3 SR
      </C>
      <D>
        7 KO-Punkte und AU +20 für 7 SR
      </D>
      <E>
        Der Anwender strotzt nur so von Lebenskraft und Durchhaltevermögen
        (KO +4, AU verdoppelt für einen halben Tag).
      </E>
      <F>
        Für drei Stunden prallt an der körperlichen Widerstandskraft
        des Anwenders alles ab und er ist durch nichts zu ermüden (KO
        +9, AU verdreifacht), allerdings nimmt er Erschöpfung und
        Überanstrengung auch bei einer AU von 0 nicht mehr wahr
        und die Auswirkungen fallen nach Ablauf der Wirkungszeit
        voll auf ihn zurück, was ihn durchaus tot zusammenbrechen
        lassen kann (pro Punkt Überanstrengung fallen 2 SP an).
      </F>
    </wirkung>
    <verbreitung>
      5
    </verbreitung>
    <merkmale>
      resedagrüne, stark schlierige Flüssigkeit, stark galliger
      Geruch
    </merkmale>
    <haltbarkeit>
      2W6+17 Monate
    </haltbarkeit>
    <preis>
      um 40 Dukaten
    </preis>
    <seite>
41
    </seite>
    <meisterhinweise>
      Ob der Herkunft seiner Zutaten ist diese
      – obgleich die bekannteste – Variante vor allem in den tulamidischen
      Lande zu finden. In anderen Regionen wird die
      Olginwurz durch ähnlich wirkende Kräuter wie beispielsweise
      Belmart substituiert, während der Magensaft des Khoramswühlers
      durch den von ähnlich zähen Tieren ersetzt wird.
    </meisterhinweise>
  </rezept>
  <rezept name="Kraftelixier">
    <gruppe>
      Virtutica
    </gruppe>
    <beschaffung>
      <kosten>
        25 D
      </kosten>
      <seltenheit>
        7
      </seltenheit>
    </beschaffung>
    <rezeptur>
      2 Skrupel Rubinstaub, 5 Unzen reiner Alkohol, 10
      Unzen Trollspucke, 5 Tropfen Drachenblut, 1 Horuschenkern,
      7 Beeren Quinja, 1 Schössling Finage, 2 Stierklötze
    </rezeptur>
    <beschreibung>
      »Im Ingerimm-Mond beim Lichte des Kor herzustellen. Zerschlag
      den Rubin zu feinen Splittern, welche du in den Alcohol einlegest,
      als seien es Beeren im Weingeist. Hierzu nimm ein Gefeß von eherner
      Beschaffenheit, welches in doppeltem Pentagramma unter dem
      Lichte des Kor steht. Lasse nun über einen silbernen Spatel den
      Trollgeifer und das Drachenbluth (in just jener Reihenfolge!) in
      das Gefeß treufeln und warte bis es aufscheumt wie gallig Bluth.
      Den Schaum schöpf ab, denn er ist zu nichts nutze, denn zum Vergifften
      von Kakerlaken. Itzo der Horuschenkern, die Quiniabeeren
      und die Finage flugs hinzu und das ganze gut warm dorten drei
      Tage stehen gelassen. Sieh nun nach, ob du nun noch Schaum findest
      und schöpf ihn wiederum ab. Gib nun die Klötze des Bullen
      hierbei und lass abermals drei Tage stehen. Nun aber heiz es auf,
      bis dass gelblicher, beißender Dampff aufsteiget und noch heiß in
      einen Colben filtriert und umgefüllet, welchen du so lange hitzig
      machst, bis dass er keine Farb mehr hat. Das klare Elixir, was
      du erhelst, vermag dir wohl sieben Monde lang übermenschliche
      Kraft verschaffen.«
      —Pheredonios Melenaar, Die Macht der Elemente,
      Zorgan, ca. 300 BF
    </beschreibung>
    <labor>archaisches Labor</labor>
    <probe>
      <brauen>
7
      </brauen>
      <analyse>
3
      </analyse>
    </probe>
    <wirkung>
      <M>
        1, 2, 3, 4, 12, 13, 14, 18, 19, 21, 33, 34
      </M>
      <A>
        1 KK-Punkt für 1 SR, peinliches Imponiergehabe (CH–1
        für 1 Stunde)
      </A>
      <B>
        2 KK-Punkte für 2 SR
      </B>
      <C>
        3 KK-Punkte für 3 SR
      </C>
      <D>
        7 KK-Punkte für 7 Spielrunden
      </D>
      <E>
        Ein Tag lang KK +3, und alles ohne Nebenwirkungen –
        wenn man von dem ab und zu auftretenden Blutrausch einmal
        absieht: In jedem Kampf besteht eine 20 %-Chance (17 bis 20
        auf W20), dass der Anwender wild um sich schlägt – siehe den
        Nachteil Blutrausch (WdH 261), jedoch mit nur jeweils 2 statt
        5 Punkten.
      </E>
      <F>
        Wie E, jedoch KK +5 und zudem KO +2, allerdings folgt
        auf diesen Tag der wunderbaren Kraft ein Tag erbärmlicher
        Schwäche (KK –5).
      </F>
    </wirkung>
    <verbreitung>
6
    </verbreitung>
    <merkmale>
      klare, leicht ölige Flüssigkeit, rauchiger Geschmack
    </merkmale>
    <haltbarkeit>
      W2+5 Monate
    </haltbarkeit>
    <preis>
      um 50 Dukaten
    </preis>
    <seite>
42
    </seite>
    <meisterhinweise>
      Das Drachenblut wird häufig durch Blut
      von Bären, Elefanten oder Hornechsen sinnvoll substituiert.
    </meisterhinweise>
  </rezept>
  <rezept name="Mutelixier">
    <gruppe>
      Virtutica
    </gruppe>
    <beschaffung>
      <kosten>
        20 D
      </kosten>
      <seltenheit>
        8
      </seltenheit>
    </beschaffung>
    <rezeptur>
      1 Skrupel Granatstaub, 5 Unzen reiner Alkohol, 3
      Unzen frisches Löwinnenblut, 1 Schössling Finage, 2 Büschel
      Basiliskum
    </rezeptur>
    <beschreibung>
      »Im Rondra-Mond beim Lichte des Ucuri herzustellen. Zerstampf
      den Granat wohl, so dass jedoch sein Feuer erhalten bleibt. Mische
      den Staub mit dem Alcohol und dem Bluthe, auf dass eine Mixthur
      von wohlroter Farbe entstehet. Zerreibe nun den Schößling des
      Finage mit einer silbernen Reibe und zerstoß das getrucknete Basiliscum
      in einem Mörser aus Messing. Gib nun beides zu dem roten
      Breie, misch es gut unter und stell es in ein Pentagramma, das dem
      Lichte des Ucuri zugewandt ist, und laß es dorten für eine Nacht
      stehen, so trennt sich das Feste von dem Flüssigen, welchletzteres
      du vorsichtig abschöpfst. Dies ist das gewünschte Elixier, welches
      dir den Mut einer Löwin verschafft. Es helt sich wohl zwei Jahr.«
      —Pheredonios Melenaar, Die Macht der Elemente,
      Zorgan, ca. 700 BF
    </beschreibung>
    <labor>archaisches Labor</labor>
    <probe>
      <brauen>
1
      </brauen>
      <analyse>
1
      </analyse>
    </probe>
    <wirkung>
      <M>
        1, 4, 18, 22, 36, 37
      </M>
      <A>
        1 MU-Punkt für 1 SR und unbedachtes Verhalten (IN–1
        für 1 Stunde)
      </A>
      <B>
        2 MU-Punkte für 2 SR
      </B>
      <C>
        3 MU-Punkte für 3 SR
      </C>
      <D>
        7 MU-Punkte für 7 SR
      </D>
      <E>
        Euphorie (3 MU-Punkte für einen Tag, alle vorhandenen
        Ängste aus Nachteilen sind halbiert.)
      </E>
      <F>
        5 MU-Punkte für 1 Tag und halbierte Ängste aus Nachteilen
        – und am nächsten Tag starke Depressionen: Der Mut
        sinkt für einen Tag um 7 Punkte.
      </F>
    </wirkung>
    <verbreitung>
6
    </verbreitung>
    <merkmale>
      weinrote, undurchsichtige Flüssigkeit, blutiger
      Geruch, extrem scharfer Geschmack
    </merkmale>
    <haltbarkeit>
      W6+20 Monate
    </haltbarkeit>
    <preis>
      um 40 Dukaten
    </preis>
    <seite>
42
    </seite>
    <meisterhinweise>
      Das Basiliskum überdeckt den schlechten,
      scharfen Geschmack des Elixiers; wird auf die Zugabe verzichtet
      (was keinen Einfluss auf die Alchimie-Probe hat), muss der
      beim Schlucken aufkommende Brechreiz mit einer Probe auf
      Selbstbeherrschung +3 unterdrückt werden, anderenfalls gibt
      der Anwender seinen Mageninhalt von sich (und das Elixier
      zeigt keine weitere Wirkung).
      Weniger verbreitet, aber durchaus bekannt sind Elixiere, die
      bestimmte Ängste mindern, etwa Höhenangst oder die Furcht
      vor dunklen Höhlen. Gelegentlich wirken diese wie eine Droge,
      indem sie den Geist des Anwenders benebeln oder ihn in
      Apathie versetzen.
    </meisterhinweise>
  </rezept>
  <rezept name="Respondarum">
    <gruppe>
      Virtutica
    </gruppe>
    <beschaffung>
      <kosten>
        30 D
      </kosten>
      <seltenheit>
        7
      </seltenheit>
    </beschaffung>
    <rezeptur>
      1 Skrupel Saat der Praiosblume, 5 Karat Blaubasalt-
      Staub, ein Büschel Haare eines freilaufenden Betrügers, 1 Flux
      Quecksilber, 1 Schank reines Quellwasser, 1/2 Flux Öl der Bosparanienfrucht
      vom Tempelhain
    </rezeptur>
    <beschreibung>
      »Gelingen mag das Gebräu nur, wenn Du reinen Herzens bist.
      Daher büße jede Lüge, die Deinem Munde in diesem Jahr entfleuchte,
      bevor Du beginnest. Setze eine Pfanne auf den Ofen und
      röste die zerstoßenen Kerne in reichlich Öl, bis sie schwarz sind.
      Die Kerne sind PRAios’ erstes Geschenk. Am nächsten Tag gib den
      Staub vom Basaltgestein in das flüssige Quecksilber und lass es verdampfen.
      Übrig bleibt PRAios’ zweites Geschenk. Am dritten Tage
      dann gebe das Wasser in die Retorte, gib die Haare und des Herrn
      Geschenke hinein und fach das Feuer an, dass es hitzig lodere. Vom
      Destillat nimm nur den ersten und jeden weiteren zwölften Tropfen,
      doch nur, wenn sie golden schimmern, und sprich ein jedes Mal
      das Dankgebet an Sankta Horasiane.«
      —Rezeptbuch des Praios-Tempels von Kuslik, neuzeitlich
    </beschreibung>
    <labor>Alchimistenlabor</labor>
    <probe>
      <brauen>
5
      </brauen>
      <analyse>
4
      </analyse>
    </probe>
    <wirkung>
      <M>
        1, 3, 4, 14, 38
      </M>
      <A>
        Das Opfer spürt eine leichte Geistesverwirrung, wenn es zu
        Lügen beabsichtigt (TaW Überreden –1 für 1 Stunde).
      </A>
      <B>
        desgleichen, –3 für 3 Stunden
      </B>
      <C>
        desgleichen, –7 für 7 Stunden
      </C>
      <D>
        Das Opfer muss für eine Stunde die Wahrheit sagen, hat
        aber die Wahl zu schweigen, wenn es gefragt wird.
      </D>
      <E>
        Desgleichen, das Opfer hat keine Wahl zu schweigen.
      </E>
      <F>
        Desgleichen, das Opfer bekommt zudem die Gabe eines feinen
        Gespürs, ob jemand anderes die Unwahrheit sagt (TaW
        Menschenkenntnis +12) und den göttergefälligen Drang, diese
        Verfehlungen ans Licht zu bringen.
      </F>
    </wirkung>
    <verbreitung>
5
    </verbreitung>
    <merkmale>
      ölige, goldene Flüssigkeit
    </merkmale>
    <haltbarkeit>
      2W6 Monate
    </haltbarkeit>
    <preis>
      etwa 60 D
    </preis>
    <seite>
43
    </seite>
    <meisterhinweise>
      Ein Elixier der Alchimie der Sonne, daher
      kommt es ohne die Verwendung des RESPONDAMI aus.
      In Magierkreisen existieren Varianten der Rezeptur ohne die
      praiosgefälligen Gebete, doch solche Modifikationen stellen
      allerhöchstens eine mögliche Substitution dar.
    </meisterhinweise>
  </rezept>
  <rezept name="Scharfsinn-Elixier">
    <gruppe>
      Virtutica
    </gruppe>
    <beschaffung>
      <kosten>
        15 D
      </kosten>
      <seltenheit>
        10
      </seltenheit>
    </beschaffung>
    <rezeptur>
      eine Schlangenzunge, die Augen eines Falken, 1/2
      Schank Blut einer Fledermaus, eine zusätzliche Alraune, 1 Libellengras-
      Frucht, 1 Karat Opalstaub, 1/2 Schank Gratenfelser
      Schwefelquell, 1 Flux morgendlicher Bergnebel; ADLERAUGE
    </rezeptur>
    <beschreibung>
      »Vermische beim Lichte der vollen Mada die Essenz der Fledermaus
      mit dem Schwefelquell und stelle es kalt, so dass es beinahe
      gefriert. Stelle auch die Phiole mit dem Nebelwasser ins Eis und
      rühre vorsichtig die Flüssigkeiten zusammen, auf dass sie sich gut
      vermischen, was Du am Verfärben des Gelben ins Braune erkennen
      kannst. Heize dann den Kessel an, dass sich Blasen bilden.
      Gib nun das Libellengras und die Alraun hinein und warte, bis
      die Wurzel zerfällt. Während Du den ADLERAUGE rezitierst,
      rühre die Schlangenzung, die Falkenaug und den Staub vom Opal
      hinein, eines nach dem anderen und rühre die Flüssigkeit nach jeder
      Substanz gut um. Mit dem ersten Tageslicht ist das Werk vollbracht,
      solange musst Du rühren.«
      —Die Macht der Elemente, ergänzte Fassung,
      Abschrift von 1031 BF
    </beschreibung>
    <labor>archaisches Labor</labor>
    <probe>
      <brauen>
4
      </brauen>
      <analyse>
3
      </analyse>
    </probe>
    <wirkung>
      <M>
        1, 2, 5, 9, 13, 21
      </M>
      <A>
        TaW Sinnenschärfe +3 für eine Probe
      </A>
      <B>
        +2 für 1 SR
      </B>
      <C>
        +3 für 3 SR
      </C>
      <D>
        +7 für 7 SR
      </D>
      <E>
        +15 für 1 Stunde
      </E>
      <F>
        Desgleichen für 1 Tag; allerdings ist anschließend einer der
        Sinne für einen Tag komplett ausgeschaltet (auswürfeln).
      </F>
    </wirkung>
    <verbreitung>
6
    </verbreitung>
    <merkmale>
      dickflüssig, rotbraun, salziger Geschmack
    </merkmale>
    <haltbarkeit>
      1W3+1 Monate
    </haltbarkeit>
    <preis>
      etwa 30 Dukaten
    </preis>
    <seite>
43
    </seite>
    <meisterhinweise>
      Da Eis nicht immer zu beschaffen ist, experimentieren
      Magier mit elementarer Zauberei oder verwenden
      den Schalenzauber Feuer und Eis (WdZ 116).
      Waldmenschenschamanen lagern die Flüssigkeiten in tiefen
      Erdlöchern oder in gut verschlossenen Gefäßen unter Wasser.
      Eine gleichwertige Substitution des ADLERAUGE ist ein Mirakel
      zur Steigerung der Sinnenschärfe.
    </meisterhinweise>
  </rezept>
  <rezept name="Willenstrunk">
    <gruppe>
      Virtutica
    </gruppe>
    <beschaffung>
      <kosten>
        25 D
      </kosten>
      <seltenheit>
        6
      </seltenheit>
    </beschaffung>
    <rezeptur>
      1 lebende Blaubauchkröte, 3 Unzen Granit, 1 Alraune,
      20 Unzen Unauer Salzlake, 49 Haare eines Zwergenbartes,
      1 Büschel Thonnys, 2 Unzen Quecksilber; ABVENENUM,
      PSYCHOSTABILIS
    </rezeptur>
    <beschreibung>
      »Ein schwierig Ding zu machen. Primo setz die Kröt in ein Pentagramma,
      in welches du den Braggu herabrufst. Stirbt die Kröt
      schwachen Herzens oder ferbt sie sich grünlich vor Angst, so ist al44
      les vergebens, und du musst dir eine neue besorgen. Bleibt sie aber
      heile, dann mach sie tot und zieh ihr die Haut ab und wirf den
      Unschlitt weg (oder besser noch, verbrenn ihn). Leg nun die Haut,
      den Granit und die Alraun in die Salzlake und biete sie dem Licht
      der aufgehenden Sonne dar. An diesem Tage nun muss das Werk
      auch vollendet sein. Web ein Netz aus sieben mal sieben der Haare
      und flicht darein das Thonnys und hengs in die Lake, auf dasz es
      ganz bedecket sei. Itzo laß das Flüssig Silber Tropfen für Tropfen
      hineinfallen und sprich über alles den PSYCHOSTABILIS und
      den ABVENENUM. Wenn alles nun zu einer breunlichen eklen
      Masse zerfellt – so hast du wohl getan. Rührs nun dreimal siebenmal
      um und gibs einer schwarzen Katz zu fressen. Was sie bis
      zum Abend wiedergibt, das tu in die Retort und destilliers ab. Man
      kennts als Willenstrunck, der wohl zwei Jahr lang wirkt.«
      —Pheredonios Melenaar, Die Macht der Elemente, Zorgan, ca.
      700 BF, bearbeitete Fassung
    </beschreibung>
    <labor>Alchimistenlabor</labor>
    <probe>
      <brauen>
6
      </brauen>
      <analyse>
6
      </analyse>
    </probe>
    <wirkung>
      <M>
        1, 3, 18, 19, 22, 27, 28, 36, 37
      </M>
      <A>
        Der MU steigt für 1 SR um 1 Punkt, die KL sinkt um denselben
        Betrag.
      </A>
      <B>
        MU und KL steigen für 1 SR jeweils um 1 Punkt.
      </B>
      <C>
        Desgleichen, jedoch steigt auch die MR um 1 Punkt und der
        Charakter beginnt, unvorsichtig zu werden.
      </C>
      <D>
        Desgleichen, die Magieresistenz steigt für 7 SR um 3 Punkte.
      </D>
      <E>
        desgleichen, jedoch 1 Stunde und 7 Punkte
      </E>
      <F>
        Der Charakter wird für einen Tag nahezu immun gegen
        alle Zauber, die in ihre Zauberprobe die MR einbeziehen (MR
        +21), sowie für alle direkten Effekte, gleich ob positiv oder negativ
        (also auch heilende, stärkende oder unsichtbar machende
        Zauber), nicht aber gegen Sekundäreffekte (wie die Flammengewalt
        eines ihn einäschernden IGNIFAXIUS); betroffen sind
        in erster Linie also vor allem die Merkmale Eigenschaften,
        Einfluss, Form, Heilung, Hellsicht, Herrschaft, Schaden und
        Verständigung. Außerdem mag in 10 % aller Fälle eine Abhängigkeit
        von diesem teuren Elixier auftreten (ja, dieses Gefühl
        von Macht ist schon faszinierend ...).
      </F>
    </wirkung>
    <verbreitung>
5
    </verbreitung>
    <merkmale>
      durchsichtige, grüne Flüssigkeit, stark galliger Geschmack
    </merkmale>
    <haltbarkeit>
      2W6+17 Monate
    </haltbarkeit>
    <preis>
      um 50 Dukaten
    </preis>
    <seite>
44
    </seite>
    <meisterhinweise>
      Die beiden verwendeten Zaubersprüche
      werden bisweilen durch verschiedene Mittelchen ersetzt, z.B.
      gegen vor Vergiftungen schützende Pflanzen und als stark magieresistent
      angesehene Tiere. Abhängigkeit von Willenstrunk
      ist eine Krankheit der 10. Stufe, die sich darin äußert, dass der
      Betroffene ohne das Mittel nur noch eine halbierte Klugheit
      hat und sein ganzes Trachten dann auf die Erlangung des Elixiers
      gerichtet ist. Eine Einnahme des Trunks hebt die negativen
      Wirkungen für zwei Tage auf, bringt jedoch keine der
      anderen Effekte A bis F mit sich.
    </meisterhinweise>
  </rezept>
  <rezept name="Zielwasser">
    <gruppe>Virtutica</gruppe>
    <beschaffung>
      <kosten>18 D</kosten>
      <seltenheit>10</seltenheit>
    </beschaffung>
    <rezeptur>
      5 Unzen Angbarer Blutstein, 1 zusätzliche Alraune,
      1 Schössling Finage, 3 Halme Kairan, 20 Unzen Brabaker Vitriol,
      1 Auge vom Bergadler; ADLERAUGE
    </rezeptur>
    <beschreibung>
      »Den Blutstein zerschlag zuvörderst in einem Mörser aus gehertetem
      Messinge und gib das Pulver in ein glesernes Gefeß, in welchem
      das Vitriol dem Madalichte zugewandt harrt. Dorten laß es
      drei Tage stehen, derweil du die Alraun fein passierst und dasselbige
      auch mit dem Finage anstellest. Die Cairanhalme zerspalt siebenfach,
      auf dass du ein und zwanzig feine Stebchen erhelst. Stell diese
      nun in das Gefeß mit dem Vitriole und füg dorten inmitten die
      Past aus Alraun und Finag ein worobendrauf du das Auge legest, so
      dass es dich anblicket. Sprich nun von oben herab einen Adlers Aug
      und Luxens Ohr und tritt schnell beiseiten, denn aus den Stebchen
      trachten dich Finger silbrigen Lichts zu ergreifen. So diese wieder
      verschwunden sind, tritt wieder hinzu und rühr kreftig um. Hier
      wird sich nun das Klare vom Semigen trennen. Wart noch einen
      Tag, und gieß das Klare vörsichtig ab, denn es ist das Elixir der
      Sichren Pfeile, welches sich wohl ein drittel Jahr lang bewahrt.«
      —Pheredonios Melenaar, Die Macht der Elemente,
      Zorgan, ca. 700 BF
    </beschreibung>
    <labor>archaisches Labor</labor>
    <probe>
      <brauen>6</brauen>
      <analyse>4</analyse>
    </probe>
    <wirkung>
      <M>1, 3, 4, 10, 12, 18, 22, 23, 29, 30</M>
      <A>
        Für einen Schuss steigt der Fernkampfwert des Anwenders
        um 1 Punkt.
      </A>
      <B>Der Fernkampfwert des Anwenders steigt für 1 SR um 1 Punkt.</B>
      <C>desgleichen, jedoch 3 Punkte</C>
      <D>
        Der Fernkampfwert steigt um 7 Punkte, jedoch ist der Charakter
        ansonsten nur noch zu langsamen Bewegungen fähig
        (AT/PA –5, INI –3, GE –3, GS halbiert).
      </D>
      <E>
        Der Fernkampfwert steigt um 15 Punkte, jedoch ist der Anwender
        für 1 SR auf nichts anderes als das Schießen konzentriert
        und nimmt seine Umgebung kaum mehr wahr.
      </E>
      <F>
        Desgleichen, zudem kann der Schütze auch schneller Pfeile
        abfeuern (wie die Sonderfertigkeit Schnellladen, WdS 95),
        jedoch sinkt danach das entsprechende Talent für eine Woche
        um 7 Punkte.
      </F>
    </wirkung>
    <verbreitung>6</verbreitung>
    <merkmale>klare Flüssigkeit</merkmale>
    <haltbarkeit>W6+12 Wochen</haltbarkeit>
    <preis>um 35 Dukaten</preis>
    <seite>44</seite>
    <meisterhinweise>
      Eine optimierende Substitution des ADLERAUGE
      ist der FALKENAUGE, ansonsten gestaltet sich
      eine Ersetzung aber als schwierig. Zwar wird mit Klauen von
      Riesenalken, Pfeilen vom 1. Firun sowie Katzenpfoten experimentiert,
      bislang aber nur wenig erfolgreich (lediglich eine
      mögliche Substitution).
    </meisterhinweise>
  </rezept>
  <rezept name="Heiltrank">
    <name>Heiltrank</name>
    <gruppe>Spagyrik</gruppe>
    <labor>archaisches Labor</labor>
    <probe>
      <brauen>2</brauen>
      <analyse>1</analyse>
    </probe>
    <beschaffung>
      <kosten>5 D</kosten>
      <seltenheit>14</seltenheit>
    </beschaffung>
    <verbreitung>7</verbreitung>
    <merkmale>klare Flüssigkeit mit erfrischendem Geruch</merkmale>
    <haltbarkeit>1W6+20 Monate</haltbarkeit>
    <preis>ab 10 Dukaten; bis zu 2 / LeP</preis>
    <rezeptur>
      der Schwanz einer beliebigen Eidechse, 1 Skrupel
      Gold, 1 Arganwurzel oder 1 Bund Wirselkraut, 10 Unzen
      Morgentau
    </rezeptur>
    <wirkung>
      <M>
        1, 3, 5, 18, 19, 21, 22, 24, Gebräu erzeugt 2W6 SP bei heftigem
        Erbrechen
      </M>
      <A>
        Der Anwender regeneriert augenblicklich 1W6 LeP, erleidet
        jedoch eine leichte Sinnestrübung (KL, GE –1 für 1 Stunde).
      </A>
      <B>augenblickliche Regeneration von 1W6+2 LeP</B>
      <C>2W6+4 LP</C>
      <D>3W6+6 LP</D>
      <E>Alle LP</E>
      <F>
        Der Trank bringt 3W6+25 LeP zurück, auch über das Maximum
        hinaus, neutralisiert jedoch die Wirkung aller anderen
        alchimistisch-magischen Tränke, Gifte und Elixiere für eine
        Woche (also auch alle weiteren Heiltränke, die innerhalb der
        nächsten Woche genossen werden).
      </F>
    </wirkung>
    <seite>56</seite>
  </rezept>
  <rezept name="Beschwörungskerzen">
    <name>Beschwörungskerzen</name>
    <gruppe>Magika</gruppe>
    <labor>archaisches Labor</labor>
    <probe>
      <brauen>3</brauen>
      <analyse>0</analyse>
    </probe>
    <beschaffung>
      <kosten>25 S</kosten>
      <seltenheit>10</seltenheit>
    </beschaffung>
    <verbreitung>6</verbreitung>
    <merkmale>grünliches Wachs, latenter Geruch der Niederhöllen</merkmale>
    <haltbarkeit>nahezu unbegrenzt</haltbarkeit>
    <preis>ab 5 Dukaten, je nach dämonischem Material</preis>
    <rezeptur>
      12 Unzen Wachs aus den Knochen schwarzer Rinder,
      1 Alraune, mindestens 1 Skrupel Material dämonischer
      Herkunft, etwa 3 Unzen Asche aus verbrannter Haut einer
      schwarzen Schlange, ein Büschel eigene Haare
    </rezeptur>
    <wirkung>
      <M>
        1, 3, 4, 12, 13, 14, 16, 17, 22, der Beschwörer ist durch den
        Gestank der entzündeten Kerzen so abgelenkt, dass er einen
        Malus von 3 Punkten auf die Zauberprobe eines Spruchs mit
        dem Merkmal Beschwörung erhält.
      </M>
      <A>Der Rauch wirkt anziehend auf Mindergeister.</A>
      <B>Beschwörungsprobe –1</B>
      <C>Beherrschungsprobe bei Dämonen und Geistern –1</C>
      <D>Beschwörungs- und Beherrschungsprobe jeweils –1</D>
      <E>Beschwörungs- und Beherrschungsprobe jeweils –2</E>
      <F>
        Beschwörungs- und Beherrschungsprobe jeweils –3, jedoch
        steigt auch die Wahrscheinlichkeit, bei einer misslungenen Beschwörung
        versehentlich einen Dämonen aus der nächsthöheren
        Gruppe zu beschwören, auf 50 %.
      </F>
    </wirkung>
    <seite>71</seite>
  </rezept>
  <rezept name="Zauberkreide">
    <name>Zauberkreide</name>
    <gruppe>Magika</gruppe>
    <labor>archaisches Labor</labor>
    <probe>
      <brauen>2</brauen>
      <analyse>1</analyse>
    </probe>
    <beschaffung>
      <kosten>25 S</kosten>
      <seltenheit>13</seltenheit>
    </beschaffung>
    <verbreitung>7</verbreitung>
    <haltbarkeit>nahezu unbegrenzt</haltbarkeit>
    <preis>etwa 5 Dukaten.</preis>
    <rezeptur>
      6 Unzen Olporter Kreidepulver, 1 Alraune, 1 Hahnenkamm,
      2 Unzen getrocknetes Ochsenblut
    </rezeptur>
    <wirkung>
      <M>
        1, 3, 4, 40, bei einem mit misslungener Kreide gezeichneten
        Beschwörungszirkel sind sowohl alle Beschwörungs- als auch
        alle Beherrschungsproben gegenüber der gerufenen Wesenheit
        um 3 Punkte erschwert, selbiges gilt für die Proben bei Austreibungen
        (PENTAGRAMMA, GEISTERBANN ...).
      </M>
      <A>Beschwörungsprobe –1</A>
      <B>Exorzismusprobe –1</B>
      <C>Beschwörungsprobe und Exorzismusprobe je –1</C>
      <D>Beschwörungs-, Beherrschungs- und Exorzismusprobe je –1</D>
      <E>
        Beschwörungsprobe und Exorzismusprobe je –2, Beherrschungsprobe
        –1
      </E>
      <F>
        Beschwörungsprobe und Exorzismusprobe je –3, Beherrschungsprobe
        –2, jedoch steigt auch die Wahrscheinlichkeit, bei
        einer misslungenen Beschwörung versehentlich einen Dämonen
        aus der nächsthöheren Gruppe zu beschwören, auf 50 %.
      </F>
    </wirkung>
    <seite>74</seite>
  </rezept>
</rezepte>
