<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<rezepte xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://rezepte.dsa rezepte.xsd">
  <!--
  <rezept name="">
    <gruppe></gruppe>
    <beschaffung>
      <kosten></kosten>
      <seltenheit></seltenheit>
    </beschaffung>
    <rezeptur></rezeptur>
    <beschreibung></beschreibung>
    <labor></labor>
    <probe>
      <brauen></brauen>
      <analyse></analyse>
    </probe>
    <wirkung>
      <M></M>
      <A></A>
      <B></B>
      <C></C>
      <D></D>
      <E></E>
      <F></F>
    </wirkung>
    <verbreitung></verbreitung>
    <merkmale></merkmale>
    <haltbarkeit></haltbarkeit>
    <preis></preis>
    <seite></seite>
    <meisterhinweise></meisterhinweise>
  </rezept>
  -->
  <rezept name="Charismaelixier">
    <name>Charismaelixier</name>
    <gruppe>Virtutica</gruppe>
    <beschaffung>
      <kosten>23 D</kosten>
      <seltenheit>9</seltenheit>
    </beschaffung>
    <rezeptur>
      2 Skrupel Diamantstaub, 5
      Unzen Gratenfelser Schwefelquell,
      7 Unzen geraspeltes Süßholz,
      1 Schössling Finage, 2 Beeren
      Schönaug, 1 Unze Baldrian, 1
      Schlangenzunge
    </rezeptur>
    <beschreibung>
      »Im Tsa-Mond beim Lichte des Aves
      herzustellen. Zerschlag den Diamanten
      und leg die Splitter ins Schwefelwasser,
      welches sich in obsidianenem
      Kelche befindet. Das Süßholz und den
      getruckneten Finage-Schößling zerreib gemeinsam
      und unter Zugabe von etwas Schwefelwasser
      in einem glesernen Mörser. Schönaug und
      Balderian zerdrück in einer Schale aus Alabaster unter
      Beigabe von Schwefelwasser. Stelle nun alle drei Gefeße an die
      Ecken eines Trigramma, welches zum Lichte des Aves offen ist, und
      lasse sie dort sieben Stunden stehen. Lege itzo die Schlangenzunge in
      eine Schale aus Silber in der Mitten des Trigramma und gib die drei
      anderen Theile bei. Rührs um, wobei ein bleuliches Glosen entstehet,
      und lass’s bis zur nechsten Nacht dorten stehen. Itzo destilliers
      in der Retorten ab, wobei die ersten Tropfen, siebenundzwanzig an
      der Zahl, das gewünschte Elixir sind, welches drei Monde lang seine
      Wirkung erhelt, dich schön in Aussehen, Mimik und Sprache zu
      machen wie den großen Levthan vor seinem Sturz.«
      —Pheredonios Melenaar, Die Macht der Elemente,
      Zorgan, ca. 700 BF
    </beschreibung>
    <labor>Hexenküche</labor>
    <probe>
      <brauen>5</brauen>
      <analyse>4</analyse>
    </probe>
    <wirkung>
      <M>
        1, 4, 14, 18, 23, 36, 39, 40; man hat auch schon von gespaltenen
        Zungen und glasigen Schlangenaugen gehört.
      </M>
      <A>
        1 CH-Punkt für 1 SR mit leicht triebhaftem Verhalten
        (KL–1 für 1 Stunde)
      </A>
      <B>
        2 CH-Punkte für 2 SR
      </B>
      <C>
        3 CH-Punkte für 3 SR
      </C>
      <D>
        7 CH-Punkte für 7 SR
      </D>
      <E>
        Das CH des Anwenders steigt für einen Tag um 2 Punkte.
      </E>
      <F>
        Der Anwender aalt sich einen Tag lang in seiner Schönheit
        und Überzeugungskraft (CH +5), ist jedoch ansonsten
        für nichts zu gebrauchen (alle anderen geistigen Eigenschaften
        –2).
      </F>
    </wirkung>
    <verbreitung>5</verbreitung>
    <merkmale>klare, hellblaue Flüssigkeit, riecht nach Baldrian</merkmale>
    <haltbarkeit>W6+9 Wochen</haltbarkeit>
    <preis>etwa 45 Dukaten</preis>
    <seite>39</seite>
    <meisterhinweise>
      Ab einer Qualität von D wird für die Wirkungsdauer
      der Nachteil Widerwärtiges Aussehen zu Unansehnlich,
      dieser zu einem normalen Aussehen abgemildert;
      normales Aussehen wird zum Vorteil Gutaussehend
      und jener steigert sich zu einem Herausragenden
      Aussehen (jedoch ist nur eine
      Steigerung möglich). Bei Qualität M
      ist die Wirkung nicht nur umgekehrt,
      sondern bringt gar zwei Absenkungen
      mit sich. Auf Katzen hat der
      Anwender übrigens eine überaus
      anziehende Wirkung.
    </meisterhinweise>
  </rezept>
  <rezept name="Fingerfertigkeitselixier">
    <gruppe>Virtutica</gruppe>
    <beschaffung>
      <kosten>15 D</kosten>
      <seltenheit>8</seltenheit>
    </beschaffung>
    <rezeptur>
      5 Unzen reiner Alkohol, 1
      Skrupel grob zerhauener Topas, 1 Büschel
      Haare vom Mengbiller Affen, 5 Unzen
      Zwiedestillat, eine rechte Vorderpfote vom Feh,
      1 Bund Atmon, 1 Schössling Finage
    </rezeptur>
    <beschreibung>
      »Im Firunmond beim Lichte der Simia herzustellen. Gieß den
      Alcohol vorsichtig über die Splitter des Topaz, laß es stehen für
      drei Stunden, gib hinzu die Haare vom Aff, welche du selbige drei
      Stunden gekocht im Zwiedestillat. Rühr um. Dreimal nach links.
      Mit der Pfote vom Feh. So ists wohlgetan. Laß nun wieder stehn
      eine Stund ohne jegliches Licht. Derweil zermahl in messingnem
      Mörser Atmon und Finage zu einem Brei und kratz alles aus, was
      du nur findest. Hinein in die Retort. Gib nun die gallig Brüh noch
      kochend hinzu und dann VIEL Hitze im Ofen. Warte nun, bis
      die Farbe wird von rot auf gelb, und nimm sodann die Hitze weg.
      Warte nochmals eine Stund. Es bleibet auf dem Grunde wohl eine
      halbe Unze bernsteinfarbener Flüssigkeit, welche ist ein Elixier,
      das der Fingerfertigkeit höchst förderlich. Dunkel gestellet oder in
      geschlossenem Gefeß aufbewahrt, helt es sich wohl 3 Viertel Jahr.«
      —Pheredonios Melenaar, Die Macht der Elemente,
      Zorgan, ca. 700 BF
    </beschreibung>
    <labor>archaisches Labor</labor>
    <probe>
      <brauen>6</brauen>
      <analyse>5</analyse>
    </probe>
    <wirkung>
      <M>1, 2, 3, 4, 8, 9, 18, 23, 27, 29</M>
      <A>
        1 FF-Punkt für 1 SR, aber erhöhte Schreckhaftigkeit (MU–1
        für 1 Stunde)
      </A>
      <B>
        1 FF-Punkt für 1 SR, aber erhöhte Schreckhaftigkeit (MU–1
        für 1 Stunde)
      </B>
      <C>
        1 FF-Punkt für 1 SR, aber erhöhte Schreckhaftigkeit (MU–1
        für 1 Stunde)
      </C>
      <D>
        7 FF-Punkte für 7 SR
      </D>
      <E>
        Ein wahres Wundermittel: Schlösser wären überhaupt kein
        Problem mehr (FF +15 für 1 SR), wenn nur die Dietriche
        nicht so fürchterlich schwer wären (KK –7 für 3 SR).
      </E>
      <F>
        Auch bekannt als Kleptomanicum: Die erhöhte FF (+7 für
        7 Stunden) will doch ach so gerne demonstriert werden – an
        fremder Leute Börsen, den Miederschnüren erhabener Damen
        (für den Wirkungszeitraum Nachteil Kleptomanie 7).
      </F>
    </wirkung>
    <verbreitung>4</verbreitung>
    <merkmale>bernsteinfarbene, undurchsichtige Flüssigkeit, geruchlos</merkmale>
    <haltbarkeit>W3+7 Monate</haltbarkeit>
    <preis>um 30 Dukaten</preis>
    <seite>39</seite>
    <meisterhinweise>
      Nimmt ein Anwender binnen zweier Tage
      nach einem Genuss von Fingerfertigkeitselixier auf Atmon-
      Basis ein solches ein zweites Mal ein, so bleibt der Trank bis
      auf FF –1 für eine Stunde wirkungslos. Bestimmte alternative
      Rezepturen versuchen die starken Nebenwirkungen bei Qualität
      E zu umgehen (was allgemein natürlich bei allen Alchimika
      gilt).
    </meisterhinweise>
  </rezept>
  <rezept name="Gewandtheitselixier">
    <gruppe>Virtutica</gruppe>
    <beschaffung>
      <kosten>25 D</kosten>
      <seltenheit>6</seltenheit>
    </beschaffung>
    <rezeptur>
      2 Skrupel Smaragdstaub, 10 Unzen Zwiedestillat,
      3 Kolben Mibelrohr, 1 Schössling Finage, 7 Haare eines Einhornschweifs,
      12 lebende Fliegen, 1/2 Unze Gelbes Feuerkraut,
      1 Unze reiner Alkohol
    </rezeptur>
    <beschreibung>
      »Im Phex-Mond beim Lichte des Simia herzustellen. Zerhau den
      Emerald zu grünlichem Staube, welchen du dem Zwiedestillathe
      beifügest, das sich in silberner Kanne befindet. Derweil es dorten
      sprudelt und zischt, zerdrück das Mibelrohr und den Schößling des
      Finage in einer güldnen Schale, bis dass kein Safft mehr herausquillt,
      gib selbigen zum Destillathe. Fülle nun eine Retort mit den
      Haaren und den thunlichst quicklebendig Fliegen. Das trucken
      Feuerkraut zerreib und thues bei. Stell itzo den Feuerofen mit der
      Retort inmitten eines Octagramma, offen gen Simia. Gib nun das
      Destillath in die Retort (und acht darauf, dass die Fliegen drinne
      bleiben) und machs heiß, bis es rötlich brodelt. Dann laß wieder
      kalt werden. Wenn du das Gebreu itzo wieder erhitzt, dann sei die
      Farbe von klarem Gelb. Nun destilliers weiter, bis dass du siebenunddreißig
      Tropfen gefangen hast, welche du in Alcohole verdünnest
      und so das Elixir der Hohen Geschicklichkeit erhelst. Es mag
      dir wohl ein Jahr lang von Nutzen sein.«
      —Pheredonios Melenaar, Die Macht der Elemente,
      Zorgan, ca. 700 BF
    </beschreibung>
    <labor>Hexenküche</labor>
    <probe>
      <brauen>6</brauen>
      <analyse>7</analyse>
    </probe>
    <wirkung>
      <M>
        1, 2, 3, 4, 8, 9, 15, 18, 23, 27, 30, 38
      </M>
      <A>
        1, 2, 3, 4, 8, 9, 15, 18, 23, 27, 30, 38
      </A>
      <B>
        2 GE-Punkte für 2 SR
      </B>
      <C>
        3 GE-Punkte für 3 SR
      </C>
      <D>
        7 GE-Punkte für 7 SR
      </D>
      <E>
        Ein potentes Gebräu, das die GE für zwölf Stunden um 3
        Punkte steigert.
      </E>
      <F>
        Wer bereit ist, für einen halben Tag nach Ablauf der Wirkung
        mit zitternden Gliedern daniederzuliegen (GE –7, FF
        und KK je –2), nur um sich kurzfristig der Gewandtheit einer
        Katze zu erfreuen (GE +12 für 3 SR), der mag dieses Mittel
        wohl schätzen.
      </F>
    </wirkung>
    <verbreitung>5</verbreitung>
    <merkmale>
      klare, gelbe Flüssigkeit, stark alkoholisch
    </merkmale>
    <haltbarkeit>W3+10 Monate</haltbarkeit>
    <preis>um 50 Dukaten</preis>
    <seite>40</seite>
    <meisterhinweise>
      Zu häufige Anwendung (mehr als einmal
      pro Monat) führt mit einer Wahrscheinlichkeit von 11 bis 20
      auf dem W20 zur Mibelsucht (eine Krankheit der 8. Stufe).
      Die Einnahme von Mibel-Absud zeigt beim Abhängigen weder
      positive noch negative Wirkungen (Gewandtheitselixier
      bringt lediglich halbierte Wirkungen mit sich), bei Entzug –
      mindestens jeden zweiten Tag muss der Abhängige bspw. einen
      Tee aus Mibelrohr trinken – tritt allerdings eine völlige
      Apathie ein (KL, IN, GE, FF je –3, völlige Unlust, irgendetwas
      zu tun). Siehe auch ZBA 251.
    </meisterhinweise>
  </rezept>
  <rezept name="Intuitionselixier">
    <gruppe>Virtutica</gruppe>
    <beschaffung>
      <kosten>18 D</kosten>
      <seltenheit>9</seltenheit>
    </beschaffung>
    <rezeptur>
      1 Schössling Finage, 1 Knoblauchzehe, die Augen
      einer Fledermaus, 5 Skrupel Rabenkot, 7 Haare eines Blinden,
      1 Skrupel Aquamarin, 3 Unzen Wasser eines stillen Teichs im
      Wald, 6 Tropfen von einem Stalaktiten tröpfelndes Wasser
    </rezeptur>
    <beschreibung>
      »Bei Rahjas Mond stell es her, wenn Horas scheint, damit es seine
      Wirkung entfalte. Zerreibe Finage, Knoblauch, Augen, Kot und
      Haare zu einer Paste. Den Aquamarin zermahl zu grobem Staub.
      Sodann erhitze das Teichwasser, bis es warm ist, und mische es in
      die Paste, rühr auch den Staub ein. Erhitze alles in der Retorte
      und fang die ersten 30 Tropfen auf, die von lichtgrüner Farbe sind.
      Schließlich gib die Tropfen Wasser des Muqarnas zu und du bekommst
      ein El’Iksir von bitterem Geschmack, das dir Eingebung
      und Erleuchtung verleiht. Es hält sich wohl für 18 Monde.«
      —Dunchaban ibn Nastraddon, Aus Dunchabans Labor,
      Khunchom, 992 BF
    </beschreibung>
    <labor>Hexenküche</labor>
    <probe>
      <brauen>2</brauen>
      <analyse>5</analyse>
    </probe>
    <wirkung>
      <M>
        1, 4, 11, 13, 19, 22, 24, 28, 31, 32
      </M>
      <A>
        1 IN-Punkt für 1 SR, jedoch leichte Trübung des Geistes
        (KL –1 für eine Stunde)
      </A>
      <B>
        2 IN-Punkte für 2 SR
      </B>
      <C>
        3 IN-Punkte für 3 SR
      </C>
      <D>
        7 IN-Punkte für 7 SR
      </D>
      <E>
        Der Anwender hat für einen Tag vielerlei zutreffende Einblicke
        und Vorahnungen (IN +3).
      </E>
      <F>
        Ungeahnte Einsichten und Ahnungen überkommen den
        Nutzer (IN +9 für 2 Stunden), die ihn anschließend für die
        folgenden 12 Stunden in tiefe Lethargie sinken lassen (alle Eigenschaften
        –4).
      </F>
    </wirkung>
    <verbreitung>4</verbreitung>
    <merkmale>
      lichtgrüne, durchsichtige Flüssigkeit, bitterer Geschmack
    </merkmale>
    <haltbarkeit>W6+14 Monat(e)</haltbarkeit>
    <preis>um 35 Dukaten</preis>
  </rezept>
  <rezept name="Klugheitselixier">
    <gruppe>
      Virtutica
    </gruppe>
    <beschaffung>
      <kosten>
        23 D
      </kosten>
      <seltenheit>
        9
      </seltenheit>
    </beschaffung>
    <rezeptur>
      1 Skrupel Saphirstaub, 1 Unze Brabaker Vitriol, die
      Augen einer Smaragdschlange, 3 Unzen Salzlake von Unau,
      1 Schössling Finage, 7 Ilmenblatt, 7 Eulenfedern, 2 Unzen
      Quellwasser
    </rezeptur>
    <beschreibung>
      »Im Hesinde-Mond beim Lichte des Nandus herzustellen. Zerhau
      den Saphir so lange, bis dass seine Farbe noch zu erahnen ist
      und löse ihn nun im Vitriole. Truckne die Schlangenaugen und
      tue dasselbe mit ihnen, wie du mit dem Saphir verfahren, jedoch
      nimm die Salzlake. Den Finage- Schößling verreib gut in einem
      güldenen Mörser und auch das Ilmenblatt hier also. Von den Federn
      nimm nur das Geest, nicht den Stamm, und gib es itzo in die
      Salzlake. Daraufhin nimm die Paste aus Finage und Ilmenblatt
      und löse sie mit dem Quellwasser. Gib nun Wasser, Lake und Vitriol
      in just jener Reihenfolge in einem glesernen Gefeß beisammen,
      welchselbiges du mit Eis kühlest. Es erhebet sich ein gelblichgrüner
      Dampff, welchen du davonziehen läßt. Was nun bleibet, das destillier
      und fang nur die ersten 49 Tropfen auf. Dies ist das Elixier der
      Klugheit, welches du im folgenden Jahre verbrauchen solltest.«
      —Pheredonios Melenaar, Die Macht der Elemente,
      Zorgan, ca. 700 BF
    </beschreibung>
    <labor>Hexenküche</labor>
    <probe>
      <brauen>
        3
      </brauen>
      <analyse>
        5
      </analyse>
    </probe>
    <wirkung>
      <M>
        1, 2, 3, 4, 9, 10, 11, 14, 15, 18, 19, 22, 28, 32, 37
      </M>
      <A>
        1 KL-Punkt für 1 SR, dabei wenig entschlussfreudig und
        zaudernd (MU–1 für 1 Stunde)
      </A>
      <B>
        2 KL-Punkte für 2 SR
      </B>
      <C>
        3 KL-Punkte für 3 SR
      </C>
      <D>
        7 KL-Punkte für 7 SR
      </D>
      <E>
        Gesteigertes Denkvermögen von 2 Punkten für 1 Tag.
      </E>
      <F>
        Die Klugheit steigt einen Tag lang um 5 Punkte, jedoch
        ist der Anwender so mit seinen neuen Gedanken beschäftigt,
        dass er in wichtigen Situationen abgelenkt ist – alle Talente
        und Zauberfertigkeiten, die keine Klugheit erfordern, sinken
        vorübergehend um 3 Punkte.
      </F>
    </wirkung>
    <verbreitung>
      4
    </verbreitung>
    <merkmale>
      zitronengelbe, klare Flüssigkeit, leicht salziger Geschmack
    </merkmale>
    <haltbarkeit>
      W3+10 Monate
    </haltbarkeit>
    <preis>
      um 45 Dukaten
    </preis>
    <seite>
      41
    </seite>
    <meisterhinweise>
    </meisterhinweise>
  </rezept>
  <rezept name="Konstitutionselixier">
    <gruppe>
      Virtutica
    </gruppe>
    <beschaffung>
      <kosten>
        20 D
      </kosten>
      <seltenheit>
        7
      </seltenheit>
    </beschaffung>
    <rezeptur>
      1 Schössling Finage, 2 verschiedene Büschel Unkraut
      von einer Tempelmauer, 6 Unzen Unauer Salzlake, das
      Leder der Sohle einer Bärentatze, 3 Unzen Blut eines Ochsen
      oder Zwergen, 2 Skrupel Onyxsplitter, 1 Moosballen Olginwurz,
      der Magensaft eines Khoramswühlers
    </rezeptur>
    <beschreibung>
      »Das Elixier, das die Widerstandsfaehigkeit erhoehet, bereitet des
      Nachts, wenn das sich rundende oder volle Mal der Mada stehet im
      Sternenbild des Gehoerns. Trockenet den Finage und beides wilde
      Kraut ueber der Hitze des Ofens und stoszet beides in einem Moerser
      von Granit mit einem Stoeszel von selbigem zu groben Staube.
      Dann nehmet eine stehlerne Schale und gebet hinein die saltzene
      Lake und den Staub und lasset es ziehen den dritten Teil einer
      Stunde, dann seiet es ab und behaltet nur das Fluessige. Derweil
      aber bestreichet das Leder vom Baeren mit dem Blute des Zwergen
      und wickelt darin ein die Splitter vom Onyx. Dann schlaget darauf
      mit einem schweren Stoeszel so lange, bis die Splitter seien Staub,
      vermischet mit dem Blute. Kratzet die Masse ab vom Leder und
      gebet sie zur Lake zur rechten Zeit, wenn es scheumet mit roten
      Blasen, ist es recht getan. Dann gebet es in die Retorte, wobei Ihr
      die ersten 49 Tropfen wegschuettet und nur die zweiten und dritten
      49 behaltet. Dann presset gut aus die Olginwurtzel und gebet den
      Saft zum Destillath in einen Kolben, um den zeichnet ein Pentagramma.
      Dann erhitzet den Kolben, bis gruener Rauch aufsteiget.
      Dann machet rasch und fuellet die Substantz mit der Saeure vom
      Wuehlermagen in eine Phiole von Stahl, worin das Elixier thunlichst
      aufbewahret werden soll. Solange es ist gruen wie die Reseda,
      zeiget es Wirkung, doch wird es grau, ist es verdorben, das ist der
      Fall nach zweien Jahren.
      —Paramanthus von Havena, Lexikon der Alchimie, Band III,
      um 540 BF, Abschrift aus der Kaiser-Reto-Zeit
    </beschreibung>
    <labor>Hexenküche</labor>
    <probe>
      <brauen>
6
      </brauen>
      <analyse>
3
      </analyse>
    </probe>
    <wirkung>
      <M>
        1, 2, 3, 4, 5, 13, 14, 15, 18, 19, 21, 25, 27, 33, 34
      </M>
      <A>
        1 KO-Punkt für 1 SR, Regeneration von 1W6 Punkten AU, anschließend
        leichte Schwächeerscheinungen (KO–1 für 1 Stunde)
      </A>
      <B>
        2 KO-Punkte und AU +5 für 2 SR
      </B>
      <C>
        3 KO-Punkte und AU +10 für 3 SR
      </C>
      <D>
        7 KO-Punkte und AU +20 für 7 SR
      </D>
      <E>
        Der Anwender strotzt nur so von Lebenskraft und Durchhaltevermögen
        (KO +4, AU verdoppelt für einen halben Tag).
      </E>
      <F>
        Für drei Stunden prallt an der körperlichen Widerstandskraft
        des Anwenders alles ab und er ist durch nichts zu ermüden (KO
        +9, AU verdreifacht), allerdings nimmt er Erschöpfung und
        Überanstrengung auch bei einer AU von 0 nicht mehr wahr
        und die Auswirkungen fallen nach Ablauf der Wirkungszeit
        voll auf ihn zurück, was ihn durchaus tot zusammenbrechen
        lassen kann (pro Punkt Überanstrengung fallen 2 SP an).
      </F>
    </wirkung>
    <verbreitung>
      5
    </verbreitung>
    <merkmale>
      resedagrüne, stark schlierige Flüssigkeit, stark galliger
      Geruch
    </merkmale>
    <haltbarkeit>
      2W6+17 Monate
    </haltbarkeit>
    <preis>
      um 40 Dukaten
    </preis>
    <seite>
41
    </seite>
    <meisterhinweise>
      Ob der Herkunft seiner Zutaten ist diese
      – obgleich die bekannteste – Variante vor allem in den tulamidischen
      Lande zu finden. In anderen Regionen wird die
      Olginwurz durch ähnlich wirkende Kräuter wie beispielsweise
      Belmart substituiert, während der Magensaft des Khoramswühlers
      durch den von ähnlich zähen Tieren ersetzt wird.
    </meisterhinweise>
  </rezept>
  <rezept name="Kraftelixier">
    <gruppe>
      Virtutica
    </gruppe>
    <beschaffung>
      <kosten>
        25 D
      </kosten>
      <seltenheit>
        7
      </seltenheit>
    </beschaffung>
    <rezeptur>
      2 Skrupel Rubinstaub, 5 Unzen reiner Alkohol, 10
      Unzen Trollspucke, 5 Tropfen Drachenblut, 1 Horuschenkern,
      7 Beeren Quinja, 1 Schössling Finage, 2 Stierklötze
    </rezeptur>
    <beschreibung>
      »Im Ingerimm-Mond beim Lichte des Kor herzustellen. Zerschlag
      den Rubin zu feinen Splittern, welche du in den Alcohol einlegest,
      als seien es Beeren im Weingeist. Hierzu nimm ein Gefeß von eherner
      Beschaffenheit, welches in doppeltem Pentagramma unter dem
      Lichte des Kor steht. Lasse nun über einen silbernen Spatel den
      Trollgeifer und das Drachenbluth (in just jener Reihenfolge!) in
      das Gefeß treufeln und warte bis es aufscheumt wie gallig Bluth.
      Den Schaum schöpf ab, denn er ist zu nichts nutze, denn zum Vergifften
      von Kakerlaken. Itzo der Horuschenkern, die Quiniabeeren
      und die Finage flugs hinzu und das ganze gut warm dorten drei
      Tage stehen gelassen. Sieh nun nach, ob du nun noch Schaum findest
      und schöpf ihn wiederum ab. Gib nun die Klötze des Bullen
      hierbei und lass abermals drei Tage stehen. Nun aber heiz es auf,
      bis dass gelblicher, beißender Dampff aufsteiget und noch heiß in
      einen Colben filtriert und umgefüllet, welchen du so lange hitzig
      machst, bis dass er keine Farb mehr hat. Das klare Elixir, was
      du erhelst, vermag dir wohl sieben Monde lang übermenschliche
      Kraft verschaffen.«
      —Pheredonios Melenaar, Die Macht der Elemente,
      Zorgan, ca. 300 BF
    </beschreibung>
    <labor>archaisches Labor</labor>
    <probe>
      <brauen>
7
      </brauen>
      <analyse>
3
      </analyse>
    </probe>
    <wirkung>
      <M>
        1, 2, 3, 4, 12, 13, 14, 18, 19, 21, 33, 34
      </M>
      <A>
        1 KK-Punkt für 1 SR, peinliches Imponiergehabe (CH–1
        für 1 Stunde)
      </A>
      <B>
        2 KK-Punkte für 2 SR
      </B>
      <C>
        3 KK-Punkte für 3 SR
      </C>
      <D>
        7 KK-Punkte für 7 Spielrunden
      </D>
      <E>
        Ein Tag lang KK +3, und alles ohne Nebenwirkungen –
        wenn man von dem ab und zu auftretenden Blutrausch einmal
        absieht: In jedem Kampf besteht eine 20 %-Chance (17 bis 20
        auf W20), dass der Anwender wild um sich schlägt – siehe den
        Nachteil Blutrausch (WdH 261), jedoch mit nur jeweils 2 statt
        5 Punkten.
      </E>
      <F>
        Wie E, jedoch KK +5 und zudem KO +2, allerdings folgt
        auf diesen Tag der wunderbaren Kraft ein Tag erbärmlicher
        Schwäche (KK –5).
      </F>
    </wirkung>
    <verbreitung>
6
    </verbreitung>
    <merkmale>
      klare, leicht ölige Flüssigkeit, rauchiger Geschmack
    </merkmale>
    <haltbarkeit>
      W2+5 Monate
    </haltbarkeit>
    <preis>
      um 50 Dukaten
    </preis>
    <seite>
42
    </seite>
    <meisterhinweise>
      Das Drachenblut wird häufig durch Blut
      von Bären, Elefanten oder Hornechsen sinnvoll substituiert.
    </meisterhinweise>
  </rezept>
  <rezept name="Mutelixier">
    <gruppe>
      Virtutica
    </gruppe>
    <beschaffung>
      <kosten>
        20 D
      </kosten>
      <seltenheit>
        8
      </seltenheit>
    </beschaffung>
    <rezeptur>
      1 Skrupel Granatstaub, 5 Unzen reiner Alkohol, 3
      Unzen frisches Löwinnenblut, 1 Schössling Finage, 2 Büschel
      Basiliskum
    </rezeptur>
    <beschreibung>
      »Im Rondra-Mond beim Lichte des Ucuri herzustellen. Zerstampf
      den Granat wohl, so dass jedoch sein Feuer erhalten bleibt. Mische
      den Staub mit dem Alcohol und dem Bluthe, auf dass eine Mixthur
      von wohlroter Farbe entstehet. Zerreibe nun den Schößling des
      Finage mit einer silbernen Reibe und zerstoß das getrucknete Basiliscum
      in einem Mörser aus Messing. Gib nun beides zu dem roten
      Breie, misch es gut unter und stell es in ein Pentagramma, das dem
      Lichte des Ucuri zugewandt ist, und laß es dorten für eine Nacht
      stehen, so trennt sich das Feste von dem Flüssigen, welchletzteres
      du vorsichtig abschöpfst. Dies ist das gewünschte Elixier, welches
      dir den Mut einer Löwin verschafft. Es helt sich wohl zwei Jahr.«
      —Pheredonios Melenaar, Die Macht der Elemente,
      Zorgan, ca. 700 BF
    </beschreibung>
    <labor>archaisches Labor</labor>
    <probe>
      <brauen>
1
      </brauen>
      <analyse>
1
      </analyse>
    </probe>
    <wirkung>
      <M>
        1, 4, 18, 22, 36, 37
      </M>
      <A>
        1 MU-Punkt für 1 SR und unbedachtes Verhalten (IN–1
        für 1 Stunde)
      </A>
      <B>
        2 MU-Punkte für 2 SR
      </B>
      <C>
        3 MU-Punkte für 3 SR
      </C>
      <D>
        7 MU-Punkte für 7 SR
      </D>
      <E>
        Euphorie (3 MU-Punkte für einen Tag, alle vorhandenen
        Ängste aus Nachteilen sind halbiert.)
      </E>
      <F>
        5 MU-Punkte für 1 Tag und halbierte Ängste aus Nachteilen
        – und am nächsten Tag starke Depressionen: Der Mut
        sinkt für einen Tag um 7 Punkte.
      </F>
    </wirkung>
    <verbreitung>
6
    </verbreitung>
    <merkmale>
      weinrote, undurchsichtige Flüssigkeit, blutiger
      Geruch, extrem scharfer Geschmack
    </merkmale>
    <haltbarkeit>
      W6+20 Monate
    </haltbarkeit>
    <preis>
      um 40 Dukaten
    </preis>
    <seite>
42
    </seite>
    <meisterhinweise>
      Das Basiliskum überdeckt den schlechten,
      scharfen Geschmack des Elixiers; wird auf die Zugabe verzichtet
      (was keinen Einfluss auf die Alchimie-Probe hat), muss der
      beim Schlucken aufkommende Brechreiz mit einer Probe auf
      Selbstbeherrschung +3 unterdrückt werden, anderenfalls gibt
      der Anwender seinen Mageninhalt von sich (und das Elixier
      zeigt keine weitere Wirkung).
      Weniger verbreitet, aber durchaus bekannt sind Elixiere, die
      bestimmte Ängste mindern, etwa Höhenangst oder die Furcht
      vor dunklen Höhlen. Gelegentlich wirken diese wie eine Droge,
      indem sie den Geist des Anwenders benebeln oder ihn in
      Apathie versetzen.
    </meisterhinweise>
  </rezept>
  <rezept name="Respondarum">
    <gruppe>
      Virtutica
    </gruppe>
    <beschaffung>
      <kosten>
        30 D
      </kosten>
      <seltenheit>
        7
      </seltenheit>
    </beschaffung>
    <rezeptur>
      1 Skrupel Saat der Praiosblume, 5 Karat Blaubasalt-
      Staub, ein Büschel Haare eines freilaufenden Betrügers, 1 Flux
      Quecksilber, 1 Schank reines Quellwasser, 1/2 Flux Öl der Bosparanienfrucht
      vom Tempelhain
    </rezeptur>
    <beschreibung>
      »Gelingen mag das Gebräu nur, wenn Du reinen Herzens bist.
      Daher büße jede Lüge, die Deinem Munde in diesem Jahr entfleuchte,
      bevor Du beginnest. Setze eine Pfanne auf den Ofen und
      röste die zerstoßenen Kerne in reichlich Öl, bis sie schwarz sind.
      Die Kerne sind PRAios’ erstes Geschenk. Am nächsten Tag gib den
      Staub vom Basaltgestein in das flüssige Quecksilber und lass es verdampfen.
      Übrig bleibt PRAios’ zweites Geschenk. Am dritten Tage
      dann gebe das Wasser in die Retorte, gib die Haare und des Herrn
      Geschenke hinein und fach das Feuer an, dass es hitzig lodere. Vom
      Destillat nimm nur den ersten und jeden weiteren zwölften Tropfen,
      doch nur, wenn sie golden schimmern, und sprich ein jedes Mal
      das Dankgebet an Sankta Horasiane.«
      —Rezeptbuch des Praios-Tempels von Kuslik, neuzeitlich
    </beschreibung>
    <labor>Alchimistenlabor</labor>
    <probe>
      <brauen>
5
      </brauen>
      <analyse>
4
      </analyse>
    </probe>
    <wirkung>
      <M>
        1, 3, 4, 14, 38
      </M>
      <A>
        Das Opfer spürt eine leichte Geistesverwirrung, wenn es zu
        Lügen beabsichtigt (TaW Überreden –1 für 1 Stunde).
      </A>
      <B>
        desgleichen, –3 für 3 Stunden
      </B>
      <C>
        desgleichen, –7 für 7 Stunden
      </C>
      <D>
        Das Opfer muss für eine Stunde die Wahrheit sagen, hat
        aber die Wahl zu schweigen, wenn es gefragt wird.
      </D>
      <E>
        Desgleichen, das Opfer hat keine Wahl zu schweigen.
      </E>
      <F>
        Desgleichen, das Opfer bekommt zudem die Gabe eines feinen
        Gespürs, ob jemand anderes die Unwahrheit sagt (TaW
        Menschenkenntnis +12) und den göttergefälligen Drang, diese
        Verfehlungen ans Licht zu bringen.
      </F>
    </wirkung>
    <verbreitung>
5
    </verbreitung>
    <merkmale>
      ölige, goldene Flüssigkeit
    </merkmale>
    <haltbarkeit>
      2W6 Monate
    </haltbarkeit>
    <preis>
      etwa 60 D
    </preis>
    <seite>
43
    </seite>
    <meisterhinweise>
      Ein Elixier der Alchimie der Sonne, daher
      kommt es ohne die Verwendung des RESPONDAMI aus.
      In Magierkreisen existieren Varianten der Rezeptur ohne die
      praiosgefälligen Gebete, doch solche Modifikationen stellen
      allerhöchstens eine mögliche Substitution dar.
    </meisterhinweise>
  </rezept>
  <rezept name="Scharfsinn-Elixier">
    <gruppe>
      Virtutica
    </gruppe>
    <beschaffung>
      <kosten>
        15 D
      </kosten>
      <seltenheit>
        10
      </seltenheit>
    </beschaffung>
    <rezeptur>
      eine Schlangenzunge, die Augen eines Falken, 1/2
      Schank Blut einer Fledermaus, eine zusätzliche Alraune, 1 Libellengras-
      Frucht, 1 Karat Opalstaub, 1/2 Schank Gratenfelser
      Schwefelquell, 1 Flux morgendlicher Bergnebel; ADLERAUGE
    </rezeptur>
    <beschreibung>
      »Vermische beim Lichte der vollen Mada die Essenz der Fledermaus
      mit dem Schwefelquell und stelle es kalt, so dass es beinahe
      gefriert. Stelle auch die Phiole mit dem Nebelwasser ins Eis und
      rühre vorsichtig die Flüssigkeiten zusammen, auf dass sie sich gut
      vermischen, was Du am Verfärben des Gelben ins Braune erkennen
      kannst. Heize dann den Kessel an, dass sich Blasen bilden.
      Gib nun das Libellengras und die Alraun hinein und warte, bis
      die Wurzel zerfällt. Während Du den ADLERAUGE rezitierst,
      rühre die Schlangenzung, die Falkenaug und den Staub vom Opal
      hinein, eines nach dem anderen und rühre die Flüssigkeit nach jeder
      Substanz gut um. Mit dem ersten Tageslicht ist das Werk vollbracht,
      solange musst Du rühren.«
      —Die Macht der Elemente, ergänzte Fassung,
      Abschrift von 1031 BF
    </beschreibung>
    <labor>archaisches Labor</labor>
    <probe>
      <brauen>
4
      </brauen>
      <analyse>
3
      </analyse>
    </probe>
    <wirkung>
      <M>
        1, 2, 5, 9, 13, 21
      </M>
      <A>
        TaW Sinnenschärfe +3 für eine Probe
      </A>
      <B>
        +2 für 1 SR
      </B>
      <C>
        +3 für 3 SR
      </C>
      <D>
        +7 für 7 SR
      </D>
      <E>
        +15 für 1 Stunde
      </E>
      <F>
        Desgleichen für 1 Tag; allerdings ist anschließend einer der
        Sinne für einen Tag komplett ausgeschaltet (auswürfeln).
      </F>
    </wirkung>
    <verbreitung>
6
    </verbreitung>
    <merkmale>
      dickflüssig, rotbraun, salziger Geschmack
    </merkmale>
    <haltbarkeit>
      1W3+1 Monate
    </haltbarkeit>
    <preis>
      etwa 30 Dukaten
    </preis>
    <seite>
43
    </seite>
    <meisterhinweise>
      Da Eis nicht immer zu beschaffen ist, experimentieren
      Magier mit elementarer Zauberei oder verwenden
      den Schalenzauber Feuer und Eis (WdZ 116).
      Waldmenschenschamanen lagern die Flüssigkeiten in tiefen
      Erdlöchern oder in gut verschlossenen Gefäßen unter Wasser.
      Eine gleichwertige Substitution des ADLERAUGE ist ein Mirakel
      zur Steigerung der Sinnenschärfe.
    </meisterhinweise>
  </rezept>
  <rezept name="Willenstrunk">
    <gruppe>
      Virtutica
    </gruppe>
    <beschaffung>
      <kosten>
        25 D
      </kosten>
      <seltenheit>
        6
      </seltenheit>
    </beschaffung>
    <rezeptur>
      1 lebende Blaubauchkröte, 3 Unzen Granit, 1 Alraune,
      20 Unzen Unauer Salzlake, 49 Haare eines Zwergenbartes,
      1 Büschel Thonnys, 2 Unzen Quecksilber; ABVENENUM,
      PSYCHOSTABILIS
    </rezeptur>
    <beschreibung>
      »Ein schwierig Ding zu machen. Primo setz die Kröt in ein Pentagramma,
      in welches du den Braggu herabrufst. Stirbt die Kröt
      schwachen Herzens oder ferbt sie sich grünlich vor Angst, so ist al44
      les vergebens, und du musst dir eine neue besorgen. Bleibt sie aber
      heile, dann mach sie tot und zieh ihr die Haut ab und wirf den
      Unschlitt weg (oder besser noch, verbrenn ihn). Leg nun die Haut,
      den Granit und die Alraun in die Salzlake und biete sie dem Licht
      der aufgehenden Sonne dar. An diesem Tage nun muss das Werk
      auch vollendet sein. Web ein Netz aus sieben mal sieben der Haare
      und flicht darein das Thonnys und hengs in die Lake, auf dasz es
      ganz bedecket sei. Itzo laß das Flüssig Silber Tropfen für Tropfen
      hineinfallen und sprich über alles den PSYCHOSTABILIS und
      den ABVENENUM. Wenn alles nun zu einer breunlichen eklen
      Masse zerfellt – so hast du wohl getan. Rührs nun dreimal siebenmal
      um und gibs einer schwarzen Katz zu fressen. Was sie bis
      zum Abend wiedergibt, das tu in die Retort und destilliers ab. Man
      kennts als Willenstrunck, der wohl zwei Jahr lang wirkt.«
      —Pheredonios Melenaar, Die Macht der Elemente, Zorgan, ca.
      700 BF, bearbeitete Fassung
    </beschreibung>
    <labor>Alchimistenlabor</labor>
    <probe>
      <brauen>
6
      </brauen>
      <analyse>
6
      </analyse>
    </probe>
    <wirkung>
      <M>
        1, 3, 18, 19, 22, 27, 28, 36, 37
      </M>
      <A>
        Der MU steigt für 1 SR um 1 Punkt, die KL sinkt um denselben
        Betrag.
      </A>
      <B>
        MU und KL steigen für 1 SR jeweils um 1 Punkt.
      </B>
      <C>
        Desgleichen, jedoch steigt auch die MR um 1 Punkt und der
        Charakter beginnt, unvorsichtig zu werden.
      </C>
      <D>
        Desgleichen, die Magieresistenz steigt für 7 SR um 3 Punkte.
      </D>
      <E>
        desgleichen, jedoch 1 Stunde und 7 Punkte
      </E>
      <F>
        Der Charakter wird für einen Tag nahezu immun gegen
        alle Zauber, die in ihre Zauberprobe die MR einbeziehen (MR
        +21), sowie für alle direkten Effekte, gleich ob positiv oder negativ
        (also auch heilende, stärkende oder unsichtbar machende
        Zauber), nicht aber gegen Sekundäreffekte (wie die Flammengewalt
        eines ihn einäschernden IGNIFAXIUS); betroffen sind
        in erster Linie also vor allem die Merkmale Eigenschaften,
        Einfluss, Form, Heilung, Hellsicht, Herrschaft, Schaden und
        Verständigung. Außerdem mag in 10 % aller Fälle eine Abhängigkeit
        von diesem teuren Elixier auftreten (ja, dieses Gefühl
        von Macht ist schon faszinierend ...).
      </F>
    </wirkung>
    <verbreitung>
5
    </verbreitung>
    <merkmale>
      durchsichtige, grüne Flüssigkeit, stark galliger Geschmack
    </merkmale>
    <haltbarkeit>
      2W6+17 Monate
    </haltbarkeit>
    <preis>
      um 50 Dukaten
    </preis>
    <seite>
44
    </seite>
    <meisterhinweise>
      Die beiden verwendeten Zaubersprüche
      werden bisweilen durch verschiedene Mittelchen ersetzt, z.B.
      gegen vor Vergiftungen schützende Pflanzen und als stark magieresistent
      angesehene Tiere. Abhängigkeit von Willenstrunk
      ist eine Krankheit der 10. Stufe, die sich darin äußert, dass der
      Betroffene ohne das Mittel nur noch eine halbierte Klugheit
      hat und sein ganzes Trachten dann auf die Erlangung des Elixiers
      gerichtet ist. Eine Einnahme des Trunks hebt die negativen
      Wirkungen für zwei Tage auf, bringt jedoch keine der
      anderen Effekte A bis F mit sich.
    </meisterhinweise>
  </rezept>
  <rezept name="Zielwasser">
    <gruppe>Virtutica</gruppe>
    <beschaffung>
      <kosten>18 D</kosten>
      <seltenheit>10</seltenheit>
    </beschaffung>
    <rezeptur>
      5 Unzen Angbarer Blutstein, 1 zusätzliche Alraune,
      1 Schössling Finage, 3 Halme Kairan, 20 Unzen Brabaker Vitriol,
      1 Auge vom Bergadler; ADLERAUGE
    </rezeptur>
    <beschreibung>
      »Den Blutstein zerschlag zuvörderst in einem Mörser aus gehertetem
      Messinge und gib das Pulver in ein glesernes Gefeß, in welchem
      das Vitriol dem Madalichte zugewandt harrt. Dorten laß es
      drei Tage stehen, derweil du die Alraun fein passierst und dasselbige
      auch mit dem Finage anstellest. Die Cairanhalme zerspalt siebenfach,
      auf dass du ein und zwanzig feine Stebchen erhelst. Stell diese
      nun in das Gefeß mit dem Vitriole und füg dorten inmitten die
      Past aus Alraun und Finag ein worobendrauf du das Auge legest, so
      dass es dich anblicket. Sprich nun von oben herab einen Adlers Aug
      und Luxens Ohr und tritt schnell beiseiten, denn aus den Stebchen
      trachten dich Finger silbrigen Lichts zu ergreifen. So diese wieder
      verschwunden sind, tritt wieder hinzu und rühr kreftig um. Hier
      wird sich nun das Klare vom Semigen trennen. Wart noch einen
      Tag, und gieß das Klare vörsichtig ab, denn es ist das Elixir der
      Sichren Pfeile, welches sich wohl ein drittel Jahr lang bewahrt.«
      —Pheredonios Melenaar, Die Macht der Elemente,
      Zorgan, ca. 700 BF
    </beschreibung>
    <labor>archaisches Labor</labor>
    <probe>
      <brauen>6</brauen>
      <analyse>4</analyse>
    </probe>
    <wirkung>
      <M>1, 3, 4, 10, 12, 18, 22, 23, 29, 30</M>
      <A>
        Für einen Schuss steigt der Fernkampfwert des Anwenders
        um 1 Punkt.
      </A>
      <B>Der Fernkampfwert des Anwenders steigt für 1 SR um 1 Punkt.</B>
      <C>desgleichen, jedoch 3 Punkte</C>
      <D>
        Der Fernkampfwert steigt um 7 Punkte, jedoch ist der Charakter
        ansonsten nur noch zu langsamen Bewegungen fähig
        (AT/PA –5, INI –3, GE –3, GS halbiert).
      </D>
      <E>
        Der Fernkampfwert steigt um 15 Punkte, jedoch ist der Anwender
        für 1 SR auf nichts anderes als das Schießen konzentriert
        und nimmt seine Umgebung kaum mehr wahr.
      </E>
      <F>
        Desgleichen, zudem kann der Schütze auch schneller Pfeile
        abfeuern (wie die Sonderfertigkeit Schnellladen, WdS 95),
        jedoch sinkt danach das entsprechende Talent für eine Woche
        um 7 Punkte.
      </F>
    </wirkung>
    <verbreitung>6</verbreitung>
    <merkmale>klare Flüssigkeit</merkmale>
    <haltbarkeit>W6+12 Wochen</haltbarkeit>
    <preis>um 35 Dukaten</preis>
    <seite>44</seite>
    <meisterhinweise>
      Eine optimierende Substitution des ADLERAUGE
      ist der FALKENAUGE, ansonsten gestaltet sich
      eine Ersetzung aber als schwierig. Zwar wird mit Klauen von
      Riesenalken, Pfeilen vom 1. Firun sowie Katzenpfoten experimentiert,
      bislang aber nur wenig erfolgreich (lediglich eine
      mögliche Substitution).
    </meisterhinweise>
  </rezept>
  <rezept name="Ewiges Öl">
    <gruppe>Inanimatica</gruppe>
    <beschaffung>
      <kosten>25 D</kosten>
      <seltenheit>6</seltenheit>
    </beschaffung>
    <rezeptur>1 Alraune, 20 Unzen Schweiß eines Zyklopen, der Saft eines Schlangenzüngleins, 2 Unzen Drachenblut, 20 Unzen Steinöl, 20 Unzen Haiöl</rezeptur>
    <beschreibung>»Die Al’Rawn ist gänzlich auszuquetschen, bis nurmehr die trockenen Fasern übrig sind (diese sind wegzuwerfen). Der Saft ist in eine makellos runde Schale von präzise 9 Finger Durchmesser zur Transpiration des Zyklopen zu geben. Der Saft vom Echsenstab ist desgleichen hinzuzugeben und gut einzumischen; dabei ist darauf zu achten, dasz er sich nicht verfärbt. Daraufhin ist soviel KRAFT zuflieszen zu lassen, bis die gesamte Oberfläche der Flüssigkeit sich rot verfärbt hat. Das Blut des Drachen ist darauffolgend einzurühren. Die Mixtura ist im Athanor so lange zu erhitzen und zu verdunsten, bis nurmehr 5 uz. zäher Konsistenz verblieben sind, die mit Oleum von Stein und Hai zu verrühren sind. Das Behältnis ist abzudecken mit Stoff und für die Dauer eines Jahres ruhen zu lassen, damit die Substanz eindickt. Das entstehende Oleum Aeternum ist von schillerndgrauer Farbe, durchzogen von roten Schlieren, und schwerer denn Wasser. Es reicht für zwei Füllungen einer Lampe oder aber für die Füllung einer Schale und ist innerhalb des nächsten Vierteljahres zu entzünden. Es brennt für viele Jahre in gänzlich feuerroter Farbe und weniger heisz denn offenes Feuer, ruszlos und ohne Geruch.« —Papyrusschriftrolle, aufbewahrt in der Selemer Silem-Horas- Bibliothek, Verfasser unbekannt, vermutlich eine Übersetzung einer älteren Schrift, über 450 Jahre alt</beschreibung>
    <labor>Hexenküche</labor>
    <probe>
      <brauen>6</brauen>
      <analyse>2</analyse>
    </probe>
    <wirkung>
      <M>1, 3, 6, 7, 16, 17, 38, 40</M>
      <A>Das Öl verhält sich beinahe wie gewöhnliches Lampenöl und braucht sich nach 2W6 Tagen durchgehender Verwendung auf.</A>
      <B>Das Öl hat eine Brenndauer von 3W6 Monaten.</B>
      <C>3W6 Jahre</C>
      <D>3W6 Jahrzehnte</D>
      <E>3W20 Jahrzehnte</E>
      <F>Desgleichen, jedoch lässt sich das Öl bis dahin nur durch Magie (DESTRUCTIBO) oder ein göttliches Wunder löschen.</F>
    </wirkung>
    <verbreitung>2 (im tulamidischen Raum 4, auch an dortigen Akademien nur private Weitergabe von Lehrmeistern an Schüler als Privileg)</verbreitung>
    <merkmale>schillerndgraues schweres Öl von roten Schlieren durchzogen</merkmale>
    <haltbarkeit>W3+1 Monate bis zur Entzündung</haltbarkeit>
    <preis>käuflich kaum zu erwerben, erzielt Preise von 50 Dukaten</preis>
    <seite>45</seite>
    <meisterhinweise>Der Brennstoff ist ein Erzeugnis tulamidischer Herkunft und wird von den dortigen Alchimisten mystischer Tradition fast ausschließlich für den Eigengebrauch hergestellt. Im Süden Aventuriens werden etliche Tempel der Hesinde von Schalen und Lampen beleuchtet, in denen Ewiges Öl brennt. Die benötigte Astralenergie, die für die gelungene Herstellung des Öls aufgewendet werden muss, beläuft sich auf 17 AsP, davon 2 permanent (Blutmagie ist nutzbar). Die Verwendung eines Schlangenzüngleins oder ähnlichen Indikators zum Abmessen der nötigen astralen Kraft ist in der Höheren Alchimie weit verbreitet. Durch Einrühren von 7 Flux flüssigem Mindorium kann die Impensation auf 7 AsP (davon einer permanent) gesenkt werden. Bisweilen wird mit Substitutionen für das Haiöl experimentiert, ob sich andere Flammenfarben erzeugen lassen, bislang aber ohne konkretes Ergebnis.</meisterhinweise>
  </rezept>
  <rezept name="Hylailer Feuer">
    <gruppe>Inanimatica</gruppe>
    <beschaffung>
      <kosten>15 D</kosten>
      <seltenheit>8</seltenheit>
    </beschaffung>
    <rezeptur>2 Stein Erdpech oder Steinöl, 5 Unzen reinster Schwefel, 5 Unzen Walrat, 10 Unzen Holzkohle, 1/2 Unze Orazal- Kleber</rezeptur>
    <beschreibung>»Nimm Selemer Erdpech, oder nimm von dem schwarzen Öl, welches in der Khôm an manchen Orten aus dem Boden dringt. Destilliere daraus ein leichtes, helles Öl. Und gib wohl acht dabei, denn es brennt beim kleinsten Funken oder explodiert wohl gar. Am besten wird es wohl sein, wenn du mit Caldofrigo heizt und 46 nicht mit Feuer, so du dieser Formel mächtig bist. Nimm von dem Destillate, soviel du brauchst, und gib auf 20 Unzen 5 Unzen Sulphur darunter, und mache es zäh mit Walrat, mit fein gestoßener Holzkohle und mit dem Orazal (in just jener Reihenfolge). Fülle es in gepichte Tonkrüge und verschließe sie gut. Verwahre die Gefäße vergraben unter reichlich Sand. Und halte sie fern von Feuer und Funkenflug.« —Rezeptur gemäß der Horasisch &amp; Seeköniglichen Alchimistischen Manufactur zu Hylailos, neuzeitlich, unter Verschluss</beschreibung>
    <labor>Alchimistenlabor</labor>
    <probe>
      <brauen>6</brauen>
      <analyse>5</analyse>
    </probe>
    <wirkung>
      <M>1, 3, 6, 7, 8, 9, 12, 13, 14, 15, 16, 17</M>
      <A>Kaum glaublich, aber der Alchimist hat es geschafft, eine schwer entflammbare Masse anzurühren, die nur brennt, wenn man sie mitten ins Schmiedefeuer legt. Dieses ‘Abfallprodukt’ findet durchaus Anwendung als Brandhemmer (und erzielt auf dem Markt noch ansehnliche Preise). B+: Das Brandöl brennt, wenn man es anzündet, selbst auf Wasser treibend noch weiter, lässt sich nicht mit Wasser löschen (sondern nur mit Sand), und es klebt an Gegenständen und Personen. Wie gut es zündet und wie lange es brennt, ist von der Qualität abhängig. Der Schaden entspricht regulärem Feuerschaden (siehe WdS 146).</A>
      <B>Zündet bei 6 auf 1W6, brennt 1W6 KR lang.</B>
      <C>Zündet bei 4 bis 6 auf 1W6, brennt 2W6 KR lang.</C>
      <D>Zündet bei 2 bis 6 auf 1W6, brennt 1W6 SR lang.</D>
      <E>Zündet garantiert, brennt 2W6 SR lang.</E>
      <F>Zündet garantiert, brennt eine Stunde lang, erzeugt eine Stichflamme (3 Schritt Höhe, 1 Schritt in der Breite) und verbreitet Ölspritzer in diesem Bereich, die ebenfalls Feuer fangen.</F>
    </wirkung>
    <verbreitung>4, Herstellung und Verkauf werden von der Obrigkeit streng überwacht</verbreitung>
    <merkmale>zähes, klebriges Öl mit dem Geruch von Schwefel</merkmale>
    <haltbarkeit>einige Jahre</haltbarkeit>
    <preis>nicht frei verkäuflich, auf dem Schwarzmarkt mindestens 30 Dukaten</preis>
    <seite>45</seite>
    <meisterhinweise>Hylailer Feuer in Form von Brandgeschossen wird zumeist von staatlichen Werkstätten in Al’Anfa, dem Horasreich und dem Mittelreich hergestellt und ist nicht frei verkäuflich. Die Weitergabe der Rezeptur wird in diesen Ländern hart bestraft (unter Umständen mit der Todesstrafe). Ansonsten gibt es vor allem auf den Zyklopeninseln, bei den Tulamiden und in Charypso einige wenige unabhängige Alchimisten, die das Rezept kennen. Zwar findet sich die Rezeptur auch in der unzensierten Ausgabe von Macht der Elemente, doch ist sie dort verschlüsselt und für den Laien gefährlich schwammig formuliert. Es existieren durchaus verschiedene Rezepturen, die neben den Grundbestandteilen noch andere Substanzen einbinden. Mengbiller Feuer aus alanfanischer Produktion etwa ist durchsichtig, wird beim Schütteln blutrot und entwickelt starken Dunst. Hinweise zur Auswirkung von Brandöl und damit gefüllten Granatäpfeln finden sich im Aventurischen Arsenal, zum Einsatz bei Belagerungen in Ritterburgen und Spelunken.</meisterhinweise>
  </rezept>
  <rezept name="Magisches Brandöl">
    <gruppe>Inanimatica</gruppe>
    <beschaffung>
      <kosten>50 D</kosten>
      <seltenheit>7</seltenheit>
    </beschaffung>
    <rezeptur>10 Unzen alter Kot vom Sturzpelikan, 5 Unzen gewöhnliche Holzasche, eine in Alkohol eingelegte Alraune, 2 Stein Erdpech oder Steinöl, 5 Unzen Zedernharz, 8 Unzen Holzkohle von der Blutulme oder Steineiche, 5 Unzen reinster Schwefel, ½ Unze Orazal-Kleber; MANIFESTO</rezeptur>
    <beschreibung>»Rühre den Kot mit heißem Wasser, filtriere dies, und dampfe es ein. Den Rückstand gieße wieder mit wenig Wasser auf, rühre die Asche darunter und lass das einige Stunden auf gelindem Feuer köcheln. Dann filtrier es, und gib es in eine flache Schale. Am andern Tag wirst du weiße Kristalle am Grund der Schale finden; von denen gieße das Wasser herunter und trockne sie. Zerstoße sie zusammen mit der Alraune und rufe mit Manifesto die Kraft des Feuers darauf herab. Mit dem Erdpech verfährst du wie bei gemeinem Brandöl, und mach das Destillat zäh mit Zedernharz und mit der Kohle von Blutulmenholz, und gib Sulphur dazu und finalem den Orazal. Nun begebe dich in ein kühles Gemach ohne Feuer. Dort fülle das zähe Öl in einen gepichten Krug, streu schnell das Pulver hinein, und verschließe es schnellstens so, dass keine Luft mehr darinnen ist. Besser aber ist es, wenn du die Substanzen von ferne mittels Motoricus mischst in einem Raum in Absenz von Luft (Aerofugo?). Und halte das Brandöl fern von Feuer und Hitze und Luft.« —Rezeptur gemäß der Alchimistischen Fakultät der Universalschule zu Al’Anfa, neuzeitlich, unter Verschluss</beschreibung>
    <labor>Alchimistenlabor</labor>
    <probe>
      <brauen>12</brauen>
      <analyse>18</analyse>
    </probe>
    <verbreitung>2</verbreitung>
    <merkmale>zähes, klebriges Öl mit dem Geruch von Schwefel</merkmale>
    <haltbarkeit>gut verschlossen einige Jahre</haltbarkeit>
    <preis>nicht frei verkäuflich</preis>
    <seite>46</seite>
    <meisterhinweise>Seit der Dritten Dämonenschlacht ist diese Rezeptur an einigen Akademien bekannt (Festum, Gareth, Fasar, Khunchom, Mherwed, Rashdul, Al’Anfa), jedoch wird wegen der Kompliziertheit des Verfahrens und des hohen Preises solches Brandöl sehr selten hergestellt.</meisterhinweise>
  </rezept>
  <rezept name="Sonnenlicht-Elixier">
    <gruppe>Inanimatica</gruppe>
    <beschaffung>
      <kosten>50 D</kosten>
      <seltenheit>5</seltenheit>
    </beschaffung>
    <rezeptur>streng geheim (Berufsgeheimnis); unter anderem eine mit dem Saft von Bosparanien-Blättern hergestellte Säure, ein Skrupel klein geriebener Bernstein und die ersten Strahlen vom Sonnenlicht eines Praiostags. Verwendung optischer Gerätschaften erforderlich (zusätzlich Mechanik+7).</rezeptur>
    <beschreibung>»Oh, ich Sohn der Vergesslichkeit! Ich trug ein Mittel gegen den grässlichen Ifriit bei mir. Das Elixier des Praios! Mein Daumen wog schwer wie ein Stein. Langsam schob ich ihn hoch. War das der Korken? Luft, ich brauchte Luft! Ich drückte seitlich dagegen. Spring heraus, du Frucht der Steineiche. Licht! Ich fühlte es auf der Haut wie an einem Sommertag in Khunchom. Mein Daumen war frei. Da war die Öffnung des Bernsteinfläschchens. Ich ruckte hin und her. Der Eindruck von Licht wurde stärker. Luft, oh ihr Götter! Faulende Erde war in meiner Brust. Meine Hand drehte sich und wendete sich. Der Unterarm konnte sich bewegen. Phex, steh mir bei! Die ersten Würmer hatten mein Herz erreicht. Unwillkürlich schlug meine Hand auf die Brust. Ein Lichtstrahl, hell wie die Wüstensonne, schnitt durch das Dunkel. Die Fäulnis floh und fiel ab von mir. Ich stürzte – aber es war ein Land des Lichts, in das ich fiel. Der Aufprall war eine Erlösung.« —Erinnerungen des Ruban ibn Dhachmani</beschreibung>
    <labor>Alchimistenlabor</labor>
    <probe>
      <brauen>12</brauen>
      <analyse>4</analyse>
    </probe>
    <wirkung>
      <M>1, 2, 5, 11, 14</M>
      <A>Schwacher Lichtstrahl (Radius 1 Schritt) für 5 KR, das Licht gilt als zweifach geweihte Waffe, mit der alle Wesenheiten im Wirkungsbereich automatisch in Kontakt kommen.</A>
      <B>desgleichen, nur Radius 3 Schritt</B>
      <C>desgleichen, nur Radius 5 Schritt für 20 KR</C>
      <D>desgleichen, nur Radius 10 Schritt für 30 KR</D>
      <E>Heller Lichtstrahl (Radius 20 Schritt) für 2W20+30 KR, das Licht gilt als heilige Substanz.</E>
      <F>Gleißender Lichtblitz (Radius 50 Schritt), der in seinem Wirkungskreis für 1 SR als heiliger Boden zählt. Alle Zeugen dieses göttlichen Effekts erleiden eine 12 SR anhaltende Blindheit, weitere Nebeneffekte wie eine magiebannende Wirkung (alle Zauber um +3 bis +7 erschwert, W6 bis W20 AsP-Verlust, Auslösung von Artefakten verzögert, etc.) nach Meisterentscheid.</F>
    </wirkung>
    <verbreitung>1 (Geheimnis der Praios-Kirche)</verbreitung>
    <merkmale>nicht körperlich, einfach Sonnenlicht aus einer leeren, gut verschlossenen Bernsteinphiole.</merkmale>
    <haltbarkeit>unbegrenzt</haltbarkeit>
    <preis>nur von Geweihten erhältlich. Wiederverkaufswert liegt bei um 100 Dukaten, aber stellt eine Ehrenschande dar.</preis>
    <seite>47</seite>
    <meisterhinweise>Nur wenige Eingeweihte, die fast alle in Diensten der Praios-Kirche stehen, haben das nötige Wissen und den Einblick in die geheimen Schriften der Alchimie der Sonne, um in langer Arbeit mittels kurioser Apparaturen das Licht der Praiosscheibe einfangen und in komplexen Ritualen in geschnitzten Bernsteinphiolen binden zu können. Alchimisten vermuten, dass es sich um ein karmal aufgeladenes Gas handelt.</meisterhinweise>
  </rezept>
  <rezept name="Stabilisatum, auch Wiederherstellungspaste genannt">
    <gruppe>Gegenstandselixiere</gruppe>
    <beschaffung>
      <kosten>60 D</kosten>
      <seltenheit>5</seltenheit>
    </beschaffung>
    <rezeptur>1/2 Schank Theriak, 2 zusätzliche Alraunen, Sud von 10 frisch erblühten Finagetrieben, 1 Karat Rubinstaub, 5 Schank Brabaker Vitriol, 1 Unze Leim aus den Knochen eines Bären oder Seetigers</rezeptur>
    <beschreibung>»Halte das grüne Gold der Erde gut gekühlt, da es bei größerer Wärme sich verflüchtigt. Ideal ist die Temperatur frisch geschöpften Brunnenwassers. Derweil stelle den Leim gut warm, dass er weich und formbar wird. Wenn Du dies getan hast, so gib das Vitriol in eine Schüssel und lasse die Alraunen und die Rubine darin zergehen, bis die Pflanzenfasern einen Teppich bilden. Nimmst Du nicht genügend Edelstein, sinken die Fasern zu Boden, nur bei der richtigen Dosis schwimmen sie an der Oberfläche. Schöpfe alsdann die Alraunfasern ab und ziehe das schädliche Vitriol durch Trocknung heraus. Rühre den Finagesud in den Leim, den Du in einem breiten Gefäß bereitet hast, lege die Alraunen gut verteilt hinein und streiche eilig das grüne Theriak darauf. Nach 20 Herzschlägen muss die Substanz kräftig durchmischt werden und umgehend gekühlt werden, so dass Wasser gefriert. Sie wird harzig und hart und kann in den nächsten Wochen verwendet werden. « —unbekannter Autor, aufgenommen in Leonardos Grundlagen der Transsphärischen Metallurgie und Alchimie, 1034 BF</beschreibung>
    <labor>Hexenküche</labor>
    <probe>
      <brauen>9</brauen>
      <analyse>4</analyse>
    </probe>
    <wirkung>
      <M>1, 3, 6, 10, 39, 40</M>
      <A>Ein beschädigter Gegenstand (maximal 200 Unzen) aus organischem Material (z.B. Holz, Fell oder Leder) regeneriert alle Strukturpunkte.</A>
      <B>Desgleichen, das Strukturpunkte-Maximum steigt um 20%, die Härte um 1, zusätzlich die Struktur +1.</B>
      <C>desgleichen, jedoch Strukturpunkte + 50%, Härte +2, Struktur +2</C>
      <D>desgleichen, jedoch Strukturpunkte +100%, Härte +3, Struktur +3</D>
      <E>Wie D, jedoch steigt die Struktur eines Gegenstandes um 7 Punkte (BF –7); erreicht die Struktur dabei einen Wert von 21 (oder BF den Wert –7), so gilt der Gegenstand als unzerbrechlich; frisch zerstörte Gegenstände können wieder zusammengefügt werden.</E>
      <F>Der Gegenstand wird unzerbrechlich und magisch, verliert 48 dabei jegliche temporäre Verzauberung und widersetzt sich fortan jeder Verzauberung (alle Proben +21).</F>
    </wirkung>
    <verbreitung>3</verbreitung>
    <merkmale>klebrige, grün leuchtende Masse; nach Anwendung bleibt ein leichter Grünstich erhalten.</merkmale>
    <haltbarkeit>in einem gut verschlossenen Gefäß aus Glas oder Metall 3W6+6 Wochen, bei defektem Verschluss nur 1W6 Tage.</haltbarkeit>
    <preis>etwa 120 D</preis>
    <seite>47</seite>
    <meisterhinweise>Mit diesem Elixier werden vor allem leicht zerbrechliche Gegenstände behandelt, um sie unempfindlicher gegen Zerstörung zu machen. Auch hölzerne Stiele von Werkzeugen und Waffen lassen sich festigen und sogar nach Zerstörung wieder reparieren. Für größere Gegenstände, etwa Türen, müssen mehrere Portionen des Stabilisatums verwendet werden.</meisterhinweise>
  </rezept>
  <rezept name="Waffenbalsam">
    <gruppe>Inanimatica</gruppe>
    <beschaffung>
      <kosten>18 D</kosten>
      <seltenheit>8</seltenheit>
    </beschaffung>
    <rezeptur>3 Horuschenkerne, 5 Unzen Brabaker Vitriol, 2 Schuppen eines Höhlendrachen, 25 Unzen Wasser aus einem fließenden Gewässer, 5 Unzen Asche von Greifenfedern, 1 Unze Silberstaub, Bärenfett</rezeptur>
    <beschreibung>»Löse die Horuschenkerne im heißen Vitriol und lege die Drachenschuppen in diese Mischung, auf dass sie sich in grünen Schleim verwandeln. Nach wohl einem Tage sollte die Mixthur Blasen werfen, was du daraufhin durch Zugabe des Wassers unterbindest. Rühre nun die Asche der Greifenfedern und den Silberstaub unter und glühe die Mixthur in einer erzenen Pfanne, bis dass nur ein Staub von der Farbe einer Mistfliege übrigbleibt, und vermische diesen Staub mit dem heißen Berenfett, so erhelst du eine silberne Paste, die jeder Klinge Zauberfehigkeiten verleiht und sich wohl für immer selbst bewahrt.« —Pheredonios Melenaar, Die Macht der Elemente, Zorgan, ca. 700 BF</beschreibung>
    <labor>Hexenküche</labor>
    <probe>
      <brauen>6</brauen>
      <analyse>3</analyse>
    </probe>
    <wirkung>
      <M>1, 3, 10, 12, 39, 40</M>
      <A>Bruchfaktor –1</A>
      <B>Bruchfaktor –3</B>
      <C>Bruchfaktor –3, zudem +1 TP für einen Tag</C>
      <D>Bruchfaktor –3, zudem +1 TP für einen Tag, gilt in dieser Zeit als magische Waffe</D>
      <E>Bruchfaktor –3, die Waffe wird für etwa eine Woche so gut wie unzerbrechlich (mit der Ausnahme magischen Schadens), gilt solange als magische Waffe und richtet 2 TP mehr an.</E>
      <F>Die Waffe gilt als magisch, wird in der Tat unzerbrechlich, leuchtet in grellem weißen Feuer, erzeugt 4 Trefferpunkte mehr – und zerfällt nach 7 Spielrunden unwiederbringlich zu Staub.</F>
    </wirkung>
    <verbreitung>5</verbreitung>
    <merkmale>silberne Paste mit Brandgeruch</merkmale>
    <haltbarkeit>nahezu unbegrenzt</haltbarkeit>
    <preis>um 35 Dukaten</preis>
    <seite>48</seite>
    <meisterhinweise>Die Paste zeigt nur auf Metallwaffen (und -werkzeugen) entsprechende Wirkung, während Holzgriffe etc. spröder werden. Eine Portion reicht für eine Schwertklinge bzw. ein Axtblatt oder zwei Dolchklingen oder fünf Pfeile / Bolzen (BF ist bei letzteren natürlich weitgehend irrelevant). Die Wirkung ist nicht kumulativ – eine Waffe kann nur ein einziges Mal mit Waffenbalsam behandelt werden.</meisterhinweise>
  </rezept>
  <rezept name="Angstgift">
    <gruppe>Venenik</gruppe>
    <beschaffung>
      <kosten>13 D</kosten>
      <seltenheit>8</seltenheit>
    </beschaffung>
    <rezeptur>6 Unzen Vitriol, 5 Haifischzähne, 1 Alraune, 1 Unze Speichel eines Berserkers, 2 Hasenohren, 2 Büschel Höllenkraut, 1 Unze Staub aus einer Gruft, Bärenfett; HORRIPHOBUS</rezeptur>
    <beschreibung>»Dieses Venenum wird in Anwesenheit von Vitriol dargestellt: In selbiges wirf die Haifischzehn’ und die Alraun, welche sich zu einer grünen Gallerte wandelt. Sodann sprich den Horrifobus auf das Gebreu, worin sich nun speichlige Feden zeigen sollten. Alsdann füg den Geifer des Irrgengers bei und Faden hebt Faden auf. Prüf itzo mit den Löffeln, ob das Vitriol noch scharf sei. Ist dem so, gib nun das Höllenkraut bei und rührs siebenmal um, auf dass die Masse flüssig werde wie güldner Honig. Zieh hierauf den Staub unter und rühr wieder siebenmal. Gib den Brei dann auf eine kupferne Pfanne und machs hitzig, bis dass nur noch ein gelblich Pulver übrig sei. Dies misch nun unter das Fett eines Beren und du erhelst die Paste, die einen jeden in heller Flucht davonstieben leßt, sobald er davon berühret. Dies mag wohl ein und ein halbes Jahr so sein, worauf die Mixthur nicht mehr wert ist denn Dreck. —Pheredonios Melenaar, Die Macht der Elemente, Zorgan, ca. 700 BF</beschreibung>
    <labor>archaisches Labor</labor>
    <probe>
      <brauen>5</brauen>
      <analyse>3</analyse>
    </probe>
    <wirkung>
      <M>1, 3, 8, 9, 10, 13, 14, 24, 25</M>
      <A>Das Opfer erhält für 1W6 SR eine spezielle Angst nach Maßgabe des Meisters (siehe Schlechte Eigenschaften in WdH 268) im Wert von 1W3+3 Punkten. 49</A>
      <B>desgleichen, 1W6+4 Punkte</B>
      <C>Das Opfer wird für 7 SR von leichter Furcht befallen (alle bereits bestehenden Ängste +2, MU –2).</C>
      <D>Das Opfer wird für 7 SR in Furcht vor dem ersten Wesen versetzt, das es nach der Vergiftung erblickt, und verhält sich ihm gegenüber passiv.</D>
      <E>Desgleichen, das Opfer gerät in Panik und ergreift die Flucht.</E>
      <F>Desgleichen, auch gegenüber anderen Wesen, jedoch reagiert das Opfer wie eine in die Enge getriebene Ratte, wenn sich ihm kein Fluchtweg mehr bietet (Angriff auf den Anwender mit AT +7 / TP +7), außerdem soll es ab und zu vorkommen, dass der Geisteszustand des Opfers permanenten Schaden erleidet (bei 19 oder 20 auf W20: MU und KL –1).</F>
    </wirkung>
    <verbreitung>5</verbreitung>
    <merkmale>gelbliche Paste, leicht körnig, meist ranziger Geruch</merkmale>
    <haltbarkeit>W6+15 Monate</haltbarkeit>
    <preis>um 25 Dukaten</preis>
    <seite>48</seite>
    <meisterhinweise>Als eine mögliche Substitution für den HORRIPHOBUS gilt das nach dem Destilliervorgang zurückbleibende Gemenge des Ekelschwämmlings, eines Giftpilzes, aufgegossen mit dem Blut eines nach langer Hatz erlegten Hasen. Angstgift (auch Mengbiller Wahn genannt) ist ein alchimistisches Waffengift der Stufe 4. Nach einer gelungenen KO-Probe +4 nach der Vergiftung wirkt das Gift (siehe WdS 147), als hätte es eine um eine Klasse niedrigere Qualität (wobei M nicht möglich ist).</meisterhinweise>
  </rezept>
  <rezept name="Bannstaub">
    <gruppe>Venenik</gruppe>
    <beschaffung>
      <kosten>125 D</kosten>
      <seltenheit>3</seltenheit>
    </beschaffung>
    <rezeptur>12 Skrupel goldklarer Bernstein in ganzen, unbearbeiteten Steinen, 5 Unzen Koschbasalt, 17 Unzen Nitrol, die Eierschale eines am 1. Praios geschlüpften Hahns, 1 Greifenfeder, 1 Unze Eisenpulver, 1 Schank durch Sonnenhitze destilliertes Regenwasser, 20 Skrupel reines Salz, 6 Unzen Brabaker Vitriol, 1 Unze Gold, 2 Unzen Harn vom Sonnenluchs, 12 frische Blütenblätter der Praiosblume</rezeptur>
    <beschreibung>»Das Pulver, das entzieht dem Zaubervolk die astrale Crafft, ist zu bereyten im Monat des Griffen unter den Strahlen des PRAios. Die Bernsteine setz fuer eynen semtlich wolkenlosen Tag der Sonn aus von ihrem Aufgang zu ihrem Untergang, auf dass sie das Licht des PRAios in sich aufnehmen. Sodann zerstoß sie zu feynem Staub. Den Basalt zerstoß ebenso, doch nicht zu mehr denn kleynen Splittern, die tu in eyne glesern Schal zu fuenffzehn Uncen vom Nitrol. Die Schal vom Ei zerstoß ebenso zu Pulvis. Die Feder des Griffen entast, das Geest schneidt gantz kleyn, den Schaft behalt fuer speter. Tu Geest, das Pulver vom Ei undt das Pulver vom Eisen zum Sonnenwasser in eyne Schal vom Holtz der Bosparanje und tu es mischen. Das lass ziehn zwey Stundt, dann tu es zum geloesten Basalt. Sobald beydes sich vermischt, tu es in die Retort und destillier es, die Fluessigkeit behalt. In eyne weytere glesern Schal tu das Saltz zum Vitriol. Nachdem beydes sich vermischt, hast du die Saltz-Seure. Zu jener tu die uebrig zwey Uncen vom Nitrol, damit du hast das Koenigswasser (die eynzig Seure, die Gold zerfresset, undt das die Alchimiker das Niedere Alkahest nennen). In jenes tu das Gold. Sobald sich jenes semtlich geloest, tu es in die Retort undt destillier es, die Fluessigkeit behalt. In eyne gylden Schal tu den Harn und die Bletter von der Blum des PRAios. Das lass ziehn drey Stundt, dann tu es zum Destillat vom Koenigswasser und destillier es erneut, die Fluessigkeit behalt. Misch beyde Fluessigkeiten und ruehr das Pulver vom Bernstein ein mit dem Schaft der Feder vom Griffen. Das lass ziehn zwoelf Stundt, dann seih es gut durch feynes Tuch und drueck auch die Reste aus. Die Fluessigkeit lass verdunsten unter der Sonne des PRAios und die trocken Reste von gyldenroter Farb (nur wenig Gran) klopf zu feynem Staub. Dies ist der Bannstaub, der den Zauberern in einen Trank gemischt wird und wohl auf zwoelf Jahr seine Wirkung behelt, so in nonastraler Umgebung bewahrt.« —Horasiane di Soldono, Die Alchimie der Sonne, Gareth, 377 BF</beschreibung>
    <labor>Alchimistenlabor</labor>
    <probe>
      <brauen>10</brauen>
      <analyse>7</analyse>
    </probe>
    <wirkung>
      <M>1, 3, 5, 10, 18, 21, 22, 40, manche Opfer erkranken auch am Raschen Wahn (siehe WdS 156), was fanatische Gegner von Zauberkundigen durchaus als Erfolg ansehen.</M>
      <A>Die IN-Probe zur Regeneration von AsP fällt in der kommenden Ruhephase aus.</A>
      <B>Das Opfer regeneriert in der kommenden Nacht keine AsP.</B>
      <C>Desgleichen, das Opfer verliert 1 SR nach der Einnahme einmalig 2W6 AsP.</C>
      <D>Desgleichen, jedoch verliert das Opfer 3W6 SR lang je 1W6+2 AsP, beginnend 1 SR nach der Einnahme.</D>
      <E>Desgleichen, jedoch keine Regeneration von AE in den nächsten 1W6 Nächten.</E>
      <F>Desgleichen, fällt die AE jedoch unter 0, verliert das Opfer je volle 7 überzählige negative AsP 1 Punkt permanent.</F>
    </wirkung>
    <verbreitung>3 (nur unter praiosgefälligen Alchimisten bekannt)</verbreitung>
    <merkmale>goldroter Staub</merkmale>
    <haltbarkeit>W3+10 Monate</haltbarkeit>
    <preis>etwa 250 Dukaten</preis>
    <seite>49</seite>
    <meisterhinweise>Bannstaub ist ein sehr seltenes und spezielles alchimistisches Einnahmegift der Stufe 15, dessen Rezeptur nur wenigen Alchimisten, Magiern und Geweihten (vor allem des Praios’ und der Hesinde) bekannt ist, die in Diensten großer Tempel, Gildenhäuser oder Reichsinstitutionen stehen. Außerhalb dieser Orte werden ansonsten kaum nennenswerte Mengen hergestellt. Normale Antidote wirken nicht gegen Bannstaub. Das Pulver zieht die Kraft an wie Salz das Wasser und wird daher schnell unbrauchbar, wenn man es ungeschützt an magisch potenten Orten lagert. Darum findet sich Bannstaub meist in der Hand von Praios-Geweihten, während er in den Kammern einer Magierakademie binnen weniger Wochen verdirbt, falls er nicht in dickwandigen Gefäßen aus Eisen oder Koschbasalt aufbewahrt wird. Fast unbekannt ist, dass Bannstaub der Qualität F auch zeitweilig astrale Muster stören kann, wenn er über ein Objekt oder Wesen gestreut wird (Wirkung nach Meisterentscheid).</meisterhinweise>
  </rezept>
  <rezept name="Boabungaha">
    <gruppe>Gifte</gruppe>
    <beschaffung>
      <kosten>10 D</kosten>
      <seltenheit>2</seltenheit>
    </beschaffung>
    <rezeptur>5 Skrupel Schleim vom Gelben Pfeilfrosch, 5 Skrupel Blütenstaub des Yuchak-Ni-Baumes, 10 Skrupel Knochenmehl eines vertrockneten Leichnams, 2 Flux Saft der Moarana-Liane</rezeptur>
    <beschreibung>»Drücke den Saft aus der Liane und fange ihn in einem irdenen Gefäß. Rühre das Knochenmehl hinein und erwärme das Gefäß, so dass die Flüssigkeit andickt. Rufe deine Ahnväter bis auf drei Generationen zu Deiner Hilfe und beraube dann den Frosch seines Giftschleims. Nichts davon darf Dir an die Haut tropfen, sonst ist Dein Tapam verloren. Streiche den Schleim auf die Brühe und lasse sie sieben Tage und Nächte im Tabu stehen, kein Lebewesen darf den Topf anrühren, oder die Mischung verdirbt. Im Gefäß werden sich Pulver und Wasser geschieden vorfinden. Gieße das schleimige Wasser ab, dem Pulver jedoch zerstoße die Kruste und vermische die Blütenpollen und mahle alles gut durch. Fülle das Pulver dann in einen Schrumpfkopf und vernähe ihn gut. —Anweisung eines Medizinmannes</beschreibung>
    <labor>archaisches Labor</labor>
    <probe>
      <brauen>12</brauen>
      <analyse>7</analyse>
    </probe>
    <wirkung>
      <M>1, 11, 12, 19</M>
      <A>Kurzatmigkeit, der maximale Ausdauer-Wert sinkt für 8 Stunden um 50%.</A>
      <B>1W6–4 SP (A)/KR durch Ersticken für 30 KR</B>
      <C>1W6–2 SP (A)/KR durch Ersticken für 1W20+30 KR</C>
      <D>1W6 SP (A)/KR durch Ersticken für 2W20+30 KR</D>
      <E>2W6 SP (A)/KR durch Ersticken bis zum Tod des Opfers</E>
      <F>Sofortiger Herzstillstand, Verlust aller AuP und 3W6 LeP. Nach KO Kampfrunden unausweichlicher Tod. Gelingt die Rettung, erhält das Opfer den Vorteil Resistenz gegen Atemgifte, aber verliert permanent 1W6 AuP.</F>
    </wirkung>
    <verbreitung>2 (vorwiegend in Südaventurien) / 5 (Waldmenschen, Utulus)</verbreitung>
    <merkmale>graugrünes, feines Pulver, das 2W3 KR in der Luft schwebt.</merkmale>
    <haltbarkeit>1W6+6 Monate</haltbarkeit>
    <preis>250 D – bei Waldmenschen weit günstiger im Tausch gegen hochwertige Metallwaren wie Waffen und Rüstungen sowie Artefakte.</preis>
    <seite>50</seite>
    <meisterhinweise>Dieses Atemgift der Stufe 19 gehört zu den gefährlichsten Substanzen Aventuriens, da es schnell wirkt (Beginn: 5 KR) und selbst in geringen Dosierungen leicht zum Tode führen kann. Personen, die unter Gifteinfluss stehen, erleiden eine Erschwernis von +15 auf alle Talent- und Zauberproben auf Grund der akuten Atemnot. Bekannt ist es bei den Schamanen der Waldmenschen und Utulus, nur wenige Alchimisten Meridianas vermögen es ebenfalls herzustellen und hüten dieses Geheimnis eifersüchtig. Gelingt eine KO-Probe +19 zur Giftabwehr, wird der Ausdauerschaden inklusive Modifikatoren halbiert. Die Hälfte des Ausdauerschadens wird von den LeP abgezogen.</meisterhinweise>
  </rezept>
  <rezept name="Drachenspeichel">
    <gruppe>Venenik</gruppe>
    <beschaffung>
      <kosten>30 D</kosten>
      <seltenheit>7</seltenheit>
    </beschaffung>
    <rezeptur>2 Unzen Wolfsrattendung, 5 Unzen Vipernblut, 5 Unzen Ebenholzasche, 3 Unzen Birkenasche, 5 Unzen Unauer Salzlake, 1 Skrupel Rubinsplitter, 1 Unze Brabaker Vitriol, 2 Unzen Quecksilber</rezeptur>
    <beschreibung>»Eine Höllentinktur, in heißem Feuer zu bereiten. Vermisch den Dung gut mit dem Blut und beide Aschen mit der Lake. Mach nun ein Feuer so heiß als du kannst und laß beide Breie in geschlossenem Gefeß drauf ziehen. Derweil lös die Rubinsplitter in dem Vitriole und nimm itzo das Gefeß vom Feuer und laß es kühlen. Gib nun das Vitriol bei und laß es verschlossen wieder kochen. Wiederhole selbiges mit dem Quecksilber. Hierbei laße eußerste Vorsicht walten! Nun kühl alles durch Übergießen mit kaltem Wasser und schütt die Flüssigkeit weg. Den Brei jedoch kratz aus dem Gefeß und misch ihn mit Talg und Talk zu einer Paste, welche man auf ein Schwert geben kann und die üble Vergiftungen beibringt. Sie helt sich für ein Jahr.« —Pheredonios Melenaar, Die Macht der Elemente, Zorgan, ca. 700 BF</beschreibung>
    <labor>Alchimistenlabor</labor>
    <probe>
      <brauen>6</brauen>
      <analyse>3</analyse>
    </probe>
    <wirkung>
      <M>1, 3, 8, 12, 13, 14</M>
      <A>keine Wirkung außer leichter Übelkeit (für 1 Stunde Proben +1)</A>
      <B>Das Gebräu erzeugt einmalig 2W6+2 SP.</B>
      <C>Erzeugt 4W6 SP im Verlauf von einer Stunde.</C>
      <D>Erzeugt 1W6+1 SP pro SR für 1W6+1 SR.</D>
      <E>Erzeugt 1W+3 SP pro SR für 1W6+1 SR.</E>
      <F>Desgleichen, das Opfer erleidet selbst dann (halbierten) Schaden, wenn die KO-Probe +17 gelingt (siehe WdS 147); falls das Opfer überlebt, so erhält es den Vorteil Immunität gegen Drachenspeichel.</F>
    </wirkung>
    <verbreitung>5</verbreitung>
    <merkmale>grüne Paste, leicht benommen machender Geruch</merkmale>
    <haltbarkeit>W6+9 Monate</haltbarkeit>
    <preis>mindestens 60 Dukaten</preis>
    <seite>50</seite>
    <meisterhinweise>Die gewonnene Menge reicht für zwei Anwendungen dieses alchimistischen Waffengifts (7. Stufe), allerdings ist mit dem Vermengen mit Wasser auch eine Verwendung als Einnahmegift möglich (wiewohl die entstehende grüne, schwere Flüssigkeit recht auffällig ist). Symptome der Vergiftung sind starke Schwellungen, Schmerzen und Schwindelgefühl. Verwendung findet es vor allem als Fallengift und – bei den Zwergen – bei der Abwehr von Wühlschraten und ‘Drachengezücht’. Eine gelungene KO-Probe +7 (siehe WdS 147) nach der Vergiftung halbiert die Schadenspunkte.</meisterhinweise>
  </rezept>
  <rezept name="Halbgift">
    <gruppe>Venenik</gruppe>
    <beschaffung>
      <kosten>30 D</kosten>
      <seltenheit>7</seltenheit>
    </beschaffung>
    <rezeptur>10 Unzen Holz von einem durch einen Blitz gespaltenen Baum, 12 Unzen Brabaker Vitriol, 1 Alraune, 3 Blüten Roter Lotos; PLUMBUMBARUM</rezeptur>
    <beschreibung>»Zum Ersten löse das Holz, welches du hast gut trucken werden lassen, in dem Vitriole zu einer schleim-eklen breunlichen Masse, was wohl zwei Stunden dauern mag, wobei du anhaltend umrühren tust. Hernach laß dies in einem irdenen Topfe auf dem Kohlenfeuer warm werden, derweil du die Alraun in einem Mörser zerstößt. Füg selbige nun bei, misch es dreimal (!) unter und sprich darauf die Formel Plumbumbarum, rühr wieder dreimal und laß stehen, wobei sich der Sud vom Satz trennt. Nimm nun nur den Sud, tu hinzu den möglichst frischen Lotos und gib alles in die Retort. Das wenige Destillat, welches du erhelst, macht dem, dem es ins Blute kommt, schwere Glieder und leßt ihn kempfen wie einen altersschwachen Hund. Die Tinctur helt sich wohl 3 Monde lang.« —Pheredonios Melenaar, Die Macht der Elemente, Zorgan, ca. 700 BF</beschreibung>
    <labor>Hexenküche</labor>
    <probe>
      <brauen>6</brauen>
      <analyse>8</analyse>
    </probe>
    <wirkung>
      <M>1, 2, 3, 4, 10, 26</M>
      <A>Das Opfer verliert für 7 KR je einen Punkt von AT und PA.</A>
      <B>Das Opfer verliert für 7 KR je einen Punkt der Werte MU, GE, KK, AT, PA, TP und INI.</B>
      <C>Das Opfer verliert für 1 SR jeweils 3 Punkte der Werte MU GE AT PA TP und INI</C>
      <D>MU, GE, AT, PA, TP und INI halbieren sich für 7 SR.</D>
      <E>Halbierte Werte, jedoch erscheint das Opfer auch nur noch halb so groß und ist dementsprechend schwerer zu treffen (es gilt als kleiner Gegner).</E>
      <F>Desgleichen, jedoch ist das Opfer für die gesamte Wirkungsdauer auch tatsächlich nur halb so groß wie vorher, was noch ganz andere Auswirkungen mit sich bringt (jedoch keine AT/ PA-Erschwernisse) …</F>
    </wirkung>
    <verbreitung>4</verbreitung>
    <merkmale>braune, zähfließende Flüssigkeit mit Lotosgeruch</merkmale>
    <haltbarkeit>W3+10 Wochen</haltbarkeit>
    <preis>um 60 Dukaten</preis>
    <seite>51</seite>
    <meisterhinweise>Zur Substitution des eingebundenen Zauberspruchs wird mit Dingen experimentiert, die das Reaktionsvermögen des Opfers herabsetzen, etwa Cheria-Kakteen, bislang aber wenig erfolgreich (meist nur eine mögliche Substitution). Halbgift wird als alchimistisches Waffen- und Einnahmegift verwendet (8. Stufe), dessen Wirkung schon für einige Debatten unter Alchimisten gesorgt hat. Gelingt die KO-Probe +8 nach der Vergiftung (siehe WdS 147), so wirkt die Mixtur um eine Stufe niedriger (wobei M nicht möglich ist).</meisterhinweise>
  </rezept>
  <rezept name="Krötenhauch">
    <gruppe>Gifte</gruppe>
    <beschaffung>
      <kosten>35 D</kosten>
      <seltenheit>7</seltenheit>
    </beschaffung>
    <rezeptur>1 Unze Schwefliger Orazal, eine zusätzliche Alraune,5 Stacheln eines Morfus, 1 Schank Säure des Tuur-Amash-Kelches, 1 Flux Gallensaft; HEILKRAFT BANNEN</rezeptur>
    <beschreibung>»Lass die Alraun und das Morfugift in der Orazal-Lösung gutdurchweichen. Bevor die Zauberwurzel ganz zerfällt, sprich dieFormel HEILKRAFT BANNEN und sieh, wie das Gebräuschlagartig die Farbe verliert. Nimm ein festes Tuch und filtereden Saft in ein Gefäß aus Glas, in das Du auch den Gallensaftund die Säure des Krötenkelches gibst und vorsichtig verrührst.Nun destillier das Gebräu dreimal. Die Tropfen, die Du erhältst,vermögen Haut und Leder weich werden zu lassen wie Butter inder Sonne. «—Rezept einer schwarzen Hexe, mündlich überliefert,neuzeitlich</beschreibung>
    <labor>Hexenküche</labor>
    <probe>
      <brauen>4</brauen>
      <analyse>6</analyse>
    </probe>
    <wirkung>
      <M>1, 2, 9, 10, 14</M>
      <A>Hautrötungen und Schmerzen (Einzelproben +1, Talentproben+3), auf Gegenständen Verfärbungen</A>
      <B>leichte Verätzungen und Schmerzen (einmalig 2W6 SP,Proben +1/+3), auf Gegenständen Härte –1</B>
      <C>Verätzungen und Schmerzen (1W3 SP alle 2 KR, Proben+2/+6), auf Gegenständen Härte –3</C>
      <D>desgleichen, jedoch 1W6 SP alle 2 KR und Härte –5</D>
      <E>desgleichen, jedoch 1W6 SP/KR und Härte –7</E>
      <F>Desgleichen; die Säure ist hoch aggressiv und macht vor fastkeinem Material Halt (Wirkung wie Salzsäure, zusätzlich zersetztsie Kupfer und Bronze).</F>
    </wirkung>
    <verbreitung>3</verbreitung>
    <merkmale>dickflüssige, farblose Substanz, Säure</merkmale>
    <haltbarkeit>2W6+3 Monate</haltbarkeit>
    <preis>etwa 70 Dukaten</preis>
    <seite>51</seite>
    <meisterhinweise>Krötenhauch ist ein alchimistischesKontakt- und Einnahmegift der Stufe 6, Beginn: sofort,Dauer: 20 KR / 10 KR. Bei erfolgreichem Giftwiderstandswurfwird der Schaden halbiert. Seine besondere Heimtückeerhält das Gift durch den beigefügten HEILKRAFTBANNEN, der jeden Heilversuch behindert (Erschwernis= Giftstufe). Die Wirkung eines Antidots wird um eineQualitätsstufe gesenkt.Zur Anwendung wird die konzentrierte Säure verdünnt, in eineklebrige Paste gerührt und auf Türknäufe aufgetragen oderin ein Getränk gemischt. Krötenhauch ist sehr unauffällig, nurAlkohol darf nicht in der Flüssigkeit enthalten sein. Metall undGlas werden nicht angegriffen, aber Holz und Leder zerfrisstder Krötenhauch mit der Zeit.</meisterhinweise>
  </rezept>
  <rezept name="Purpurblitz">
    <gruppe>Venenik</gruppe>
    <beschaffung>
      <kosten>50 D</kosten>
      <seltenheit>3</seltenheit>
    </beschaffung>
    <rezeptur>1 Unze Zinnober, 1 Unze Purpurner Lotos, 2 Unzen Tran der Salzarele, Haut einer Koschkröte, den Stachel einer siebenjährigen Maraske, 20 Unzen Brabaker Vitriol</rezeptur>
    <beschreibung>»Bereite einen Brei aus dem Zinnober, dem getrocknet zerstoßenen Lotos und dem Tran der Salzarele und bilde daraus eine Kugel, welche du in die Haut der Kröte hüllst, wobei deren Warzen nach innen zeigen sollen. Lege dies Beutelchen nun in ein Heptagramm, das du unter dem Lichte von Kor gezeichnet hast, und laß es dorten für drei Nechte, so Kor über dem Horizont steht. Den Stachel der Maraske musst du vorsichtigst ausblasen und nur in einzelnen Tropfen in das heiße Vitriol leeren. Lasse nun das brodelnde Gebräu ein wenig kühlen und füge das Beutelchen hinzu. Wenn jetzt das Vitriol in bleulichem Lichte erglüht, so ist dein Werk fast getan. Hitz es noch einmal auf, bis dass sich das ganze Beutelchen gelöst hat, und füll nun alles um in die Retort. Was du hier nun destillierest, ist klar und ohn Geschmack und Geruch und macht jeden tot, der es nimmt im nechsten Jahre.« —Pheredonios Melenaar, Die Macht der Elemente, Zorgan, ca. 700 BF</beschreibung>
    <labor>Alchimistenlabor</labor>
    <probe>
      <brauen>8</brauen>
      <analyse>4</analyse>
    </probe>
    <wirkung>
      <M>1, 2, 3, 8, 10, 11, 12, 13, 14</M>
      <A>Für 1W6 Tage ist die KO des Opfers bei Gift-Widerstands- Proben um 3 Punkte gesenkt.</A>
      <B>Das Opfer erleidet einmalig W20 SP.</B>
      <C>Das Gift erzeugt 1 SP pro Kampfrunde für eine Dauer von 2W20 Kampfrunden.</C>
      <D>1W6 SP/KR für 2W20+30 KR</D>
      <E>2W6 SP/KR bis zum Tode des Opfers</E>
      <F>2W6 SP/KR bis zum Tode des Opfers, das Opfer erleidet selbst dann (halbierten) Schaden, wenn die KO-Probe +30 gelingt (siehe WdS 147); sollte das Opfer jedoch durch irgendein Wunder oder Zauberei die Vergiftung überleben, so erhält es den Vorteil Immunität gegen Purpurblitz.</F>
    </wirkung>
    <verbreitung>3</verbreitung>
    <merkmale>farbloses Pulver ohne Geruch, löst sich schlierenfrei im Wasser</merkmale>
    <haltbarkeit>W6+9 Monat(e)</haltbarkeit>
    <preis>mindestens 300 Dukaten und sehr gute Beziehungen.</preis>
    <seite>52</seite>
    <meisterhinweise>Wo schon Purpurner Lotos und Maraskengift leicht tödlich wirken können, gilt das leicht wasserlösliche Pulver des Rückstands (nicht das Destillat, wie Pheredonios verschleiernd angibt) als das tödlichste Gift überhaupt (alchimistisches Gift der 20. Stufe). Die einzigen Vergiftungssymptome sind vor den Augen wallende, purpurne Nebel. Eine spätere Untersuchung des Leichnams liefert keine Hinweise auf das Gift, das offiziell natürlich in vielen Regionen als illegal gilt. Gelingt nach der Vergiftung eine KO-Probe +20 (siehe WdS 147), wird der Giftschaden halbiert.</meisterhinweise>
  </rezept>
  <rezept name="Schlafgift">
    <gruppe>Venenik</gruppe>
    <beschaffung>
      <kosten>18 D</kosten>
      <seltenheit>13</seltenheit>
    </beschaffung>
    <rezeptur>2 Unzen Boronwein, 1 Alraune, 5 Ilmenblatt, Asche von 7 schwarzen Gänsedaunen; SOMNIGRAVIS</rezeptur>
    <beschreibung>»Ein Mittel, mit welchem ein Mensch in tiefen Schlaf zu versetzen. Nimm den Boronwein, welcher die Sinne trübt, und lege in ihm die Alraun für dreimal sieben Tage ein, derweil du auch das Ilmenblatt mit den Gensefedern zusammen bei wenig Hitze in kupferner Pfanne röstest und abstehen leßt. Hernach mahle es zu feinem Staube und fülle das Pulver zu dem Weine und der Alraun. Sprich nun (tunlichst zur Mitte der Nacht) einen Somnigravis über die Mixthur – und siehe da, die Alraun zerfellt. Mische das ganze nun gut durch und laße es in glesernem Colben köcheln, bis dass es eindickt. Den Syrup kannst du nun der Speise beigeben oder auf einen Dolch streichen, es behelt wohl ein Jahr seine Wirkung.« —Pheredonios Melenaar, Die Macht der Elemente, Zorgan, ca. 700 BF</beschreibung>
    <labor>Hexenküche</labor>
    <probe>
      <brauen>5</brauen>
      <analyse>4</analyse>
    </probe>
    <wirkung>
      <M>1, 3, 4, 18, 25</M>
      <A>Das Opfer ist für 3 SR leicht benebelt (KL, GE, AT/PA –2).</A>
      <B>Das Opfer ist für 1 SR betäubt und kann sich nicht mehr bewegen.</B>
      <C>Das Opfer fällt nach 3 KR in einen Tiefschlaf von 3 SR Dauer.</C>
      <D>Das Opfer fällt schlagartig in einen sieben Spielrunden dauernden Tiefschlaf.</D>
      <E>Das Opfer fällt schlagartig in einen sieben Stunden dauernden Tiefschlaf.</E>
      <F>Das Opfer kann aus seinem Schlaf nur noch mit Zauberei – wie einem REVERSALIS [SOMNIGRAVIS] – geweckt werden (Märchen berichten von Prinzen, die ein Jahrhundert geschlafen hätten).</F>
    </wirkung>
    <verbreitung>6</verbreitung>
    <merkmale>brauner Sirup, bitterer Geschmack</merkmale>
    <haltbarkeit>W3+10 Monate</haltbarkeit>
    <preis>um 35 Dukaten</preis>
    <seite>52</seite>
    <meisterhinweise>Der Boronwein im Schlafgift wird in neueren Rezepturen gelegentlich durch Murmeltiermilch oder Schwarzen Mohn sinnvoll ersetzt, während Experimente mit Boronsschlinge anstelle des SOMNIGRAVIS- Zaubers bislang lediglich eine mögliche Substitution darstellen. Der gewonnene Sirup ergibt eine Dosis Waffengift oder aber zwei Dosen Einnahmegift (5. Stufe). Nach einer gelungenen KO-Probe +5 (siehe WdS 147) nach der Vergiftung wirkt das Gift, als hätte es eine um zwei Klassen niedrigere Qualität (wobei A die kleinste mögliche Stufe ist).</meisterhinweise>
  </rezept>
  <rezept name="Tulmadron">
    <gruppe>Gifte</gruppe>
    <beschaffung>
      <kosten>20 D</kosten>
      <seltenheit>4</seltenheit>
    </beschaffung>
    <rezeptur>3 Tulma-Knollen, 1 Schank Urin, 1 Flux Skorpiongift, 5 Flux Blut einer betrunkenen Khoramsbestie</rezeptur>
    <beschreibung>»In Steinbrüchen des Khoram-Gebirges finden sich bisweilen faustgroße graubraune Brocken eines seltenen Gesteins, welches in Klumpen im vorherrschenden Sandstein eingelagert ist. Die hier lebenden Ferkinas brechen diese Brocken auf und entnehmen ihnen ein silbergraues, grobkörniges Pulver, das ‘Tulmadron’. Dieses Mineral verwenden sie fast ohne Weiterverarbeitung als Waffenund Einnahmegift, es ist höchst gefährlich und tötet sogar Stiere und Drachen.« —aus einem Prospektorenbericht, Zorgan 969 BF; nach heutigen Erkenntnissen weitgehend auf Legenden basierend</beschreibung>
    <labor>archaisches Labor</labor>
    <probe>
      <brauen>9</brauen>
      <analyse>10</analyse>
    </probe>
    <wirkung>
      <M>1, 2, 12, 14, 26</M>
      <A>Orientierungslosigkeit (alle Eigenschaften –1; bei Giftwiderstand: keine Auswirkungen)</A>
      <B>Halluzinationen und Schmerzen (alle Eigenschaften –2) und 1W6 –5 SP/KR</B>
      <C>desgleichen, jedoch 1W6–4 SP/KR</C>
      <D>desgleichen, jedoch alle Eigenschaften –3 und 1W6–3 SP/KR</D>
      <E>desgleichen, jedoch alle Eigenschaften –4 und 1W6 SP/KR</E>
      <F>Schwere Halluzinationen und Schmerzen (alle Eigenschaften –7), aber seltsamerweise nur einmalig 3W20 SP.</F>
    </wirkung>
    <verbreitung>3</verbreitung>
    <merkmale>silbernes, krümeliges Pulver</merkmale>
    <haltbarkeit>luft- und lichtdicht nahezu unbegrenzt</haltbarkeit>
    <preis>200 D</preis>
    <seite>53</seite>
    <meisterhinweise>Die tatsächliche Rezeptur beinhaltet das vorsichtige Auflösen der Gesteinsbrocken durch eine Mischung der flüssigen Zutaten. In einem langwierigen Prozess muss diese Flüssigkeit ins Gestein eindringen und erzeugt im Innern dann die notwendige Verwandlung des Tulmadron in seine silbrige Form. Erst dann darf man die Knollen auftrennen. Tulmadron ist das einzige bekannte mineralische Gift, es besitzt Stufe 15 und beginnt nach 20 KR für insgesamt 3 SR zu wirken. Bei gelungener Giftwiderstands-Probe sinkt die Dauer der Vergiftung auf 50 KR, jeglicher Schaden und die Eigenschaftsabzüge werden halbiert.</meisterhinweise>
  </rezept>
  <rezept name="Wasserwahn">
    <gruppe>Gifte</gruppe>
    <beschaffung>
      <kosten>50 D</kosten>
      <seltenheit>4</seltenheit>
    </beschaffung>
    <rezeptur>Ein Schwarmschwamm, 5 Schank Brabaker Vitriol, 5 Schank Zwiedestillat, das Herz eines Thorwalers oder Goblins, 1 zusätzliche Alraune, das Perlmutt einer violetten Muschel, 1 Flux flüssiges Krakensilber</rezeptur>
    <beschreibung>»Lege den Schwamm in eine solide Wanne mit einer Haut von Banchaber Blende. Gib das Vitriol und das Zwiedestillat hinzu und lasse es für drei Tage circulieren, dass der Schwamm gut durchspült wird. Leite die Flüssigkeit hierbei durch das Herze der Creatur. Selbiges mag Dir als Pumpe dienen, um den Fluss aufrechtzuerhalten. Schöpfe ab am vierten Tage die Flüssigkeit und erhitze sie in einem zweiten Kessel. Gieße einen schmalen Faden Charyptium hinein, nicht zuviel auf einmal, so dass das Wasser violette Farbe annimmt. Gelingt dies, gib die in Scheiben gehackte Alraune und das zerstoßene Perlmutt hinein und rufe IHRE Macht in die Substanz hinein. Die Flüssigkeit sollte nun schlagartig farblos werden, bis auf einige schillernde Augen. Dann ist es wohlgetan und Du kannst die Mixtur abfüllen.« —Rezeptur, wie sie in Eslamsbrück bekannt ist</beschreibung>
    <labor>Alchimistenlabor</labor>
    <probe>
      <brauen>9</brauen>
      <analyse>7</analyse>
    </probe>
    <wirkung>
      <M>1, 3, 5, 18, 20</M>
      <A>Das Opfer ist für 1W6 Tage leicht verwirrt (MR –1) und verspürt eine unerklärliche Abneigung gegen göttergesegnete Orte.</A>
      <B>Das Opfer wird für 1W6 Tage anfällig gegen Magie (MR –3) und reagiert auf Geweihte, heilige Orte und Gegenstände aggressiv.</B>
      <C>Das Opfer erliegt der Beherrschung des Schwarmschwamms, strebt nach dem Ort, an dem der Alchimist die Rückstände des Elixiers versteckt hat und verteidigt diesen Ort für 2W6 Tage erbittert. Es erleidet pro Tag 1W3 SP.</C>
      <D>Desgleichen, verbunden mit starken Halluzinationen, jedoch 4W6 Tage. Sollte es infolge des Schadens sterben, erhebt es sich als Wasserleiche neu (weitere 1W6 Monate). Das Opfer besitzt Resistenz (profane Waffen) und Verletzlichkeit (geweihte Waffen).</D>
      <E>Desgleichen, jedoch 6W6 Tage und 2W6 Monate Verbleib als Wasserleiche.</E>
      <F>Wie E, jedoch befindet sich in jeder Ausscheidung des Opfers der Samen des Schwarmschwamms. Nach dem Tod des Opfers erfolgt keine Erhebung als Wasserleiche, sondern die Einfahrt in die Niederhöllen.</F>
    </wirkung>
    <verbreitung>3</verbreitung>
    <merkmale>farblose, geschmacklose Flüssigkeit</merkmale>
    <haltbarkeit>nahezu unbegrenzt</haltbarkeit>
    <preis>um 180 Dukaten</preis>
    <seite>53</seite>
    <meisterhinweise>Wasserwahn gilt sowohl als dämonisches als auch als alchimistisches Einnahmegift der 16. Stufe, Beginn: 2W6 SR. Bei erfolgreicher Giftwiderstandsprobe halbierte Wirkungsdauer im lebenden Zustand. Bereits der Schwarmschwamm beschützt durch seine dämonische Magie seine Insanktuarien, indem er Wesenheiten anstiftet, den Ort zu verteidigen. Die gezielte Vergiftung durch den Wasserwahn nutzen Charyptoroth-Paktierer dazu, besondere Persönlichkeiten in den Bann der Tiefen Tochter zu ziehen.</meisterhinweise>
  </rezept>
  <rezept name="Zazamotoxin">
    <gruppe>Gifte</gruppe>
    <beschaffung>
      <kosten>75 D</kosten>
      <seltenheit>1</seltenheit>
    </beschaffung>
    <rezeptur>1 zusätzliche Alraune, 1 Skrupel Weißer Lotos, 1 Schank Rauchendes Braunöl, 7 Beschwörungskerzen, 3 Flux Gift des Zazamotl‘gnakhyaa sowie verschiedene Donaria (siehe Meisterhinweise); INVOCATIO MAIOR</rezeptur>
    <beschreibung>»Löse die Alraun und die Lotosblüten im Braunöl auf und erhitze es auf dampfende Temperatur. Rufe alsdann den DÄMON, wofür Du die Kerzen und Paraphernalia zur Hand haben solltest. Vergiss die Bannkreise nicht und auch nicht die Donaria – der DÄMON nimmt ansonsten Dein Blut und auch Deine Seele mit sich. Hast Du IHN dagegen besänftigt, so mag er Dir ein paar Tropfen seiner giftigen Essenz schenken. Diese träufle nun sofort in die Mixtur und sieh, wie sich die Schwaden schwarz färben. Dann ist‘s gelungen! « —aus dem Notizbuch eines Warunker Dämonologen, gefunden bei der Erstürmung der Stadt</beschreibung>
    <labor>Alchimistenlabor</labor>
    <probe>
      <brauen>10</brauen>
      <analyse>8</analyse>
    </probe>
    <wirkung>
      <M>3, 6, 7, 8, 9, 10, 11</M>
      <A>Das Opfer (ein dämonisches Wesen) verliert für 20 KR / 10 KR die Fähigkeit Ausweichen in den Limbus.</A>
      <B>desgleichen, zusätzlich Verlust von Unsichtbarkeit und aller Regenerations-Fähigkeiten</B>
      <C>desgleichen, zusätzlich Lähmung (AT und PA je –1, GS halbiert) und 1W3 SP/KR</C>
      <D>desgleichen, jedoch AT und PA je –3, GS halbiert und 1W6 SP/KR</D>
      <E>desgleichen, jedoch AT und PA je –5, GS auf ein Viertel gesenkt und 2W6 SP/KR</E>
      <F>wie E, jedoch sofort 5W6 SP</F>
    </wirkung>
    <verbreitung>2</verbreitung>
    <merkmale>klebrige, dunkelgoldene bis braune Flüssigkeit</merkmale>
    <haltbarkeit>etwa 1 Jahr</haltbarkeit>
    <preis>um 250 D</preis>
    <seite>54</seite>
    <meisterhinweise>Zazamotoxin ist ein dämonisches Gift der Stufe 12, Beginn sofort, Dauer 20 KR / 10 KR. Dämonen besitzen keinen Widerstandswurf, Lebewesen dagegen schon. Sie erleiden einen Verlust von 2 Punkten GE und pro KR 1W6 Punkten AU, bei Gelingen des Widerstandswurfes jeweils halbiert. Das Gift des Dämons (TCD 116, 151), welches er in seinem Stachel trägt, wirkt etwas schwächer als die Qualität D. Es ist die Kernzutat dieses Rezeptes und kann nicht substituiert werden. Die einzige Möglichkeit zur Beschaffung ist die Beschwörung eines Zazamotl‘gnakhyaa. Dieser verlangt für den Dienst der Abgabe einer bestimmten Giftmenge eine Gegenleistung: das Blut des Beschwörers, die Opferung eines zweiten beschworenen Dämons oder die Überlassung von dämonischen Überresten (siehe die Dämoneneigenschaft Präsenz, WdZ 234).</meisterhinweise>
  </rezept>
  <rezept name="Zwei-Komponenten-Gifte">
    <gruppe>Gifte</gruppe>
    <beschaffung>
      <kosten>unterschiedlich, meist mehr als 100 D</kosten>
      <seltenheit>3</seltenheit>
    </beschaffung>
    <rezeptur>unterschiedlich, oft auf Basis bekannter Rezepturen</rezeptur>
    <beschreibung>»Vergiftungsprotokoll GALXXIII Gareth, 03. Boron 10 Hal Befürchtungen haben sich bestätigt, G. als Reichsverräter enttarnt, möglicherweise auf der Flucht. Nachdem ich G. schon vor Jahren als riskant eingestuft habe, eine Entfernung aus dem Amt wegen SAMs Sturheit jedoch nicht möglich war, ließ ich ihn vergiften : Er nahm die erste Komponente des tödlichen Giftes BishÂ�daÂ�riels Angesicht (auf Basis des Venenums der Boronsotter) erfolgreich mit einer Mahlzeit ein. Jeder Teil des Zwei-Komponenten-Giftes ist für sich nicht zu erkennen und ungefährlich, lagert sich aber auf Jahrzehnte im Körper ein. Wird irgendwann der zweite Teil des Einnahmegifts appliziert, kommt es binnen weniger Augenblicke zu Lähmungen und Herzstillstand, der zum Tode führt. Zweite Komponente beigelegt (kupferne Elixierflasche). Laut Alchimist T.P. mindestens haltbar bis zum Jahre 30 Hal. Das sollte reichen. (Anmerkung an mich: P. eventuell mundtot machen. Anklage wegen Verstoß gegen Wehrheimer Index oder Gotteslästerung wegen Suche nach Polardiamant möglich.) Sie muss dem Reichsverräter eingeflößt werden. Sig. Baron Dexter Nemrod, Großinquisitor, Reichsgroßgeheimrat, KGIA, OSA«</beschreibung>
    <labor>Alchimistenlabor</labor>
    <probe>
      <brauen>10</brauen>
      <analyse>15</analyse>
    </probe>
    <verbreitung>1 (Berufsgeheimnis)</verbreitung>
    <merkmale>zwei verschiedene Substanzen, oft unscheinbare Flüssigkeiten oder Pulver, die in Mahlzeiten gerührt werden können oder mit der Haut aufgenommen.</merkmale>
    <haltbarkeit>in der Regel mehrere Jahre</haltbarkeit>
    <preis>unbezahlbar</preis>
    <seite>54</seite>
    <meisterhinweise>Zwei-Komponenten-Gifte gehören zu den hinterhältigsten Substanzen, die aventurische Alchimisten herstellen können. Wie in Nemrods Beschreibung besitzt jede einzelne Komponente keinerlei giftige Wirkung, treffen beide aber aufeinander, stellt sich binnen weniger Momente der Tod ein. Die erste Komponente, das Präparatum, lagert sich in den Körpern der Opfer ein und kann noch nach vielen Jahren nachgewiesen werden. Wurde es aber bereits vom Organismus aufgenommen, wird es nicht mehr als Gift- Komponente wahrgenommen und kann von keinem Antidot oder KLARUM PURUM mehr bekämpft werden. Die zweite Komponente, das Solvatum, gilt für sich genommen ebenso wenig als Gift, denn es bewirkt nur beim Präparatum ein Veränderung der Struktur – die Giftwirkung findet durch die erste Komponente statt. Die Kenntnis von Rezepturen der Zwei-Komponenten-Gifte ist kaum verbreitet, jede einzelne Rezeptur gilt als Berufsgeheimnis. Das von Exzellenz Nemrod zitierte Bishdariels Angesicht kann von begabten Schülern Tyros Prahes aus seinen Geheimaufzeichnungen rekonstruiert oder von findigen Alchimisten in den Archiven der ehemaligen K.u.K. Garethischen Central-Registratur entdeckt werden – herausragende kryptographische Kenntnisse vorausgesetzt.</meisterhinweise>
  </rezept>
  <rezept name="Antidot">
    <gruppe>Spagyrik</gruppe>
    <beschaffung>
      <kosten>25 D</kosten>
      <seltenheit>9</seltenheit>
    </beschaffung>
    <rezeptur>1 Blüte vom Schwarzen Lotos, 1 Liter geharzter Wein, 1 Gran Tulmadron, der Giftzahn einer Nesselviper, das Weiße eines Storcheneis, 5 Unzen Menchalsaft, 7 Blätter Belmart, 1 Unze Zinnober</rezeptur>
    <beschreibung>»Eine einfache Mixthur, beruhend auf der Versterkung von Menchals und Bellmarts Wirkung. Kleide dich bei der Herstellung tunlichst in Schurz, Handschuh und Maske. Zuvörderst entfern den Staub aus dem Lotos und gib ihn in den Wein, die Bletter heb jedoch auf. Tu auch das Tulmadron und den Zahn der Viper hierbei und laß es sieben Stunden dunckel und warm stehen. Derweil entnimm das Weiße des Eies, ohne das Gelbe zu verletzen und verrühr’s im Menchalsafte. Zerreib nun die Bellmartbletter mit dem Zinnober in deinem Mörser und misch es gut und gib’s zum Safte. Verschließ das Gefeß gut und schüttle es zwölfmal unter Ausrufung aller Götter Namen von Nord nach Süd. Laß es nun stehen, bis dass die sieben Stunden vorüber sind, und gibs zum Weine. Jetzt muß die Mixthur aufs Feuer aus glühenden Kohlen und hier in der Retort schmoren, bis dass du eine Unze Destillats — nicht mehr und nicht weniger — erhalten hast. Dies Destillat mag sich wohl der Jahre 3e halten und viele Gifte bannen.« —Pheredonios Melenaar, Die Macht der Elemente, Zorgan, ca. 700 BF</beschreibung>
    <labor>Hexenküche</labor>
    <probe>
      <brauen>5</brauen>
      <analyse>4</analyse>
    </probe>
    <wirkung>
      <M>1, 3, 12, 18, 19, 24, 33, 35</M>
      <A>Keine direkte Wirkung, der Genuss bildet jedoch Abwehrkräfte gegen Schwarzen Lotos, so dass das Opfer – wenn es die momentane Vergiftung überlebt – in Zukunft durch Schwarzem Lotos (siehe auch Zoo-Botanica) nur noch 4 SR lang je 1W+1 SP erleidet.</A>
      <B>Stoppt die Wirkung von Giften bis zur 2. Stufe.</B>
      <C>Stoppt die Wirkung von Giften bis zur 4. Stufe.</C>
      <D>Stoppt die Wirkung von Giften bis zur 9. Stufe.</D>
      <E>Stoppt die Wirkung von Giften bis zur 15. Stufe.</E>
      <F>Stoppt die Wirkung aller Gifte innerhalb von 1W6 KR.</F>
    </wirkung>
    <verbreitung>5, es existieren viele modifizierte Varianten</verbreitung>
    <merkmale>klare Flüssigkeit, alkoholischer Geruch</merkmale>
    <haltbarkeit>2W6+30 Monate</haltbarkeit>
    <preis>etwa 50 Dukaten, größere Bandbreite bei bestätigter Qualität (zwischen 10 und 200 Dukaten).</preis>
    <seite>55</seite>
    <meisterhinweise>Da sowohl Schwarzer Lotos als auch Tulmadron in den meisten Reichen Aventuriens zu den verbotenen Giften gehören, experimentieren Alchimisten gerne mit alternativen Giften wie Drachenspeichel oder Arax, versuchen die Wirkung von Belmart und Menchal zu potenzieren (was insgesamt jedoch bislang stets schwächere Mittel zutage gebracht hat) oder mischen Hiradwurz bei (der auch ein zunehmend verbreitetes Substitut für Belmart ist). Dagegen gibt es durchaus Erfolge bei spezialisierten Antidoten, die beispielsweise nur gegen Schlangengifte wirken (oft auf Hiradwurz-Basis). Antidote auf Tulmadron-Basis wirken bei Zwergen und anderen Personen mit dem Vorteil Resistenz oder Immunität gegen mineralische Gifte oder speziell Tulmadron übrigens um eine Qualitätsstufe schlechter (wobei A nicht auf M abfallen kann), gegen Bannstaub sind gegen gewöhnliche Gifte wirkende Antidote allgemein wirkungslos.</meisterhinweise>
  </rezept>
  <rezept name="Furchtlos-Tropfen">
    <gruppe>Spagyrik</gruppe>
    <beschaffung>
      <kosten>10 D</kosten>
      <seltenheit>12</seltenheit>
    </beschaffung>
    <rezeptur>5 Stein Holzkohle, 2 Karat Blutachat, 1 Skrupel Schwefel, 3 Schank Salzwasser, 1 Unze Ilmenblatt-Harz, ein Büschel Haare vom Fell eines Vielfraßes, ein paar Tropfen Quellwasser.</rezeptur>
    <beschreibung>»Grabe ein Loch in den Boden und entzünde ein Feuer. Zerstoße den Achat in Splitter und mische die Bruchstücke zusammen mit dem Harz in die rauchende Holzkohle. Stelle einen Kessel in die Grube, gefüllt mit Salzwasser und rühre den Schwefel hinein. Das Wasser wird schäumen und Blasen werfen. Decke die Grube zu, dass nur ein kleines Loch verbleibt und öffne es nur, um Kohle nachzulegen. Wenn die Nacht am tiefsten ist, rühre die Haare in den Kessel. Nur wenn Du das Tier mit bloßen Händen erlegt hast, verfärbt sich der Trunk schwarz. Decke es zu und warte, bis die Kohle verkohlt ist. In den Kessel gebe einige Tropfen frisches Quellwasser und rühre, bis sich das Wasser mit den Klumpen vermischt hat. Diesen Trank flöße nun einem schwachen Krieger ein, er wird den Mut eines Bären spüren.« —Transkription aus dem Orkischen Heilmittel 56</beschreibung>
    <labor>archaisches Labor</labor>
    <probe>
      <brauen>3</brauen>
      <analyse>3</analyse>
    </probe>
    <wirkung>
      <M>1, 4, 17, 21, 37</M>
      <A>Der Anwender fühlt für einen Tag leichte Zuversicht. Eine Probe, die unter Einfluss einer schlechten Eigenschaft verfehlt wurde, darf wiederholt werden oder eine anstehende Probe, die unter Einfluss einer schlechten Eigenschaft stehen wird, darf zweimal abgelegt werden, das bessere Resultat zählt.</A>
      <B>Eine Schlechte Eigenschaft nach Wahl des Anwenders, die als Angst gilt, sinkt für eine Spielrunde um die Hälfte, eine auf Grund der Angst kürzlich misslungene Probe darf wiederholt werden.</B>
      <C>wie B, jedoch für eine Stunde</C>
      <D>wie C, jedoch wird die Schlechte Eigenschaft komplett unterdrückt</D>
      <E>Wie D, außerdem sinken alle anderen Schlechten Eigenschaften, die als Ängste gelten, um die Hälfte.</E>
      <F>Alle Schlechten Eigenschaften, die als Ängste gelten, sind für die Wirkungsdauer einer Stunde ausgeschaltet. Der Anwender erhält außerdem MU +3 und bekommt den Nachteil Impulsiv.</F>
    </wirkung>
    <verbreitung>4</verbreitung>
    <merkmale>salzige rotbraune Flüssigkeit</merkmale>
    <haltbarkeit>1W3+3 Monate</haltbarkeit>
    <preis>um 20 Dukaten</preis>
    <seite>55</seite>
    <meisterhinweise>Hexen ersetzen das beruhigende Ilmenblatt bisweilen durch eine Alraune und den Zauber ÄNGSTE LINDERN, dies gilt als optimierende Substitution.</meisterhinweise>
  </rezept>
  <rezept name="Heiltrank">
    <gruppe>Spagyrik</gruppe>
    <beschaffung>
      <kosten>5 D</kosten>
      <seltenheit>14</seltenheit>
    </beschaffung>
    <rezeptur>der Schwanz einer beliebigen Eidechse, 1 Skrupel Gold, 1 Arganwurzel oder 1 Bund Wirselkraut, 10 Unzen Morgentau</rezeptur>
    <beschreibung>»Zuvörderst nimm alle festen Zuthaten, den Dechsen-Schwanz wohlweislich getrucknet, und zermahl sie all und einzeln zu einem feinen Staube. So du eine Arganwurz hast, zerschneide sie nun in Scheiben von eines Pergamentes Dicke. So du Würsel hast, flicht ihn zu einem Netze von der Größe des Gefeßes, welches du zur Herstellung zu verwenden gedenkst. Mische nun die Steube miteinand und füll das Gefeß mit einer Lage desselben, auf welches du eine Lage der Argan oder des Würsels heufst, gefolgt in selbiger Reihe von Staub und Kraut, bis dass das Gefeß voll. Schütte nun den Morgenthau darüber und bedeke alles mit einem blauen Tuche. Lasse nun das Gefeß stehen, wo es warm ist und rühr es nicht an bis zum siebten Tage, seih die Flüssigkeit ab und bewahr sie ohne Licht, so erhält sie sich wohl 2 Jahre und wird dir augenblicklich Gesundheit wiedergeben.« —Pheredonios Melenaar, Die Macht der Elemente, Zorgan, ca. 700 BF</beschreibung>
    <labor>archaisches Labor</labor>
    <probe>
      <brauen>2</brauen>
      <analyse>1</analyse>
    </probe>
    <wirkung>
      <M>1, 3, 5, 18, 19, 21, 22, 24, Gebräu erzeugt 2W6 SP bei heftigem Erbrechen</M>
      <A>Der Anwender regeneriert augenblicklich 1W6 LeP, erleidet jedoch eine leichte Sinnestrübung (KL, GE –1 für 1 Stunde).</A>
      <B>augenblickliche Regeneration von 1W6+2 LeP</B>
      <C>2W6+4 LP</C>
      <D>3W6+6 LP</D>
      <E>Alle LP</E>
      <F>Der Trank bringt 3W6+25 LeP zurück, auch über das Maximum hinaus, neutralisiert jedoch die Wirkung aller anderen alchimistisch-magischen Tränke, Gifte und Elixiere für eine Woche (also auch alle weiteren Heiltränke, die innerhalb der nächsten Woche genossen werden).</F>
    </wirkung>
    <verbreitung>7; Dutzende verschiedene Rezepturen</verbreitung>
    <merkmale>klare Flüssigkeit mit erfrischendem Geruch</merkmale>
    <haltbarkeit>1W6+20 Monate</haltbarkeit>
    <preis>ab 10 Dukaten; bestätigte Qualitäten erzielen Preise von bis zu 2 Dukaten pro LeP.</preis>
    <seite>56</seite>
    <meisterhinweise>Melenaars Anleitung für die Bereitung des Heiltranks – gewiss eines der bekanntesten alchimistischen Wundermittel – mag zwar die verbreitetste und meist verwendete sein, keinesfalls aber die einzige. Es kursieren zahllose Varianten, auch mit Unterstützung durch Zauberei, teils auf Basis von verschiedensten Substituten, oft aber auch völlig unabhängige Rezepturen mit besserer, weitgehend identischer oder auch schlechterer Wirkung. In Südaventurien etwa ist eine vollständig substituierte und ebenso wirkungsvolle Variante auf Basis von Storchen- oder Ibisfedern, Diamantstaub, Roter Pfeilblüte und frisch gekeimten Knoblauchzehen zunehmend verbreitet. Wunden werden durch den Heiltrank ebenfalls geheilt: Für je 7 gewonnene LeP wird eine Wunde gestrichen – falls Sie mit Trefferzonen spielen werden Regionen bevorzugt behandelt, die die größte Summe an Wunden erhalten haben.</meisterhinweise>
  </rezept>
  <rezept name="Pastillen gegen Erschöpfung">
    <gruppe>Spagyrik</gruppe>
    <beschaffung>
      <kosten>5 D</kosten>
      <seltenheit>11</seltenheit>
    </beschaffung>
    <rezeptur>eine halbe Handvoll von der Nachgeburt einer Frau im Kindbett, 6 Unzen Pferdeschweiß, 5 getrocknete Blätter Gulmond, mehrere Steineicheln, 2 Flux Yagan-Öl</rezeptur>
    <beschreibung>»Zuvoerderst gebet die Nachgeburt in ein kleines Schælchen, roestet’s bis sie trocken ist und entflammet’s mit einem Feuerfunken. Sind die Flammen erloschen, vermenget’s, was bleibt, mit dem Roszschweisz und broeselet den Ghoulmond mit hinein. Tuet’s in den Autoklav und kochet’s, bis es blau werdet und alles darin zerfallet. Derweil enthauptet und zerstoszet die Eicheln zu Staube. Nehmet die Essenz aus dem Autoklav und lasset’s erkalten. Drauf destillieret draus 49 Tropfen, vermischet’s mit dem Yaganoel und gebet ausreichend Eichelpulver zu, um drei grosze Pastillen draus zu drehen. Gut bewahrtet, wirken’s ein halbes und ein viertel Jahr.« —Kleiner Paramanthus, Abschrift der Anatomischen Akademie zu Vinsalt von etwa 800 BF 57</beschreibung>
    <labor>Hexenküche</labor>
    <probe>
      <brauen>4</brauen>
      <analyse>4</analyse>
    </probe>
    <wirkung>
      <M>1, 2, 3, 4, 6, 9, 13, 14, 18, 19, 21, 22, 24, 25, 33, 34</M>
      <A>Außer einem gewissen Wohlbefinden keine Wirkung (d.h. normale Regeneration von AuP und Abbau von Erschöpfung, allerdings geringere Auswirkungen störender Einflüsse)</A>
      <B>Der Anwender regeneriert in der nächsten Spielrunde 1W6 AuP zusätzlich.</B>
      <C>Für 1W6 SR jeweils Regeneration von 1W6 AuP zusätzlich sowie Abbau von 1 Punkt Erschöpfung.</C>
      <D>Für 1W6+2 SR jeweils Regeneration von 1W6 AuP zusätzlich sowie Abbau von 1 Punkt Erschöpfung.</D>
      <E>Innerhalb der nächsten 7 SR regeneriert der Anwender sämtliche AuP und baut jegliche Erschöpfung ab.</E>
      <F>1W6+6 SR jeweils Regeneration 1W6+2 AuP zusätzlich (sowie Abbau von 3 Punkten Erschöpfung je SR), auch über das Maximum hinaus, doch fühlt sich der Anwender am nächsten Tag sehr geschwächt: Alle Aktionen kosten das Doppelte an AuP, Erschöpfung steigt ebenfalls doppelt so schnell.</F>
    </wirkung>
    <verbreitung>6</verbreitung>
    <merkmale>dunkelblaue Pastillen mit bitterem Geschmack und steckendem Geruch</merkmale>
    <haltbarkeit>W3+7 Monat(e)</haltbarkeit>
    <preis>etwa 10 Dukaten für drei Pastillen</preis>
    <seite>56</seite>
    <meisterhinweise>Anstelle des Pulvers zerstoßener Eicheln kann fast jedes andere Bindemittel verwendet werden, beispielsweise Mehl oder Zucker.</meisterhinweise>
  </rezept>
  <rezept name="Prophylaktika, vorbeugende Gegengifte (am Beispiel Kukris)">
    <gruppe>Spagyrik</gruppe>
    <beschaffung>
      <kosten>18 D</kosten>
      <seltenheit>4</seltenheit>
    </beschaffung>
    <rezeptur>12 Früchte vom Goldregen, 3 Unzen Menchalsaft, 1 fauliger Knoten von den Ranken der Mirhamer Seidenliane, 1/2 Unze Quecksilber, 1 Schank Mohaska, der Absud aus einem Moosballen Olginwurz</rezeptur>
    <beschreibung>»Bereitung des Prophylacticums gegen Kukris: Die Goldregenfrüchte in eine Pfanne geben und über dem Feuer ausglühen lassen, bis nur noch Asche bleibt. Vorsicht vor den dabei entstehenden giftigen Dämpfen. Die Reste dann mit dem Menchalsaft verrühren. Den Knoten der Seidenliane in einem silbernen Mörser zerstampfen und mit dem Quecksilber verrühren. Mit dem Mohaska aufgießen. Dies dann im Autoklav verkochen und stehen lassen, bis alles braungrüne Farbe hat, und daraus zwölf Flux destillieren. Beide Mittel zusammen in einen Cucurbit mit Helm geben und in den Athanor setzen. Diesen drei Tage heizen. Der Mixtur dann den Olginsud untermischen und daraus sieben Flux destillieren.« —aus der privaten Rezeptursammlung von Horun dem Giftfürsten, Al’Anfa</beschreibung>
    <labor>Alchimistenlabor</labor>
    <probe>
      <brauen>7</brauen>
      <analyse>7</analyse>
    </probe>
    <wirkung>
      <M>1, 2, 3, 6, 9, 13, 14, 18, 19, der Anwender erleidet den halben Schaden des Giftes, gegen welches das Prophylaktikum eigentlich wirken soll (bei alchimistischen Giften in mehreren Abstufungen entsprechend Qualität B), das evtl. ebenfalls eingenommene Gift wirkt zusätzlich.</M>
      <A>Die Symptome des innerhalb der kommenden 6 Stunden eingenommenen Giftes äußern sich nur stark abgeschwächt, die Schadenswirkung des Giftes entfaltet sich erst nach der doppelten Zeit, aber ungemindert.</A>
      <B>Die Resistenzprobe gegen das Gift ist in den folgenden 3 Stunden um 3 Punkte erleichtert.</B>
      <C>desgleichen, 6 Punkte</C>
      <D>desgleichen, 12 Punkte</D>
      <E>Die Resistenzprobe ist um 17 Punkte erleichtert; erfolgt innerhalb der nächsten 6 Stunden jedoch keine Einnahme des entsprechenden Giftes, setzt eine Vergiftung durch das Prophylaktikum ein, die den halben Schaden des Giftes verursacht, gegen welches das Prophylaktikum eigentlich wirken soll (bei alchimistischen Giften in mehreren Abstufungen entsprechend Qualität B).</E>
      <F>desgleichen, 22 Punkte und voller Giftschaden (bzw. Qualität D bei alchimistischen Giften)</F>
    </wirkung>
    <verbreitung>4 (vor allem in Al‘Anfa, Mengbilla, Fasar und Vinsalt erhältlich)</verbreitung>
    <merkmale>klare, gelbe Flüssigkeit mit leicht fauligem Geruch</merkmale>
    <haltbarkeit>W3+4 Monate</haltbarkeit>
    <preis>um 35 Dukaten</preis>
    <seite>57</seite>
    <meisterhinweise>Vor allem in den Städten der Giftmischer sind spezialisierte Gegengifte anstelle eines normalen Antidots verbreitet (siehe auch dort), die bereits vor einer potentiellen Vergiftung eingenommen werden. Da zu ihrer Bereitung eine geringe Dosis des Gifts, gegen welches das Gegengift wirken soll, oder aber die Vorstufe dessen (um beim Beispiel Kukris zu bleiben: jenes Gift wird aus den fauligen Knollen der Mirhamer Seidenliane gewonnen) vonnöten ist, ist die Einnahme aber nicht immer ganz risikolos. Das hier vorgestellte Prophylaktikum gegen Kukris soll Ihnen nur als Beispiel für eigene Gegengifte dienen. Orientieren Sie sich in der Wirkung an der obigen und passen Sie die Boni auf die Resistenzprobe entsprechend an, wenn es sich um ein schwächeres oder stärkeres Gift handelt – der Bonus der Qualität D entspricht der Stufe des Giftes; bei Qualität F ist auch der zusätzliche Zuschlag +10 enthalten, so dass eine einfache KO-Probe genügt, um unbeeinflusst von der Vergiftung zu bleiben (siehe WdS 147). An Zutaten werden neben einem Hauch des Giftes häufig die Widerstandskraft stärkende Mittel (aber auch Zwergenspeichel oder Mungoblut) oder Kräuter gegen Vergiftungen verwendet (etwa Nothilf gegen Tulmadron oder Hiradwurz gegen Schlangengifte, mit dem REVERSALIS-Zauber wird ebenfalls experimentiert), ebenso Pflanzen zur Linderung der Symptome der jeweiligen Vergiftung. Auch Quecksilber findet häufig Anwendung, da ihm nachgesagt wird, es verwandle das Gift in ungiftige Substanzen, während Tonerde Giftstoffe binden soll.</meisterhinweise>
  </rezept>
  <rezept name="Pulver des klaren Geistes, ein Anti-Narkotikum">
    <gruppe>Spagyrik</gruppe>
    <beschaffung>
      <kosten>8 D</kosten>
      <seltenheit>14</seltenheit>
    </beschaffung>
    <rezeptur>5 Blätter Gulmond, 1 Wirselkraut, 1 zusätzliche Alraune, 1 Karat Amethyst, 12 getrocknete Rosenblüten in den Farben weiß, rot, rosa und gelb, 5 Schank Zuckerwasser, EIGENSCHAFTEN WIEDERHERSTELLEN</rezeptur>
    <beschreibung>»Bereite das Wasser und erhitze es, bis es Blasen wirft. Gebe den Gulmond, das Wirselkraut und die Rosenblüten hinein und koche den Saft aus. Nach 100 Herzschlägen schöpfe die Blätter heraus und träufle den letzten Rest Flüssigkeit aus ihnen in eine Schale, in der die geschälte Alraun liegt. Wirke den stärkenden Spruch und reibe dann die Zauberwurzel in den Kessel, vorsichtig beobachte, wie der Sud die Farbe von grün zu rot und zu rosa wechselt. Stoppe, sobald dies geschehen, und erhitze es erneut. Gib in den kochenden Kessel dann den Amethyst und lasse es so lange auf dem Feuer, bis die Flüssigkeit vollständig vergangen ist. Kratze das Pulver aus dem Kessel, doch lasse den Alraunrest zurück. Auch den Amethyst werfe fort, denn er hat nun seine Farbe verloren und ist wertlos.« —Rezeptur eines westaventurischen Hexenzirkels</beschreibung>
    <labor>archaisches Labor</labor>
    <probe>
      <brauen>3</brauen>
      <analyse>2</analyse>
    </probe>
    <wirkung>
      <M>1, 2, 7, 18, 20</M>
      <A>Erschwernisse, die auf Grund eines Rauschmittels erzeugt werden, sinken um 1.</A>
      <B>Wie A, zusätzlich wird die Dauer eines Rausches halbiert.</B>
      <C>Desgleichen, die Stufe eines Rauschmittels wird um 1 gesenkt (und die verminderten Auswirkungen und die Dauer zur Grundlage der Berechnungen).</C>
      <D>desgleichen, zwei Stufen</D>
      <E>Die Wirkung eines Rausches endet in 1W20 Kampfrunden.</E>
      <F>Der Anwender wird sofort von allen Rauschzuständen befreit, doch nur, solange er fortan abstinent lebt. Die Einnahme eines weiteren Rauschmittels lässt den alten Rausch wieder auftreten – regeltechnisch wird die Stufe des Rauschmittels um 1 erhöht. Bei nicht alchimistischen Rauschzuständen (z.B. durch Alkohol) erhöhen sich Probenerschwernisse um +2.</F>
    </wirkung>
    <verbreitung>4</verbreitung>
    <merkmale>körniges Pulver mit süßem Aroma</merkmale>
    <haltbarkeit>1W6+3 Monate</haltbarkeit>
    <preis>etwa 15 Dukaten</preis>
    <seite>58</seite>
    <meisterhinweise>Die größte Schwierigkeit ist, während eines Rauschzustandes das Pulver einzunehmen. Waldmenschen haben Erfolge mit trichterförmigen Blasrohren erzielt, so dass das Opfer das Pulver unabsichtlich durch die Atemwege aufnimmt. Das Pulver ist zudem in Wasser löslich.</meisterhinweise>
  </rezept>
  <rezept name="Restorarium">
    <gruppe>Spagyrik</gruppe>
    <beschaffung>
      <kosten>60 D</kosten>
      <seltenheit>3</seltenheit>
    </beschaffung>
    <rezeptur>1/2 Schank Theriak, 1 Skrupel Goldstaub, die Haut einer Schlange, 1 zusätzliche Alraune, 1 Schank Brabaker Vitriol, 1 Unze Tran; BALSAM SALABUNDE</rezeptur>
    <beschreibung>»Nimm eine Alraun, welche über zwei Beinstrünke und zwei Armwurzeln verfüget. Lege sie in das Vitriol und nimm sie nach 100 Herzschlägen wieder heraus, wenn sie bereits halb zergangen ist. Sprich sodann den BALSAM darüber und sieh, wie sich die Haut der Mandragora wieder verfestigt. Gebe die grüne Lebensessenz in die gut gekühlte Retorte und stelle sicher, dass auch der Alembic mit Eiswasser gekühlt wird. Reibe die Schuppen der Schlangenhaut in die Retorte, gib das Gold und die Alraun hinzu und erhitze die Retort. Doch lasse sie nicht zu heiß werden, das Theriak darf nicht offen dampfen, sondern langsam zergehen. Du erkennst die richtige Temperatur, wenn die goldenen Körner an der Oberfläche schwimmen. Nimm vom Destillat die ersten zwanzig Tropfen. Mit ihnen rühre eine Salbe an, die gar Tote zum Leben erwecken kann. Doch zähle weder zu wenig noch zu viel, das Ergebnis ist unvorhersehbar! « —Rezeptur von Magistra Sylphoria, Paavi 1031 BF</beschreibung>
    <labor>Alchimistenlabor</labor>
    <probe>
      <brauen>6</brauen>
      <analyse>3</analyse>
    </probe>
    <wirkung>
      <M>1, 2, 8, 11, 15, 29</M>
      <A>Die nächste KO-Probe zur Wundheilung ist um 3 Punkte erleichtert. Es werden 1W6 Punkte verlorenes Sikaryan in der nächsten Ruhephase regeneriert.</A>
      <B>Körperteile mit einfachen Wunden werden geheilt. Als ‘Nebenwirkung’ werden 2W6+3 LeP geheilt (keine weitere Wundheilung durch den LeP-Gewinn). Sikaryan-Gewinn: jeweils 1W6 Punkte in den nächsten 2 Ruhephasen.</B>
      <C>Körperteile mit zweifachen Wunden werden geheilt. Nebenwirkung: 3W6+6 LeP. Sikaryan-Gewinn: jeweils 1W6 Punkte in den nächsten 3 Ruhephasen.</C>
      <D>Körperteile mit dreifachen Wunden werden geheilt. Frisch abgetrennte Gliedmaßen wachsen wieder an. Nebenwirkung: 4W6+9 LeP. Sikaryan-Gewinn: jeweils 1W6 Punkte in den nächsten 4 Ruhephasen.</D>
      <E>Alle Wunden werden geheilt, auch Körperteile, die mehr als drei Wunden erlitten haben. Frisch abgetrennte Gliedmaßen wachsen wieder an. Nebenwirkung: 5W6+12 LeP. Übersteigen dabei die LeP das Maximum, erhält der Anwender 1 permanenten LeP. Sikaryan wird komplett regeneriert.</E>
      <F>wie E, nur heilen auch bereits ältere Amputationen wieder an. Skrupellose Anatomen experimentieren mit Gliedmaßen, die nicht vom Amputationsopfer selbst stammen.</F>
    </wirkung>
    <verbreitung>3</verbreitung>
    <merkmale>grüne Salbe mit lichtreflektierenden Sprengseln</merkmale>
    <haltbarkeit>etwa 3W6+3 Wochen</haltbarkeit>
    <preis>etwa 120 D</preis>
    <seite>58</seite>
    <meisterhinweise>Dieses hochwirksame Heilelixier wurde erstmals in Paavi gebraut und besitzt auf Grund der teuren Zu59 taten keine weite Verbreitung. Seine Fähigkeiten zur Heilung selbst schwerster Wunden und die Regeneration von totem Gewebe machen es sehr begehrt bei Feldscheren.</meisterhinweise>
  </rezept>
  <rezept name="Schlaftrunk">
    <gruppe>Spagyrik</gruppe>
    <beschaffung>
      <kosten>10 D</kosten>
      <seltenheit>10</seltenheit>
    </beschaffung>
    <rezeptur>1 Vierblättrige Einbeere, 10 Unzen klares Regenwasser, 2 Yagannüsse, 1 Bund Minze, 3 Blatt Gulmond, 1 Bund Kamille, 5 Rabenfedern, 1 Unze weißer Khômsand</rezeptur>
    <beschreibung>»Thunlichst bei Madalicht herzustellen. Zerdrück die Beeren des Vierblatts und gib den Safft zum Wasser; zerhau die Nüsse und gib sie hinzu; zermahl die Minz, den Gulmond und die Kamill – welche du vorher allesamten getrucknet hast – und stell den gemeinsamen Staub ins Mondlicht. Nimm nun einen Tiegel aus lauterem Eisen und zerschneid die Federn jede mit sieben Schnitten hierhinein; fülle den Tiegel nun mit dem Sand, auf dass die Federn bedeckt sind und entfach darunter ein Feuer so heiß als du kannst. Sobald sich auf dem heißen Sande schwarze Blasen zeigen, nimm den Tiegel schnell vom Feuer und zerstoß das noch heiße Gemeng in einem irdenen Mörser, vermisch es nun mit dem Kreuterstaube und lösch die noch warme Mischung mit dem Nuss- und Beerenwasser. Stell alles wieder ins Mondlicht und warte bis der Tag dämmert, also wirst du eine Mixtur erhalten, welchselbige dir des Nachts Heil verschafft so du sie im nechsten Jahre verwendest. —Pheredonios Melenaar, Die Macht der Elemente, Zorgan, ca. 700 BF</beschreibung>
    <labor>archaisches Labor</labor>
    <probe>
      <brauen>3</brauen>
      <analyse>1</analyse>
    </probe>
    <wirkung>
      <M>1, 3, 9, 13, 14, 18, 21, 22, 24, 25, 33, 34</M>
      <A>Erholsamer Tiefschlaf (Proben +3 gegen Störungen, aber auch gegen Aufweckversuche).</A>
      <B>Regeneration von 1 zusätzlichen Punkt LE und AE während einer Schlafphase.</B>
      <C>desgleichen, jedoch 2 Punkte</C>
      <D>Verdoppelt die Regeneration von LeP und AsP und den Abbau von Erschöpfung.</D>
      <E>Verdreifacht die Regeneration von LeP und AsP und den Abbau von Erschöpfung.</E>
      <F>Alle verlorenen LeP werden über Nacht zurückgewonnen, jegliche Erschöpfung abgebaut und 4W6 AsP regeneriert, jedoch kann der Anwender in den nächsten 1W6 Nächten nicht erholsam schlafen, sprich: Er regeneriert während dieser Zeit nichts.</F>
    </wirkung>
    <verbreitung>5</verbreitung>
    <merkmale>dunkelgrauer Sirup</merkmale>
    <haltbarkeit>W3+10 Monate</haltbarkeit>
    <preis>um 20 Dukaten</preis>
    <seite>59</seite>
    <meisterhinweise>Als sinnvolle Substitution für die Rabenfeder gilt Schwarzer Mohn. Seltener und ein wenig teurer, aber nicht unbekannt ist eine abgewandelte Rezeptur mit Kairan (am Maraskan-Sund wird Elburumer Feuerschlick verwendet), Alraune und den Flügeln des Lotosfalters anstelle von Vierblättriger Einbeere, Yagan und Gulmond, die statt LeP und Erschöpfung die Regeneration von AsP verbessert. Die laut Grundrezept regenerierenden LeP werden stattdessen ebenfalls den AsP zugerechnet (Qualität F regeneriert somit die AsP um 4W6 über den Grundwert hinaus); es wird nur solche Erschöpfung regeneriert, die durch Verlust von Ausdauer beim Zaubern (siehe WdZ 23f) erhalten wurde.</meisterhinweise>
  </rezept>
  <rezept name="Berserkerelixier">
    <gruppe>Narkotika</gruppe>
    <beschaffung>
      <kosten>20 D</kosten>
      <seltenheit>8</seltenheit>
    </beschaffung>
    <rezeptur>1 Feueropal, 5 Unzen Feuerkraut, 10 Unzen echtes Premer Feuer, 1 ganzer Schleimiger Sumpfknöterich, 5 Unzen Blut von einem durch das Beil gerichteten wahnsinnigen Mörder, 1 zusätzliche Alraune; KARNIFILO</rezeptur>
    <beschreibung>»Nur zuzubereiten, wenn Kor und Marbo in Quadratur stehen. Zerhau den Opaal inmitten eines großen Heptagramma unter freiem Himmel. Löse nun das Feuerkraut in dem Feuer und stell beides desgleichen ins Pentagramma. Nun mußt du eilig sein: Der Knöterich wird in güldenem Tiegel verrieben, das Blut hinzugefügt und beides vermischt. Hinein nun den Opaalstaub und das Feuer. Tritt zurück, denn itzo fehrt eine Flamme gen Himmel. Sprich nun einen Saft, Kraft auf die Alraun und wirf selbige in die nun brodelnde Mischung, worauf ein weiterer Blitz, diesmal von grüner Farbe, in die Höhe schießt. Laß die Mixthur nun kühlen und schöpf die grünliche Flüssigkeit, die oben steht, ab und fülle sie in ein undurchsichtiges Gefeß. Sie wird sich wohl zwei Jahr halten, und jeden, der sie trinkt, in einen rasenden Irren verwandeln.« —Pheredonios Melenaar, Die Macht der Elemente, Zorgan, ca. 700 BF</beschreibung>
    <labor>archaisches Labor</labor>
    <probe>
      <brauen>6</brauen>
      <analyse>3</analyse>
    </probe>
    <wirkung>
      <M>1, 2, 3, 8, 9, 12, 13, 14, 21, 23, 24, 27</M>
      <A>Erhöhte Aggressivität für 1 SR (Jähzorn +7, auch wenn der Anwender diesen Nachteil nicht haben sollte), dem Opfer trieft Schaum aus dem Mund. Darf bei einem überraschenden Kampfbeginn (WdS 78) infolge des Jähzorns seine INI mit +1W6 bestimmen. 60</A>
      <B>desgleichen (nur ohne Speichel), zusätzlich AT +1</B>
      <C>Der Anwender schlägt für 7 KR auf alles ein, was sich bewegt, dabei hat er eine um 2 verbesserte AT und eine um 2 verschlechterte PA und erzielt einen zusätzlichen Trefferpunkt.</C>
      <D>Die Wirkung hält W20 KR an, richtet sich in erster Linie gegen wirkliche Gegner und ergibt eine AT/PA-Verschiebung von 5 Punkten sowie TP +2.</D>
      <E>desgleichen, jedoch 1 SR und TP +3</E>
      <F>Die AT steigt für 3 SR auf 20, die PA fällt auf 0, die TP steigen um 5, das Opfer nimmt keine Schmerzen mehr wahr – und es besteht die Gefahr (bei 19 und 20 auf W20), dass das Opfer den Nachteil Blutrausch erhält (siehe WdH 261) und diesem verfällt, sobald es in einem Kampf die erste Wunde hinnehmen musste und ihm eine Selbstbeherrschungs-Probe +7 misslingt.</F>
    </wirkung>
    <verbreitung>5</verbreitung>
    <merkmale>grüne, trübe Flüssigkeit, scharfer Geruch</merkmale>
    <haltbarkeit>2W6+17 Monate</haltbarkeit>
    <preis>um 40 Dukaten</preis>
    <seite>59</seite>
    <meisterhinweise>Für den eingebundenen Zauberspruch (eine Frühform des KARNIFILO) sind allerlei Substitutionen bekannt, vom Geifer eines Walwütigen über Schuppen eines Marus bis hin zum Knochenstaub eines wahnsinnigen Veterans der Dritten Dämonenschlacht. Bei den Bluttemplern auf Maraskan und in Tobrien werden Berserkerelixiere oft mittels dämonischer Unterstützung gemischt und weitaus günstiger in den Reihen der Soldaten verteilt. Unter dem Einfluss des Elixiers, das in einer thaumaturgischen Variante auch als Amokwasser bekannt ist, kann das Opfer keine Kampf- Sonderfertigkeiten mehr einsetzen (Ausnahmen: Wuchtschlag und Sturmangriff).</meisterhinweise>
  </rezept>
  <rezept name="Friedenswasser">
    <gruppe>Narkotika</gruppe>
    <beschaffung>
      <kosten>25 D</kosten>
      <seltenheit>9</seltenheit>
    </beschaffung>
    <rezeptur>8 Nadeln vom Lebensbaum, die Samen einer Kapsel Tigermohn, 10 Unzen reiner Alkohol, 2 Unzen getrocknetes Ilmenblatt, 4 Blätter vom Eisenkraut, 1/2 Schank durch einen Regenbogen gefallener Regentropfen</rezeptur>
    <beschreibung>»Das Friedenswasser kann man nur bereiten an einem Tage im Travia- Mond. Für eine Nacht, in der Horas scheint, muss man die Nadeln und den Mohn in Alkohol geben und anschließend entfernen. Daraufhin gibt man den Alkohol zusammen mit Ilmenblatt und dem ausgepressten Saft des Eisenkrauts in die Retorte. Die ersten 16 Tropfen Destillat von glasklarer Farbe fängt man auf und mischt sie mit den Regentropfen. Das Wasser hat einen leicht metallischen Geschmack, und jeder, der es innerhalb des nächsten Jahres trinkt, wird friedfertig wie ein Lamm.« —Monographie der Anconitin Fenia von Sturmfels, Baburin, um 910 BF</beschreibung>
    <labor>Hexenküche</labor>
    <probe>
      <brauen>4</brauen>
      <analyse>4</analyse>
    </probe>
    <wirkung>
      <M>1, 2, 4, 5, 26, 40</M>
      <A>Akute Wutausbrüche werden gelindert (Einnahme ermöglicht eine Selbstbeherrschungs-Probe außer der Reihe).</A>
      <B>Bewirkt Entspannung für 1W6 Stunden (ein eventueller Nachteil Jähzorn sinkt um 2 Punkte).</B>
      <C>Der Anwender ist für 1W6 SR sehr friedlich gestimmt (Jähzorn –5) und greift niemanden mehr von sich aus an.</C>
      <D>Der Jähzorn erlischt für 1W6+2 SR völlig und der Anwender ist so friedfertig, dass er keinesfalls mehr attackiert.</D>
      <E>Desgleichen, 1W6+4 SR, der Friedfertige versucht, alle anwesenden Personen und intelligente Kreaturen von der Sinnlosigkeit des Kämpfens zu überzeugen (ja, auch den hungrigen Oger dort drüben ...).</E>
      <F>Desgleichen, außerdem trachtet der Anwender danach, ohne Gewaltanwendung alle Waffen an sich zu bringen, derer er habhaft werden kann, um diese zu zerbrechen; in 10 % aller Fälle sinkt der eventuelle Nachteil Jähzorn permanent um 1 Punkt.</F>
    </wirkung>
    <verbreitung>3</verbreitung>
    <merkmale>klare Flüssigkeit, leicht metallischer Geschmack</merkmale>
    <haltbarkeit>W3+10 Monate</haltbarkeit>
    <preis>um 50 Dukaten</preis>
    <seite>60</seite>
    <meisterhinweise>Das seltene Friedenswasser findet vor allem Anwendung bei Heilern, den Marbiden und den Noioniten, da es auch bei massiven Tobsuchtsanfällen und sogar Berserkern und Walwütigen seine Wirkung zeigt. Um einen Missbrauch bestmöglich zu verhindern, wird das Geheimnis um die Herstellung des exotischen Gebräus allerdings von nur wenigen götterfürchtigen Alchimisten streng gehütet. Die Kirche der Tsa betrachtet es als ein Geschenk der Jungen Göttin, eine Sekte auch als ihre Tränen, die sie in ihrer Trauer über das streitsüchtige Menschenvolk vergießt. Das Ausspielen der Wirkung ist vor allem eine rollenspielerische Herausforderung, die sich nur schwer in Regeln und Zahlen fassen lässt, so dass wir auf solche weitgehend verzichtet haben. Falls Sie derlei für Ihre Spielrunde für nötig erachten, so fühlen Sie sich frei, beispielsweise die Kampfwerte des Anwenders drastisch zu senken.</meisterhinweise>
  </rezept>
  <rezept name="Hauch der Weissagung">
    <gruppe>Narkotika</gruppe>
    <beschaffung>
      <kosten>15 D</kosten>
      <seltenheit>6</seltenheit>
    </beschaffung>
    <rezeptur>10 Skrupel Myridaniumkristall, das Gewölle einer Eule, 4 Unzen Harz vom Ilmenblatt, 2 Unzen Cheriacha, 2 Unzen Pulver vom Zithabar, 7 Tränen eines Weisen, 25 Unzen Unauer Salzlake, 1 Unze Rosenquarz</rezeptur>
    <beschreibung>»Um das edelste Pulver zu gewinnen, das in der Capnomantia in die Foculi gestreuet wird, stoeszest du den Crystall der Myrrh und das Gewoell der Eule klein und tuest auch das Harz der Alphana in kleine Brocken teilen. Sodann gebest du den Cheriach und den Cithabar als auch die Traenen zu und ruehrest alles zu der Saltzlak in eine Pfann. Die erhitzest du und lassest das Liquide fast gaentzlich exhalieren, derweil du den Quartz zu feinstem Staub mahlest. Die Pfann nehmest du zeitig vom Feuer, ehe das Liquide gaentzlich exhalieret ist, und mischest den Quartz ein. Die Melange lassest du stehen, bis sie gaentzlich trocken ist, und klopfest die Reste zu Pulver, welches ist das der Weissagung. Es sind wohl sieben Haende voll.« —Xanophulos, Geweihtenlied auf Boron, Al’Anfa, um 690 BF</beschreibung>
    <labor>archaisches Labor</labor>
    <probe>
      <brauen>3</brauen>
      <analyse>2</analyse>
    </probe>
    <wirkung>
      <M>1, 3, 9, 11, 12, 13, 16, 17, 19, 22, 23, 31</M>
      <A>Die Sinne des Anwenders werden für 1 Stunde sensibler (Sinnenschärfe +2), die Gabe zur Schlussfolgerung sinkt dagegen (KL–1).</A>
      <B>Die nachfolgende Probe auf Prophezeien ist um 2 Punkte erleichtert (bzw. übermitteln Sie als Meister dem Spieler entsprechend farbigere und detailreichere Visionen).</B>
      <C>desgleichen, 3 Punkte</C>
      <D>desgleichen, 6 Punkte</D>
      <E>desgleichen, 9 Punkte</E>
      <F>Desgleichen, 15 Punkte. Der Visionär sieht im Rausch derartig viele Bilder in unglaublich schneller Abfolge, dass er nach seiner Prophezeiung für 1W6 Spielrunden in Bewusstlosigkeit sinkt und sich nach dem Erwachen nur noch an Bruchstücke der Visionen erinnern kann.</F>
    </wirkung>
    <verbreitung>4 (6 bei Stammeskulturen)</verbreitung>
    <merkmale>sandiges rosafarbenes Pulver</merkmale>
    <haltbarkeit>mehrere Jahre</haltbarkeit>
    <preis>etwa 30 Dukaten pro Anwendung</preis>
    <seite>61</seite>
    <meisterhinweise>Für kaum ein anderes Gebiet gibt es so viele verschiedene alchimistische Mittel und eine solch unüberschaubare Menge an möglichen Zutaten (beispielsweise die diversen Rauschkräuter, Mohn- und Lotosarten) und unterschiedlichste Anwendungsmethoden (etwa als Trank, Rauschmittel oder – wie in diesem Fall – als eine Handvoll in Feuer zu streuendes Pulver) wie in der Wahrsagerei. Das hier vorgestellte Pulver der Weissagung ist daher nur als Beispiel gedacht, das in der Kapnomantie zur Anwendung kommt und vor allem in Südaventurien verbreitet ist, wo es die teuersten Wahrsager vor den Granden Al’Anfas oder den Erhabenen von Fasar verwenden. Verfügt der Anwender nicht über die Gabe Prophezeien, so erhält er sie für diese Anwendung mit einem Wert, der dem jeweils angegebenen Bonus entspricht.</meisterhinweise>
  </rezept>
  <rezept name="Liebestrunk">
    <gruppe>Narkotika</gruppe>
    <beschaffung>
      <kosten>20 D</kosten>
      <seltenheit>8</seltenheit>
    </beschaffung>
    <rezeptur>7 Biberklötze, 3 zusätzliche Alraunen, 1 Hahnenkamm, 7 frische Erdbeeren, 1 Skrupel Pollen des Schleichenden Todes oder 1/2 Skrupel Samthauch, 1 Büschel Ilmenblatt, 10 Unzen Premer Feuer; ADLERAUGE, BANNBALADIN oder REVERSALIS [HORRIPHOBUS]</rezeptur>
    <beschreibung>»Ein Trunck für Weibsbilder, die Burschen verführen wollen und vice versa, auch zur Steigerung der Mannskrafft geeignet; herzustellen, wenn Aves im Conjunct mit Levthan, wenns möglich, desgleichen im Rahjamond. Zerdruck die Biberklötz mit güldnem Stempel, dito die Alraun. Mach daraus in silberner Schale ein Bett für den Hahnenkamm und die Erd-Beeren, worüber du mit thunlicher Vorsicht die Orchideenpollen steubst. Itzo stells nach draußen, auf dass kein Decken das Licht der Rahjakinder hindre. Derweil zermahl das trucken Illmenblatt und gibs ins Feuer, wo es wohl drei Stunden ziehen mag. Nun thue auch den Inhalt der Schale ins Feuer und gib alles nach dreimaligem Umrühren aufs Feuer. So es dorten hitzig kocht, sprich darüber einen reversalierten Horrifobus, einen Adlers Aug und Luxens Ohr oder einen Bannbal – und sieh, wie es in purpurner Flamm’ aufleuchtet. Was überbleibt, mag eklig anzusehen sein, doch gibs in die Retort und zieh insgesamt 121 Tropfen, welch von güldner Farbe sind. Dies ist der Liebes-Trunck, von dem wohl zwanzig Tropfen ein wahres Wunder im Gemüt herbeirufen und von dem dreißig Tropfen die Mannskrafft bringen. Es helt sich wohl zwei Jahre lang, so du es dunckel aufbewahrst.« —Pheredonios Melenaar, Die Macht der Elemente, Zorgan, ca. 700 BF</beschreibung>
    <labor>Hexenküche</labor>
    <probe>
      <brauen>6</brauen>
      <analyse>4</analyse>
    </probe>
    <wirkung>
      <M>1, 3, 4, 8, 9, 18, 21, 22, 24, 28, 35, 36, 38, 39, 40, das Opfer erleidet vollen Samthauch-Schaden (2W6 SP pro Stunde für 1W6 Stunden, ekstatische Träume).</M>
      <A>Das Opfer fühlt sich der ersten Person, die es erblickt, für einen Tag wohlgesonnen (Für Talente oder Zauberproben gilt das CH jener Person gegenüber dem Opfer um 1 erhöht), jedoch keine weitere Wirkung.</A>
      <B>Das Opfer bekommt für einen Tag romantische Gedanken und beginnt, sich für jene erste Person sexuell zu interessieren.</B>
      <C>Desgleichen, als Tonikum für Manneskraft zeigt es volle Wirkung.</C>
      <D>Das Opfer entbrennt für 1W6 Tage in tiefer Liebe zur ersten Person, die es erblickt.</D>
      <E>Desgleichen, das Opfer steigert sich in eine regelrechte Ekstase hinein. Die sexuelle Leistungsfähigkeit ist deutlich erhöht.</E>
      <F>Desgleichen, jedoch mag es mit einer Wahrscheinlichkeit von 30 % (1 bis 6 auf dem W20) geschehen, dass die Wirkung längere Zeit anhält (und das Opfer dem Nutznießer nachstellt oder die Manneskraft standhafter bleibt, als einem lieb sein kann).</F>
    </wirkung>
    <verbreitung>5</verbreitung>
    <merkmale>goldfarbene Flüssigkeit mir Erdbeergeschmack</merkmale>
    <haltbarkeit>2W6+17 Monate</haltbarkeit>
    <preis>um 40 Dukaten</preis>
    <seite>61</seite>
    <meisterhinweise>Eine der bekannteren Rezepturen, Liebesgefühle zu wecken. Varianten verwenden unter anderem Geschlechtsteile oder den Samen von als wollüstig oder standhaft geltenden Tieren, rahjagefällige Ingredienzien oder berauschende Pflanzenteile. Eine Substitution der Zaubersprüche gestaltet sich schwierig, doch wird mit den Willen brechenden und die Libido verstärkenden Mitteln gearbeitet. Wahre Liebe kann dieser Trunk übrigens nicht bewirken.</meisterhinweise>
  </rezept>
  <rezept name="Mengbiller Bannbalöl">
    <gruppe>Narkotika</gruppe>
    <beschaffung>
      <kosten>70 D</kosten>
      <seltenheit>4</seltenheit>
    </beschaffung>
    <rezeptur>2 Schank Urin eines Beeinflussten, 3 Unzen Olivenöl, 5 Blüten des Guraanstrauches, 4 Stechlibellen, 3 Unzen Ilmenblatt, 1 lebender Ikanaria-Schmetterling, 1 Unze Vanille, 1 Skrupel Samthauch</rezeptur>
    <beschreibung>»Urin und eine Unze Olivenöl werden mit den Guraanblüten und Libellen in den Autoklaven gegeben und darin eine Stunde lang gekocht. Nach dem Abkühlen der Flüssigkeit wird diese gut durchgesiebt, um die nicht zerkochten Reste zu entfernen. Zusammen mit Ilmenblatt und dem Ikanaria wird die Flüssigkeit erneut in den Autoklaven gegeben und der gesamte Vorgang wiederholt (zu beachten ist, dass der Ikanaria zu Beginn noch lebt). In die Flüssigkeit werden anschließend die Vanille und der Samthauch hineingerührt (zu beachten ist, dass die Pollen keinesfalls eingeatmet werden) und alles zur Destillation in die Retorte gegeben. Die ersten zwei Unzen Destillat sind unbrauchbar und werden entfernt. Die nächsten zwei Unzen werden aufgefangen und mit zwei Unzen Olivenöl in den Autoklaven gegeben, worin sie eine Stunde lang gekocht werden. Die gelbliche Flüssigkeit wird nach dem Abkühlen abgefüllt und reicht für 8 Dosen. Zu langer Lichteinfluss (das Öl erwärmt sich dabei) senkt die Haltbarkeit von 9 Monaten auf deren 6. Auf Grund des ranzigen Geschmacks wird für die Verabreichung empfohlen, das Öl mit einem scharfen Schnaps zu mischen.« —Originalrezeptur von Menchal ak’Taran, Oberhaupt der Gilde der Alchimisten von Mengbilla, 990 BF</beschreibung>
    <labor>Alchimistenlabor</labor>
    <probe>
      <brauen>8</brauen>
      <analyse>6</analyse>
    </probe>
    <wirkung>
      <M>1, 2, 6, 9, 12, 13, 14, 26, der Alchimist erleidet vollen Samthauch- Schaden (2W6 SP pro Stunde für 1W6 Stunden, ekstatische Träume).</M>
      <A>Das Opfer ist für 12 Stunden von aggressiven Gefühlen (und Nachteilen wie Jähzorn) befreit.</A>
      <B>Das Opfer ist für 12 Stunden freundlich gestimmt und lässt sich leichter zu etwas überzeugen (entsprechende Proben zur Beeinflussung sind um 1 Punkt erleichtert).</B>
      <C>Desgleichen, 1 Tag, das Opfer ist anderen Personen gewogen (Proben –4).</C>
      <D>Desgleichen, 2 Tage, das Opfer ist bemüht, den Wünschen anderer zu entsprechen (Proben –7; MU, KL, IN jeweils –2), es stellt sich eine dem BANNBALADIN vergleichbare Wirkung ein.</D>
      <E>Desgleichen, 3 Tage, das Opfer führt alle ihm gegebenen Befehle aus (MU, KL, IN jeweils –4), die Wirkung ähnelt dem IMPERAVI.</E>
      <F>Desgleichen, 4 Tage, der Wille des Opfer ist völlig gebrochen und es wird nicht einmal mehr ohne Weisung Essen zu sich nehmen oder seine Notdurft verrichten (MU, KL, IN jeweils –7).</F>
    </wirkung>
    <verbreitung>2 (vorwiegend bei Schülern Mengbiller Alchimisten verbreitet)</verbreitung>
    <merkmale>gelbliche Flüssigkeit</merkmale>
    <haltbarkeit>W6+5 Monate</haltbarkeit>
    <preis>um 140 Dukaten</preis>
    <seite>62</seite>
    <meisterhinweise>Die jeweils angegebene Wirkung ab Qualität D hält nicht für den gesamten Zeitraum in gleicher Stärke an: Bannbalöl der Qualität F wirkt einen Tag nach der Einnahme nur noch wie unter E angegeben, nach einem weiteren Tag sinkt die Wirkung erneut, bis am Ende C erreicht ist. Auch ist es möglich, die Wirkung zu verstärken, indem mehrere Dosen auf einmal verabreicht werden: Die kumulierte Qualitätsstufe ergibt sich aus der Addition der Qualitäten jeder Dosis (A=0, B=1, C=2, D=4, E=6, F=10; mehr als F ist nicht möglich). Die Verwendung als Körperöl ist machbar, benötigt aber jeweils die doppelte Dosis bei gleicher Wirkung. Bei Zwergen fällt die Wirkung übrigens immer um eine Qualitätsstufe niedriger aus, ebenso auch bei Nichtzwergen, wenn diesen eine KO-Probe +doppelte Qualitätsstufe gelingt (wobei A gleich 1 ist). Bei der Bestimmung von Resistenzen gilt Bannbalöl als alchimistisches Gift. Bannbalöl ist eine recht neue Entwicklung, die fast ausschließlich in Mengbilla hergestellt wird, dort aber in recht großen Mengen. Da die Rezeptur streng geheimgehalten wird, werden horrende Preise verlangt. Herstellung, Besitz und insbesondere Anwendung sind im Alten und Neuen Reich unter schwerste Kerkerstrafen gestellt, dennoch wird es von finanzkräftigen Schurken gern für geschäftliche, politische und amouröse Ziele eingesetzt. Eine mehrjährige Einnahme führt zum Nachlassen der Geisteskräfte und schließlich zur völligen Stumpfsinnigkeit – ein Fall für die Noioniten.</meisterhinweise>
  </rezept>
  <rezept name="Regenbogenstaub">
    <gruppe>Narkotika</gruppe>
    <beschaffung>
      <kosten>25 D</kosten>
      <seltenheit>4</seltenheit>
    </beschaffung>
    <rezeptur>5 Unzen Brabaker Vitriol, 5 Unzen rauchendes Braunöl, 5 Unzen reiner Alkohol, 1 Karfunkelstein aus dem Hirn eines Höhlendrachen, 2 zusätzliche Alraunen, 1 Vragieswurzel, 2 Rauschgurken, 1 Skrupel Samthauch, 3 Skrupel Schwarzer Lotos, 5 Skrupel gefleckter Lotos, 1 Büschel Ilmenblatt</rezeptur>
    <beschreibung>»Ein potentes Traummittel, auch Regenbogenstaub geheißen. Thunlichst im Verlaufe einer Nacht im Boron herzustellen. Primo mach eine Mixthur aus Vitriol, Braunöl und Alcohol. Hierzu gib zuerst das Vitriol tröpfelweis ins Braunöl, rührs drei mal drei mal um und gib die Mischung wiederum tröpfelweis dem Alcohol bei, welcher nun in eigner Hitz köchelt und nach Schwefel wie eines Drachen Furz stinkt. Hiernein gib nun den Karbunckel und stells dunckel. Derweil mach aus den Alraunen, der Vragieswurz und den Rauschgurken mit einem silbernen Messer jeweils sieben Scheiben und misch sie untereinand. Den Samthauch und den ganzen Lotos misch ebenfalls und gibs zum Karbunckel. Das Illmenblatt röst in eherner Pfann, bis dass es ganz trucken, dann reibs zu Staub. Itzo sollte der Karbunckel vergangen sein, auf dass du alle andre der nunmehr gelben Brühe beigibst. Es wird so eklig, also sieh, dass du nicht wiedergibst. Verschließ das Gefeß wohl und schüttels dreimal im Kreise, machs wieder auf und sprich ein Abvenenum drüber. Jetzt wirds so wiederlich, dass es in die Retort muss. Doch nicht das Destillath ist es, welches du suchst (es würde dir das Gedärm von innen verbrennen), sondern das schillernde Pulver, welches am Boden der Retort bleibt. Wahrlich, das ist das gesuchte Mittel, welches du in Wasser wie auch in Wein lösen kannst und was sich wohl ewig helt. Es mögen wohl fünf Dosen sein, doch lass Vorsicht walten und nimm sie mit Bedacht.« —Pheredonios Melenaar, Die Macht der Elemente, Zorgan, ca. 700 BF</beschreibung>
    <labor>Alchimistenlabor</labor>
    <probe>
      <brauen>6</brauen>
      <analyse>2</analyse>
    </probe>
    <wirkung>
      <M>1, 2, 3, 10, 18, 19, 24, 38, 40</M>
      <A>Die Wirkung entspricht einem potenten Schlafmittel. Keine Auswirkungen auf die Träume.</A>
      <B>Bei angenehmen Träumen erleidet das Opfer binnen zwei Stunden 3W6 SP. Im Anschluss an den Rausch muss es eine Selbstbeherrschungs-Probe +5 ablegen. Misslingt diese, so nimmt es eine weitere Portion zu sich, gelingt sie (oder ist keine weitere Portion erreichbar), so verfällt der Anwender für 7 Stunden in Apathie.</B>
      <C>Die Träume werden farbiger, der Schaden geringer (2W6 SP), die Dauer länger (5 Stunden) – und die Selbstbeherrschungs- Probe schwieriger (+7).</C>
      <D>Der Anwender erlebt sieben Stunden lang farbenprächtige Träume und Visionen, erleidet keinen Schaden, ist jedoch danach einen Tag lang vollkommen matt (alle Eigenschaften –3).</D>
      <E>Für 2W6 Stunden Visionen und Gesichte von höchster Intensität, Traumbilder, an die sich der Anwender noch jahrelang erinnert – und alles ohne Nebenwirkungen.</E>
      <F>Das Bewusstsein des Träumers wird für 2W6 Stunden vollkommen umgekrempelt, während er schier göttliche Gesichte erlebt. Jetzt kann alles Mögliche passieren. Rollen Sie einen W20: Bei einer 1 steigt die KL des Träumers um 2 Punkte; 2: Alle Ängste sinken um 1 Punkt; 3: IN +1; 4: Der Träumer erhält W6 AsP (nicht Magiebegabte haben davon natürlich nichts); 5: W3 AsP; 6: die Gabe Prophezeien +3 (auch für jene, die diese Gabe ansonsten nicht als Vorteil haben); 7: Selbstbeherrschung +2; 8–10: CH +1; 11–12: Nachteil Wahnvorstellungen; 13: KL +1, jedoch Abhängigkeit von Regenbogenstaub; 14–16: Sucht; 17: KL –1, Sucht; 18: Sucht, KL –1, Selbstbeherrschung –1; 19: Geist und Körper des Träumenden werden getrennt und sind nur mittels einer Reise in die Sphären wieder zu vereinigen; 20: direkter Weg in Borons Hallen (eine verbreitete Bezeichnung des magisch schillernden Pulvers ist Brücke nach Alveran). Boni bei regeltechnischen Werten bleiben 7 Tage erhalten, dann fallen sie auf den alten Stand zurück; sie gelten auch als eine Spezielle Erfahrung im jeweiligen Wert. Mali bleiben hingegen solange erhalten, bis der Anwender eine entsprechende Spezielle Erfahrung macht.</F>
    </wirkung>
    <verbreitung>4</verbreitung>
    <merkmale>magisch schillerndes Pulver</merkmale>
    <haltbarkeit>nahezu unbegrenzt</haltbarkeit>
    <preis>mindestens 50 Dukaten, für bestätigte Qualitäten bis zum Zehnfachen. Billigere Angebote sind meist misslungene Elixiere.</preis>
    <seite>63</seite>
    <meisterhinweise>Abhängigkeit von Regenbogenstaub ist eine Krankheit der 12. Stufe, deren Entzugserscheinungen binnen weniger Wochen zum Tode führen: Wenn das Opfer nicht täglich eine Dosis zu sich nehmen kann, verliert es pro Tag 1W6+1 LeP, außerdem sinken alle guten Eigenschaften und der TaW Selbstbeherrschung einmalig um 3 Punkte. Sobald das Opfer eine Portion ‘Staub’ zu sich nimmt, steigen die Werte für 24 Stunden wieder auf den normalen Wert. Allerdings sind 12 Stunden davon ein rauschhafter Traum, jedoch ohne weitere Nach- und Nebenwirkungen. Jede Anwendung von Staub der Qualität F steigert das Risiko: Bei der zweiten und jeder folgenden Anwendung werden +1, +2, +3 usw. zum W20-Wurf addiert, so dass die Wahrscheinlichkeit negativer Auswirkungen immer weiter ansteigt. Das größte Problem bei der Herstellung ist die Ersetzung des Karfunkelsteins, den ein Drache bekanntlich nicht ohne Gegenwehr hergibt. Kleinere Seelensteine, etwa von Taschendrachen, sind lediglich eine sinnvolle Substitution. Kaum bekannt ist, dass eine Handvoll frischer Masse der zaubermächtigen Hirnkoralle den Höhlendrachen-Karfunkel völlig ersetzen kann; in jüngster Zeit haben sich auch oronische Traumsteine als sehr geeignet herausgestellt.</meisterhinweise>
  </rezept>
  <rezept name="Traumwind-Elixier">
    <gruppe>Narkotika</gruppe>
    <beschaffung>
      <kosten>30 D</kosten>
      <seltenheit>8</seltenheit>
    </beschaffung>
    <rezeptur>1 Karat Karneol, 1 Stein Albruten-Ranken, 1 Samenkapsel Grauer Mohn, 1/2 Schank Tränenflüssigkeit eines Schlafkranken, 1 Schank Zwiedestillat, 1 zusätzliche Alraune; TRAUMGESTALT oder Freie Seelenfahrt</rezeptur>
    <beschreibung>»Bereite ein Räucherfeuer, gib den Karneol, die Albrute und den Samen des Mohns hinein und fache es an. Rühre den Schlaf aus den Augen des Schläfers in das Zwiedestillat und hänge es in einem offenen Gefäße mitten in das Feuer, gerade so, dass es nicht kochet und auch nicht von der Kohle verschmutzet. Verschließe die Räucherkammer nun und lasse das Feuer einen ganzen Tag brennen. Nimm die Alraun und gib ihr den Zauber mit und zur Hälfte des Tages wirf sie in das Feuer hinzu. Verriegele eilig die Kammer, denn die Seel’ der Alraun will entweichen unter großem Geschrei, Du musst sie einsperren, dass sie ihren Brand im Wasser löschen möge. Nur so erhältst Du einen Trunck, der Deinen Geist auf die Reisen der Schlafeswelt entführen möge.« —Rezeptur eines almadanischen Hexenzirkels, etwa 940 BF</beschreibung>
    <labor>archaisches Labor</labor>
    <probe>
      <brauen>2</brauen>
      <analyse>4</analyse>
    </probe>
    <wirkung>
      <M>2, 3, 11, 12, 20</M>
      <A>Die nächste Ruhephase des Anwenders hält für ihn farbenfrohe Träume bereit, die ihn gut durchschlafen lassen (Regeneration +1) und inspirieren (IN +1 für 1 Stunde nach dem Aufwachen).</A>
      <B>Der Anwender wird umgehend von einer starken Müdigkeit befallen. Sobald er schläft, löst sich seine Seele vom Körper und kann die Traumwelt einer Zielperson erkunden, die sich maximal 49 Schritt vom Körper des Schlafenden entfernt befindet (und natürlich selbst schlafen muss). Das Elixier stellt 4 (so genannte) ZfP* zur Verfügung, mit deren Hilfe die MR des Schlafenden überwunden werden kann. Übrig gebliebene ZfP* definieren die Wirkungsdauer des Elixiers in Spielrunden.</B>
      <C>desgleichen, jedoch 7 ZfP*</C>
      <D>desgleichen, jedoch 12 ZfP*</D>
      <E>desgleichen, jedoch 20 ZfP*</E>
      <F>Desgleichen, allerdings erfolgt keine automatische Rückkehr der Seele in den Körper nach Ablauf der Wirkungsdauer. Mit einem VERSTÄNDIGUNG STÖREN kann die Wirkung beendet werden.</F>
    </wirkung>
    <verbreitung>2 (bei Hexen und Schamanen 4)</verbreitung>
    <merkmale>Wässrige Flüssigkeit mit feinen grauen Partikeln, die aufgeschüttelt werden können.</merkmale>
    <haltbarkeit>3W6+3 Monate</haltbarkeit>
    <preis>um die 60 D</preis>
    <seite>64</seite>
    <meisterhinweise>Für die TRAUMGESTALT gelten SENSIBAR und BLICK IN DIE GEDANKEN nur als sinnvolle Substitutionen. Liturgien zur Traumerkundung und –deutung dagegen sind gleichwertige Substitutionen. Eine verwandte Substanz auf Kräuterbasis kennt man im Boron-Kult als Marbos Blut. Sie wirkt wesentlich länger und versetzt den Anwender in eine Art Totenstarre.</meisterhinweise>
  </rezept>
  <rezept name="Wachtrunk">
    <gruppe>Narkotika</gruppe>
    <beschaffung>
      <kosten>8 D</kosten>
      <seltenheit>10</seltenheit>
    </beschaffung>
    <rezeptur>5 Nachtschwärmer, 1 Flux Yagan-Öl, 2 Unzen frischer Minenschwamm, 2 Unzen Moaranaliane oder 3 getrocknete Gulmondblätter, 3 Schank Zwiedestillat, 18 Tropfen Fledermausblut</rezeptur>
    <beschreibung>»wachtrunk (5 einheiten): 5 nachtschwärmer zerstampfen, mit 1 flux öl vom yagan vermengen; 2 unzen minenschwamm (frisch) und 2 unzen moarana (alternativ: 3 blatt gulmond, getrocknet) kleinhäckseln, in 1 schank zwiedestillat geben; beides zusammenrühren, 1 nacht ziehen lassen; abseihen (feste reste gut ausdrücken); 18 tropfen blut einer fledermaus dazugeben; erwärmen, mit 2 weiteren schank zwiedestillat aufgießen; haltbar etwa 3 monate, aufbewahren in lichtundurchlässigem gefäß« —aus den geheimen Aufzeichnungen des Alchimisten Taro, Havena, 1000 BF</beschreibung>
    <labor>archaisches Labor</labor>
    <probe>
      <brauen>1</brauen>
      <analyse>3</analyse>
    </probe>
    <wirkung>
      <M>1, 4, 18, 19, 21, 24, 31</M>
      <A>Vertreibt Müdigkeit für W6 Stunden, macht normalen Schlaf jedoch nicht überflüssig.</A>
      <B>Der Anwender verspürt für eine Nacht keine Müdigkeit mehr und braucht nicht zu schlafen, regeneriert jedoch nicht.</B>
      <C>Desgleichen, mit normaler Regeneration, wenn für eine Dauer, die einer durchschlafenen Nacht entspricht, keine schweren körperlichen Anstrengungen unternommen werden.</C>
      <D>desgleichen, zwei Nächte, zwei ‘Ruhephasen’</D>
      <E>desgleichen, drei Nächte bei nur zwei ‘Ruhephasen’</E>
      <F>Desgleichen, vier Nächte, wobei der Anwender überwach ist und hektisch wirkt; außerdem kann in 10 % aller Fälle eine Abhängigkeit vom Wachtrunk auftreten.</F>
    </wirkung>
    <verbreitung>3 (bei orkischen Schamanen gehört es zum Grundwissen)</verbreitung>
    <merkmale>blassrote, trübe Flüssigkeit mit scharfem Beigeschmack</merkmale>
    <haltbarkeit>1W6+9 Wochen</haltbarkeit>
    <preis>um 15 Dukaten</preis>
    <seite>64</seite>
    <meisterhinweise>Seit jeher forscht die Wissenschaft nach einem Elixier oder alchimistisch angereichertem Tee, der den Schlaf ohne gesundheitlichen Schaden vollständig ersetzt. Damit existieren auch mehrere verschiedene Rezepturen unterschiedlicher Aus- und Nebenwirkungen, die jedoch meist eifersüchtig gehütet werden und häufig zur Sucht führen. Abhängigkeit vom Wachtrunk ist eine Krankheit der 6. Stufe, deren Entzugserscheinungen zu starker Müdigkeit führen (alle guten Eigenschaften je –W6 sowie den Nachteil Jähzorn +W6, auch wenn der Charakter letzteren normalerweise nicht hat). Eine Einnahme des Trunks hebt die negativen Effekte für den Zeitraum der Wirkungsdauer auf; um jedoch von der eigentlichen Wirkung zu profitieren, benötigt es einer zweiten Portion. Wird diese Abhängigkeit nicht kuriert, sondern der Trunk einfach irgendwann abgesetzt, erkrankt der Anwender mit 30 % Wahrscheinlichkeit an der Schlafkrankheit (siehe WdS 157).</meisterhinweise>
  </rezept>
  <rezept name="Hauch der Jugend">
    <gruppe>Mutandica</gruppe>
    <beschaffung>
      <kosten>30 D</kosten>
      <seltenheit>7</seltenheit>
    </beschaffung>
    <rezeptur>die Haut einer Schlange, die Schale eines eigeborenen Menschenkindes, 6 Karat Bergkristall, 1 Maß Gratenfelser Schwefelquell, 1 Alraune, 1 Skrupel Blütenstaub roter Rosen, die Blätter dreier Rosenblüten; 10 AsP</rezeptur>
    <beschreibung>»Zuzubereiten im Laufe eines Mondes. Zur vollen Mada lege die Alraune in einen Schank Schwefelwasser und gib ihr von Deiner Kraft, bis sie satt gesogen ist, wirf die Rosenblüten hinzu und lasse dies in einem Dampfkessel ruhen. In der Nacht des Helms öffne den Kessel, gib die Schlangenhaut und die Eierschal hinzu und erhitze den Inhalt für einen Tag und eine Nacht und lasse es erneut ruhen. Zur verhüllten Mada gib den Kessel erneut auf das Feuer und zerstoße die Reste, die noch darin schwimmen. Stäube den Rosensamen in die Mixtur und rufe aus: ‘Schlange, Schlange, Zaubertier, schenke Deine Jugend mir’. Spucke vor und nach der Anrufung je dreimal in den Kessel und rührs gut um. Hast Du es wohlgetan, gibt der Trunk eine rote Farbe. Verschließe den Kessel und stelle ihn kühl bis zur Nacht des Kelches. Dann stell den Kessel in ein wohl heißes Feuer und streue den zermahlenen Bergkristall hinein, unter Ausrufung ‘Zeit der Jugend, kehr zurück, schenke mir das jene Glück’. Sieh die Kristallsplitter zerfallen und die Mixtur Blasen werfen. Verschließe abermals den Kessel und heize das Feuer bis die volle Mada wieder am Himmel erscheint. Dann erst öffne den Kessel und entnimm, was vom Gebreu übrig ist. Es hält sich lange und gibt Dir Dein früheres Selbst zurück.« —Rezeptur almadanischer Hexen, neuzeitlich</beschreibung>
    <labor>Hexenküche</labor>
    <probe>
      <brauen>7</brauen>
      <analyse>4</analyse>
    </probe>
    <verbreitung>3</verbreitung>
    <merkmale>hellrosa Flüssigkeit, aromatischer Rosenduft</merkmale>
    <haltbarkeit>1W6 Jahre</haltbarkeit>
    <preis>etwa 60 Dukaten, auf Grund des sentimentalen Wertes oft ein Vielfaches</preis>
    <seite>65</seite>
    <meisterhinweise>Als optimierende Substitution für die Schlangenhaut gelten Körperteile eines Einhorns. Die geschilderten Auswirkungen betreffen erwachsene Anwender. In der Tat wirkt das Elixier bei Jugendlichen nicht im erwünschten Maße, sondern zeigt erst bei Anwendern ab etwa 25 Jahren Wirkung. Genaue Altersgrenzen lassen sich für die Qualitätsstufen nicht angeben, da die Wirkungen je nach Alter des Anwenders und Qualitätsstufe des Elixiers unterschiedlich ausfallen. Insgesamt muss man dieses Elixier vor allem unter dem Aspekt der Eitelkeit gealterter Alchimisten betrachten, die auf der Suche nach der ewigen Jugend sind. Der Luxus, für eine begrenzte Zeit noch einmal jung, faltenlos und attraktiv zu sein, ist der vorrangige Zweck dieser Mixtur. Zwar kann man mit ihr auch die Gebrechen eines 30-jährigen Ackerknechtes, der bereits zwanzig Jahre schwere Arbeit hinter sich hat, lindern, doch wird dieser den Trunk kaum bezahlen können. Einer Alara Paligan hingegen kann man weit mehr als die angegebenen 60 Dukaten entlocken.</meisterhinweise>
  </rezept>
  <rezept name="Ifirnstrunk">
    <gruppe>Mutandica</gruppe>
    <beschaffung>
      <kosten>18 D</kosten>
      <seltenheit>7</seltenheit>
    </beschaffung>
    <rezeptur>das Herz einer Robbe, 1 Karat Jaspis, 1 Schank Eiswasser aus Ifirns Ozean, 5 Gulmond-Blätter, 1 Unze Algen</rezeptur>
    <beschreibung>»Koche das blutige Robbenherz mit den Algen in wenig Wasser gut aus, als ob Du eine Brühe zubereitetest. Bereite das Eiswasser in einem Kessel vor, gib den Jaspis hinein und warte, bis sich Eiskristalle bilden. Gieße umgehend den heißen Sud über die Gulmondblätter in den Kessel, die Eiskristalle werden sich umgehend mit der dunklen Flüssigkeit verbinden und ihr jegliche Farbe entziehen und zu Boden sinken. Bevor Du den Trunke nutzt, schüttele die Kristallflocken auf. « —Rezeptur von Clea Cornweyler, 1026 BF</beschreibung>
    <labor>Hexenküche</labor>
    <probe>
      <brauen>4</brauen>
      <analyse>4</analyse>
    </probe>
    <wirkung>
      <M>1, 2, 5, 21, 22, 28</M>
      <A>Schützt 1 Stunde vor Kälteschaden, wird die Haut allerdings nicht feucht gehalten, erleidet der Anwender 1W6+2 SP/Tag und regeneriert in der kommenden Ruhephase nur mit halber Stärke.</A>
      <B>desgleichen, jedoch 4 Stunden Schutz</B>
      <C>desgleichen, jedoch 12 Stunden Schutz</C>
      <D>desgleichen, jedoch 1 Tag Schutz</D>
      <E>desgleichen, jedoch 3 Tage Schutz</E>
      <F>Wie E, zusätzlich wachsen dem Anwender Schwimmhäute zwischen den Fingern und Zehen (Talentwert Schwimmen +3).</F>
    </wirkung>
    <verbreitung>4</verbreitung>
    <merkmale>klare Flüssigkeit mit kleinen kristallenen Ablagerungen, die man vor Anwendung aufschütteln muss.</merkmale>
    <haltbarkeit>3W20 Wochen</haltbarkeit>
    <preis>etwa 35 Dukaten</preis>
    <seite>66</seite>
    <meisterhinweise>Ursprünglich ein Mittel gegen Kälteschaden bei Reisen in den Hohen Norden, eignet es sich auf Grund seiner Nebenwirkungen in Kombination mit Kajubo oder dem höchst seltenen Purpurwasser für Expeditionen unter Wasser. Das Mittel wurde von der Alchimistin Clea Cornweyler erfunden.</meisterhinweise>
  </rezept>
  <rezept name="Levitationselixier">
    <gruppe>Mutandica</gruppe>
    <beschaffung>
      <kosten>35 D</kosten>
      <seltenheit>7</seltenheit>
    </beschaffung>
    <rezeptur>das Spinnennetz eines bornischen Waldspringers, 8 Libellenflügel, Brei eines Atmon-Büschels, 1 zusätzliche Alraune, 3 Drachenschuppen, 1 Schank Nebel vom 1. Boron, 1 Maß Weinbrand; NIHILOGRAVO</rezeptur>
    <beschreibung>»Zu bereiten während der Dämmerung bei Kelch oder Helm. Zerreibe die Alraun mit den Drachenschuppen in einem Mörser aus Bimsstein und mische sie unter die Atmon-Paste. Löse den Brei in warmem Weinbrand auf und schwenke dreimal um. Wenn guter Duft emporsteigt, ist es richtig. Lege das Spinnengewebe und die Libellenflügel auf das Gebräu, dass es nicht untergeht. Kühle es, überschichte es mit dem Nebel, setz den Alembic darauf und sprich NIHILOGRAVO. Was durch den Nebel aufsteiget, fange auf. Streben die Tropfen nach oben, so fülle die Phiole kopfüber und verschließe sie gut. Das Elixier macht den Körper leicht und hält sich übers Jahr.« —Rezeptur der Halle des Quecksilbers zu Festum, 1034 BF</beschreibung>
    <labor>Alchimistenlabor</labor>
    <probe>
      <brauen>6</brauen>
      <analyse>0</analyse>
    </probe>
    <wirkung>
      <M>1, 4, 8, 13, 15, 22, 23, 33</M>
      <A>Der Anwender spürt für eine Spielrunde die Leichtigkeit seiner Bewegungen (Bei geeigneter Anwendung sind jedwede körperlichen Talente um 1 Punkt erleichtert).</A>
      <B>Das Körpergewicht des Anwenders verringert sich für 1 SR. Körperliche Talentproben sind um 3 Punkte erleichtert (körperliche Eigenschaftsproben um 1 Punkt), was auch in die Berechnung von Sprungweiten und anderen Distanzen einfließt.</B>
      <C>desgleichen, jedoch 2 SR und 7 Punkte Bonus</C>
      <D>desgleichen, jedoch 3 SR und 12 Punkte Bonus</D>
      <E>Der Körper des Anwenders ist für 5 SR komplett schwerelos – nicht jedoch seine Kleidung und Ausrüstung. Er kann unbekleidet schweben, im bekleideten Zustand sind sehr weite Sprünge möglich – die Weite und Höhe ist Spielleiterentscheid nach Berücksichtigung der getragenen Ausrüstung.</E>
      <F>Desgleichen, Wirkungsdauer eine Stunde. Nach Ablauf der Zeit große Anpassungsschwierigkeiten mit Schwindel und Übelkeit (IN, CH, FF und GE für 1 Stunde –3).</F>
    </wirkung>
    <verbreitung>3 (alte Rezeptur 5)</verbreitung>
    <merkmale>regenbogenschillernde Flüssigkeit mit Weinaroma; ab Qualität D schwebende Tropfen</merkmale>
    <haltbarkeit>1W6+9 Monate</haltbarkeit>
    <preis>etwa 70 Dukaten</preis>
    <seite>66</seite>
    <meisterhinweise>Die ursprüngliche Rezeptur wurde im Magazin Salamander der Fachwelt vorgestellt. Auf dieser Grundlage experimentierten Alchimisten mit verbessernden Substitutionen und gelangten zur vorliegenden Rezeptur. Die frühere, gerade in den geringeren Qualitäten und bei hoher Dosierung schwächere Rezeptur finden Sie im AB 123 abgedruckt. Sie wird nur noch verwendet, wenn die verbesserte Rezeptur noch nicht bekannt ist.</meisterhinweise>
  </rezept>
  <rezept name="Purpurwasser">
    <gruppe>Mutandica</gruppe>
    <beschaffung>
      <kosten>40 D</kosten>
      <seltenheit>1</seltenheit>
    </beschaffung>
    <rezeptur>2 Unzen Purpurschnecken ohne Gehäuse oder Purpursterne ohne Haut, die Schwimmblase eines Fisches, ½ Schank Meerwasser aus mindestens 100 Schritt Tiefe, 10 Skrupel Schwefel, 1 Alraune, 12 Blatt Neckerkraut, 3 Unzen Walblut, 1 Schank Süßwasser einer untermeerischen Quelle</rezeptur>
    <beschreibung>»... verwenden die Schnee-Elfen der Sippe Wogentanz ein Elixier, das sie Purpurwasser nennen und ihnen die Wasseratmung ermöglicht und mit dessen Hilfe sie zusammen mit den Walen in die Tiefen des Meeres vordringen, um zu jagen. Mit etwas Überredungskunst gelang es mir, bei der Zubereitung dieser Flüssigkeit anwesend sein zu dürfen. Es wurden folgende Zutaten verwendet: [...] Den Seesternen wurde die Haut abgezogen und das leicht purpurfarbene, in winzi67 ge Stücke geschnittene Fleisch zusammen mit der Schwimmblase und dem Meerwasser im durch eine Eislinse gebündelten Schein der vollen Mada zum Kochen gebracht. Sodann ließ mich Nadolirion vorsichtig den Schwefel einrühren – damit ich mich nützlich mache, wie er meinte. Just in jenem Moment, in dem der Dampf in den Farben von Purpur und Schwefel aufwallte, nahm er das Gemisch zum Abkühlen vom Feuer. Anschließend quetschte er den Saft aus Mandragora und Neckerkraut (mir ist schleierhaft, woher er beide Pflanzen hatte) und mischte beides zusammen mit dem Walblut in das zwischenzeitlich abgekühlte Gemenge. Schließlich deckte er die widerlich anmutende Mischung ab und stellte sie an einen dunklen Ort, wo sie bis zum nächsten Erdstag ziehen soll. [...] Er schöpfte die düsterpurpurn schillernde Flüssigkeit ab, quetschte hierzu auch die schleimigen Reste aus, und mischte alles mit dem Süßwasser, bevor er das Purpurwasser abfüllte und noch gut durchschüttelte. Das Resultat, meinte er und reichte mir mit einem Lächeln die Phiole, reiche für gut drei Anwendungen und sei, luftdicht aufbewahrt, sicherlich über mehrere Menschenleben hinweg haltbar.« —aus dem persönlichen Buch der Schlange der Hesinde-Geweihten Hesindajela Jastek, 891 BF, zusammen mit Buch und Phiole als Eisstatue beim Hort des Frostwurms Schirr’Zach</beschreibung>
    <labor>archaisches Labor</labor>
    <probe>
      <brauen>6</brauen>
      <analyse>6</analyse>
    </probe>
    <wirkung>
      <M>1, 3, 9, 13, 14, 15, 18, 19, 21, der Anwender kann für 3W20 Kampfrunden weder über noch unter Wasser atmen (wie Schaden durch Ersticken, siehe WdS 146).</M>
      <A>Der Anwender kann für 1 SR unter Wasser atmen.</A>
      <B>desgleichen, jedoch für 1W6 SR</B>
      <C>Desgleichen, jedoch für 3W6 SR und der Wasserdruck auf den Körper wird ausgeglichen.</C>
      <D>desgleichen, jedoch für 3W6 Stunden</D>
      <E>Desgleichen, jedoch hält die Wirkung solange an, bis der Anwender – nach einem beliebig langen Unterwasseraufenthalt – wieder einen luftgefüllten Raum erreicht.</E>
      <F>Desgleichen, jedoch kann der Anwender in den ersten 7 SR keine Landluft atmen und fühlt sich solange wie ein Fisch auf dem Trockenen, so dass er unweigerlich erstickt, wenn er sich nicht ins Wasser begibt.</F>
    </wirkung>
    <verbreitung>1</verbreitung>
    <merkmale>dunkelpurpurne, trübe Flüssigkeit mit schwefeligsalzigem Geschmack</merkmale>
    <haltbarkeit>nahezu unbegrenzt</haltbarkeit>
    <preis>nicht erhältlich</preis>
    <seite>66</seite>
    <meisterhinweise>Neben den Nachtalben und wenigen Firnelfen hüten nicht mehr als eine Handvoll Alchimisten das Geheimnis um die Zubereitung des Tranks, von dem die Kusliker Hallen der Weisheit überhaupt erst im Jahre 1009 BF durch ein Mitglied der Phileasson- Expedition erfahren haben. Die Zusammensetzung des Elixiers konnte durch den Heiligen Trichter der Herrin Hesinde zwar ermittelt werden, nicht jedoch die eigentliche Rezeptur, nach der intensiv geforscht wird – bislang allerdings erfolglos. Zwei Probleme der Tiefsee – kaltes Wasser und völlige Dunkelheit – werden vom Purpurwasser übrigens nicht gelöst, hier ist der Anwender auf andere Hilfsmittel angewiesen.</meisterhinweise>
  </rezept>
  <rezept name="Rethonikum">
    <gruppe>Mutandica</gruppe>
    <beschaffung>
      <kosten>25 D</kosten>
      <seltenheit>6</seltenheit>
    </beschaffung>
    <rezeptur>1 Unze Holzsplitter eines Eichensarges, 1 Skrupel Blütenstaub des aranischen Karmesinlotos, 1 Samenkapsel Schwarzer Mohn, 1 Schank Urin eines Murmeltiers im Winterschlaf, 1 Maß Zwiedestillat, 1 zusätzliche Alraune; RUHE KÖRPER</rezeptur>
    <beschreibung>»Sprich den RUHE KÖRPER auf die Alraun und lege sie mit einem Schlaflied in einen Cucurbit. Gieße den Leibsaft des Murmeltiers hinzu, verschließe den Kolben gut und stelle die Mixtur für sieben Tage und sieben Nächte an einen warmen, aber nicht heißen Ort. Schaue jeden Tag zur Dämmerung, ob die Alraun noch schläft. Nötigenfalls singe sie in den Schlaf, bis sie komplett im Urin versunken ist. Am siebenten Tag haben sich die Säfte durchmischt, dass ein hellgrünes Gemisch entstanden ist und die Wände des Kolben angelaufen sind. Gieße die Flüssigkeit nun ab, dass es sich mit dem Zwiedestillat in einem Wasserbade vermischt. Präpariere das Eichenholz mit dem Blütenstaub und dem Mohnsamen und verbrenne es unter Hinzunahme von Zunder oder MANIFESTO abgeschlossen von der Luft in dem Wasserbade. Wenn die Farbe des Wasserbades derjenigen des Gemeinen Efeus ähnelt und seine Konsistenz dem warmen Honig, dann schöpfe die Substanz ab. Es hält sich über ein Jahr und vermag einen Menschen in den Zustand zwischen Leben und Tod zu bringen.« —Rezeptur der Akademie der Verformungen zu Lowangen, ca. 1000 BF</beschreibung>
    <labor>Alchimistenlabor</labor>
    <probe>
      <brauen>5</brauen>
      <analyse>3</analyse>
    </probe>
    <wirkung>
      <M>1, 18, 21, 22, 26, aber zumeist 24</M>
      <A>Herzschlag und Atmung verlangsamen sich, der Held fühlt eine deutliche Müdigkeit (alle Eigenschaftsproben um +2 erschwert, Talente +6). Sein Luftverbrauch ist für 1 Stunde halbiert, so dass er länger als üblich die Luft unter Wasser anhalten oder in einem versiegelten Raum überleben kann.</A>
      <B>Der Anwender verfällt für 1W6 Stunden in starke Lethargie, kann sich nur mühsam fortbewegen. Atem und Herzschlag sind kaum spürbar. In dieser Zeit benötigt er keine Nahrung. Die Auswirkungen von Giften und Krankheiten sind um die Hälfte reduziert.</B>
      <C>Der Anwender verfällt in für 2W6 Stunden eine Starre, den so genannten ‘Scheintod’. Atem und Herzschlag sind nur mit Elfensinnen wahrnehmbar (Sinnenschärfe +7 oder Heilkunde Gift +7). Die Wirkung von Giften und Krankheiten sinkt auf ein Viertel. Während des Scheintodes regeneriert der Anwender 1W6 LeP – sollten die LeP bereits unter 0 gefallen sein, zählt jeder LeP unter 0 doppelt.</C>
      <D>Desgleichen, jedoch 3W6 Stunden, 2W6 Punkte Regeneration und die Aussetzung von Giften und Krankheiten für die Wirkungsdauer. Nach Ablauf der Frist wird deren Wirkungsdauer fortgeführt.</D>
      <E>Desgleichen, jedoch 7W6 Stunden, 3W6 Punkte Regeneration und die Aussetzung von Gift- und Krankheitswirkungen bei Fortführung der Wirkungsdauer. Endet diese während der 68 Wirkungsdauer des Rethonikums, gelten die Gifte und Krankheiten als gebannt.</E>
      <F>Wie E, jedoch ohne automatische Beendigung des Starre- Zustands.</F>
    </wirkung>
    <verbreitung>3</verbreitung>
    <merkmale>dunkelgrüner Sirup mit süß-bitterem Geschmack</merkmale>
    <haltbarkeit>1W6+12 Monate.</haltbarkeit>
    <preis>etwa 50 Dukaten, eine bestätigte Qualität E kostet mindestens 200 Dukaten.</preis>
    <seite>67</seite>
    <meisterhinweise>Das Ende der Starre kann durch ein Antidot von derselben Qualität wie das Rethonikum beendet werden, für einen KLARUM PURUM zählt das Elixier allerdings nicht als ‘Gift’. Weitere probate Möglichkeiten sind der REVERSALIS [BÄRENRUHE], aber ermöglichen Sie Spieler- Alchimisten auch ruhig die Zubereitung eines speziellen Contra-Elixiers – vielleicht eine Verbindung des Wachtrunks (Seite 64) mit dem Doppelten Gulmond (ZBA 239). Da der BÄRENRUHE in Alchimistenkreisen kaum verbreitet ist, wird der RUHE KÖRPER verwendet, gelangt man dagegen an ersteren Zauber, gilt dieser als optimierende Substitution.</meisterhinweise>
  </rezept>
  <rezept name="Unsichtbarkeitselixier">
    <gruppe>Mutandica</gruppe>
    <beschaffung>
      <kosten>30 D</kosten>
      <seltenheit>6</seltenheit>
    </beschaffung>
    <rezeptur>5 Unzen Blut eines Unsichtbaren, 20 Unzen klares Wasser aus Nebeltau, 2 zusätzliche Alraunen, 3 große Späne von einem misslungenen Zauberstab, 1 Skrupel Meteoreisen, 20 Unzen rauchendes Braunöl, ein Spinnennetz; VISIBILI</rezeptur>
    <beschreibung>»Ist weit schwieriger denn es aussieht, alldieweil du die genauen Zeiten und Himmelsconstellationen erwarten mußt. Leßt sich in Anwesenheit des Roten Leu wohl einfacher darstellen. Zuvörderst mach dich bei einer Conjunct von Marbo mit Kor bei gleichzeitiger Finsternis der Mada unsichtbar und laß dich zur Ader (es mag wohl auch mit einem anderen gehen, jedoch thunlichst mit einem, welcher die KRAFT hat). Itzo misch Bluth und Wasser und wart dann wohl neun und vierzig Herzschlag lang. Hierein schab nun die eußren Schichten von jeder Alraun, bis dass sie nur noch fingerdick und leichenbleich sind. Nun muss Stab und Stein ins Braunöl, worin es grell und hitzig vergeht. Gieß nun vorsichtig das Bluthwasser durch das Spinnennetz ins Braunöl – keinesfalls umgekehrt, denn sonst vergehen das Netz und du wohl auch – und laß alles in eigner Hitzigkeit brodeln, derweil du drei Visibil darüber sprichst. Wenns dann wieder kalt geworden, fülls in eine Retort aus Elektrum oder Weißem Golde und destilliers ab, bis dass die ersten drei breunlichen Tropfen hervorkommen. Das so gewonnene Elixir ist von höchstem Wert, dieweil es gut sieben Jahr seine Wirkung zeigt.« —Pheredonios Melenaar, Die Macht der Elemente, Zorgan, ca. 700 BF</beschreibung>
    <labor>Alchimistenlabor</labor>
    <probe>
      <brauen>10</brauen>
      <analyse>6</analyse>
    </probe>
    <wirkung>
      <M>1, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 18, 19, 23, 35, der Anwender beginnt für 7 Stunden zu leuchten und zu stinken</M>
      <A>Augen, Blut, Finger-, Zehennägel, Haare und Säfte des Anwenders werden für 7 SR unsichtbar</A>
      <B>Der Körper des Anwenders erhält für 7 SR ein seltsam durchscheinend-gedämpftes Aussehen (Sich verstecken-Proben –3), welches furchterregend an einen Geist erinnert (MU-Proben für alle Zeugen).</B>
      <C>Der Körper des Anwenders wird für 1 SR unsichtbar, flackert aber alle W6 Kampfrunden kurz sichtbar auf.</C>
      <D>Der Körper des Anwenders wird für 3 SR komplett unsichtbar.</D>
      <E>Der Körper des Anwenders wird für 7 SR komplett unsichtbar.</E>
      <F>Der Anwender wird für etwa 3 Monate unsichtbar, der Prozess der Sichtbarwerdung erfolgt langsam und von innen nach außen – ein wahrlich scheußlicher Anblick.</F>
    </wirkung>
    <verbreitung>4</verbreitung>
    <merkmale>dunkle, bernsteinfarbene, klare Flüssigkeit</merkmale>
    <haltbarkeit>3W6+72 Monate</haltbarkeit>
    <preis>um 60 Dukaten</preis>
    <seite>68</seite>
    <meisterhinweise>Einen adäquaten Ersatz des VISIBILIZauberspruchs haben die Alchimisten bislang nicht gefunden, auch wenn Chamäleonschuppen, Geisterflug und Luft von den höchsten Berggipfeln durchaus möglich scheinen.</meisterhinweise>
  </rezept>
  <rezept name="Unverwundbarkeitselixier">
    <gruppe>Mutandica</gruppe>
    <beschaffung>
      <kosten>18 D</kosten>
      <seltenheit>8</seltenheit>
    </beschaffung>
    <rezeptur>Der Panzer einer Landschildkröte, 1 Skrupel Granit, 1 Schank Wolfsblut, 3 Joruga-Wurzeln, 1/2 Unze Harz der Steineiche</rezeptur>
    <beschreibung>»Du musst alles mahlen, bis es feiner Staub ist. Verwende große Steine und mahle einen Tag und eine Nacht. Zerhau zuerst den Schildkrötenpanzer und mahle. Schlage den Granit klein und mahle. Wirf die Jorugawurzel hinzu und mahle. Mahle, bis es eine graue, klebrige Masse gibt, durch den Saft der Wurzel. So kratze die Essenz von den Mahlsteinen und mische sie zusammen mit dem warmen Blute vom Wolf in das Harz. Lasse es für drei Tage kalt aushärten. Trage dann die Paste auf den Leib auf, Du wirst von keinem Pfeil durchbohrt und keinem Dolch geschnitten.« —Rezeptur der Schamanen.</beschreibung>
    <labor>archaisches Labor</labor>
    <probe>
      <brauen>5</brauen>
      <analyse>2</analyse>
    </probe>
    <wirkung>
      <M>1, 6, 34, der Anwender erhält für 1 Stunde den Nachteil Glasknochen.</M>
      <A>Der Anwender ist für 1 Stunde unempfindlicher gegenüber Verletzungen (Wundschwelle +1).</A>
      <B>Der Anwender erhält für 1 Stunde einen natürlichen RS von 1.</B>
      <C>desgleichen, jedoch RS 2</C>
      <D>Desgleichen, zusätzlich steigt die Wundschwelle um 1.</D>
      <E>desgleichen, jedoch RS 3</E>
      <F>Der Anwender erhält für einen Tag einen natürlichen RS von 3 – in Form eines Schuppenkleides oder Fells. Wundschwelle +2.</F>
    </wirkung>
    <verbreitung>5</verbreitung>
    <merkmale>klebrige, braun-schwarze Paste 69</merkmale>
    <haltbarkeit>1W3+5 Monate</haltbarkeit>
    <preis>etwa 35 Dukaten</preis>
    <seite>68</seite>
    <meisterhinweise>Für das Steineichenharz gibt es verschiedene sinnvolle und gleichwertige Substitutionen. In den Tulamidenlanden experimentiert man mit Palmöl, die Waldmenschen kennen besonders reißfeste Lianen, und wer in Meeresnähe wohnt, verwendet besonders widerstandsfähige Algensorten. Die Zubereitungsart variiert, ebenso wie die Konsistenz des Elixiers.</meisterhinweise>
  </rezept>
  <rezept name="Verwandlungselixier">
    <gruppe>Mutandica</gruppe>
    <beschaffung>
      <kosten>35 D</kosten>
      <seltenheit>8</seltenheit>
    </beschaffung>
    <rezeptur>5 Tropfen Neunaugenblut, 20 Unzen reiner Alkohol, 1 schwarzes Sperlingsei, 2 zusätzliche Alraunen, 2 Halme Kairan, 1 Skrupel Quecksilber, 1 Gran Mäusemilch; SALANDER</rezeptur>
    <beschreibung>»Laß die Tropfen des Bluthes vorsichtig (!!) in den Alcohol fallen, welcher daraufhin wohl grünlich aufscheumt. So er sich beruhigt hat, lege das Sperlingsei hinein, ohn seine Schale zu beschedigen, und warte nun sieben Tag. Derweil mach einen Brei aus den Alraunen und dem Kairan und laß ihn am achten Tag in den Alcohol gleiten, welcher nach einem neunmaligen Umrühren wohl eine blaue Farbe annehmen soll. Nun hitz es auf, bis dass es brodelt und misch das Quecksilber abermals vorsichtig darunter. Laß nun die Mischung auf gesalzenem Eise kühlen und sprich derweil einen Salander auf die Meusemilch, welche du der kalten Mixthur nun zugibst. Hitz es nun wieder dreimal auf und kühl es dreimal ab, dann füll alles in die Retort und destillier. Das Destillath wird wohl ein Jahr lang die Macht haben, dich in ein kleines Thier oder gar in einen Vogel zu verwandeln.« —Pheredonios Melenaar, Die Macht der Elemente, Zorgan, ca. 700 BF</beschreibung>
    <labor>Hexenküche</labor>
    <probe>
      <brauen>8</brauen>
      <analyse>5</analyse>
    </probe>
    <wirkung>
      <M>1, 3, 13, 14, 18, 22, 27, 38, das Gebräu stößt Dämpfe aus, die beim Alchimisten eine W6-tägige Geistesverwirrung auslösen.</M>
      <A>Dem Anwender wächst für 1W6 Stunden ein Mäusefell oder Vogelflaum und er kann die Laute dieser Tiere korrekt nachahmen.</A>
      <B>Der Anwender erhält ein Fell oder Federn und schrumpft für 1 Stunde auf ein Zehntel seiner Größe.</B>
      <C>Der Benutzer verwandelt sich für genau 1 Spielrunde in ein kleines Nagetier oder einen kleinen Vogel (je nach Art des SALANDER).</C>
      <D>desgleichen, jedoch genau 1W6 Spielrunden</D>
      <E>Der Anwender verwandelt sich für maximal 1 Stunde, kann die Verwandlung jedoch willentlich vorzeitig beenden.</E>
      <F>Desgleichen, jedoch besteht eine fünfprozentige Gefahr (bei 20 auf W20), dass die Verwandlung permanent wirkt (und dann mit einem VERWANDLUNGEN BEENDEN aufgehoben werden muss).</F>
    </wirkung>
    <verbreitung>5</verbreitung>
    <merkmale>blaue, trübe Flüssigkeit mit metallischem Geschmack</merkmale>
    <haltbarkeit>1W3+10 Monate</haltbarkeit>
    <preis>um 70 Dukaten</preis>
    <seite>69</seite>
    <meisterhinweise>Als Substitutionen des SALANDER in diesem exotischen und seltenen Elixier werden bisweilen Blüten des Morgendornstrauches (Verwandlung in eine Sumpfranze) oder das Herzblut von Werkreaturen (Verwandlung in das entsprechende Tier) verwendet. Im letzteren Fall bedeutet Qualität M, dass der Alchimist sich mit der entsprechenden Lykanthropie infiziert hat, während im ersten Fall bereits das Besorgen der Blüten üble Konsequenzen mit sich bringen kann (siehe ZBA 254f.). Auch andere Kleintiere scheinen möglich, wenn die entsprechenden Ingredienzen ersetzt und der SALANDER angepasst werden. Die Verwandlung in größere Tiere kann nur mit Zugabe von Orichalcum und der Hinzufügung weiterer Astralenergie erzeugt werden.</meisterhinweise>
  </rezept>
  <rezept name="Zurbarans Tinktur">
    <gruppe>Mutandica</gruppe>
    <beschaffung>
      <kosten>75 D</kosten>
      <seltenheit>2</seltenheit>
    </beschaffung>
    <rezeptur>1 Schank Dampf eines Vulkans, 1/2 Schank Theriak, 1 Maß Wasser von frischem Schnee, 5 Karat mit Opal verwachsenem Jaspis, 3 Alraunen, 5 Karat Obsidian, 1 Maß Nitrol, 1 Schank Urin einer Chimäre dritter Generation, 4 Unzen Kaltes Licht (Seite 36)</rezeptur>
    <beschreibung>»Ph. in mit Aq. gefüllten Autocl. applizieren, inflammieren, Th. schichten, dass nicht vereinigt. Vacuumieren für 1 Std. J., O. und A. in mit Ni. gefüllten C. geben, mit Balg Erdodem hinzublasen und unter B. dest. Abschöpfen von weißem Th. und das Dest. einmischen. In Autocl. vacuumieren für 3T. Mit U. vermischen. Nur in Bleiglas-Phiolen füllen. Schnell verbrauchen.« —Zurbaran von Frigorn: Vom Leben in seinen Natuerlichen und Ueber-Natuerlichen Formen, 998 BF</beschreibung>
    <labor>Alchimistenlabor</labor>
    <probe>
      <brauen>10</brauen>
      <analyse>7</analyse>
    </probe>
    <wirkung>
      <M>1, 4, 6, 8, 14, 40</M>
      <A>Die Tinktur lähmt das Opfer für 12 Stunden und bereitet es für die Chimären-Verwandlung vor.</A>
      <B>Desgleichen, zusätzlich wird die Kontrollschwierigkeit der Chimäre halbiert.</B>
      <C>Desgleichen, zusätzlich sinkt der AsP-Aufwand des CHIMAEROFORM um ein Drittel.</C>
      <D>Desgleichen, zusätzlich sinkt der permanente AsP-Verlust auf 1/50.</D>
      <E>Desgleichen, zusätzlich kann der Mittelwert der LeP der zu verschmelzenden Kreaturen als kostenlose Zugabe für Blutmagie addiert werden. Außerdem wird auch bei der KL der Maximalwert der beteiligten Kreaturen für die Ermittlung der Eigenschaften der Chimäre herbeigezogen.</E>
      <F>Desgleichen, zusätzlich 2 zufällig gewählte Dienste.</F>
    </wirkung>
    <verbreitung>1 (nur durch Lektüre vom Zurbarans Buch bzw. als Geheimwissen)</verbreitung>
    <merkmale>milchig-weiße Flüssigkeit, bitterer Geschmack</merkmale>
    <haltbarkeit>1W6+3 Monate</haltbarkeit>
    <preis>mindestens 150 Dukaten 70</preis>
    <seite>69</seite>
    <meisterhinweise>Kann nicht zur Erschaffung von Daimoniden verwendet werden. Zurbarans Tinktur ist ein machtvolles Elixier zur Chimärenerschaffung.</meisterhinweise>
  </rezept>
  <rezept name="Zwergentrunk">
    <gruppe>Mutandica</gruppe>
    <beschaffung>
      <kosten>40 D</kosten>
      <seltenheit>8</seltenheit>
    </beschaffung>
    <rezeptur>1 Unze klein gewachsene Steinpilze, die Beine von 100 Ameisen, 1 Maß Zwergenbier, 1 Schank Brabaker Vitriol, 1 zusätzliche Alraune, 1 Samenkapsel Schwarzer Mohn; TRANSMUTARE</rezeptur>
    <beschreibung>»Nur beim Lichte des Kohlenfeuers zuzubereiten! Löse die Pilze und die Ameisenbeine in Brabaker Vitriol auf, bis sie ganz zergangen sind. Destillier nun das Gebreu einmal in der Retort und fang die Tropfen auf bis zum letzten Stück. Währenddessen sprich zur Alraun und trage ihr die Mutanda auf. Bereite nun eine zweite Retort mit dem Biere, gib die Alraun hinzu, die aufgestoßene Mohnkapsel und das Destillat und verrühre es gut. Destilliere nun ein zweites Mal, aber nur, bis der erste Tropfen fällt. Nimm die Retort umgehend vom Feuer und kühle sie herunter, denn es ist dieser Trunk, den Du benötigst. Filtere ihn durch ein grobes Sieb und verschließe ihn gut, er wird bis zu einem Jahr seine Wirkung behalten. « —Rezeptur des Roten Salamander, 1019 BF</beschreibung>
    <labor>Alchimistenlabor</labor>
    <probe>
      <brauen>6</brauen>
      <analyse>4</analyse>
    </probe>
    <wirkung>
      <M>1, 2, 10, 15, 25, 26</M>
      <A>Der Anwender schrumpft für 1 Stunde auf etwa 90%. Die Kleidung und Ausrüstung schrumpft nicht.</A>
      <B>desgleichen, auf etwa 80%</B>
      <C>desgleichen, auf etwa 60%</C>
      <D>desgleichen, auf etwa 40%</D>
      <E>desgleichen, auf etwa 20%</E>
      <F>Der Anwender schrumpft für 1 Stunde auf Insektengröße, besitzt aber auch nur die Konstitution eines Insekts.</F>
    </wirkung>
    <verbreitung>4</verbreitung>
    <merkmale>wässrige gelbgrüne Substanz, die gärende Blasen steigen lässt</merkmale>
    <haltbarkeit>Luftdicht verschlossen 2W6 Monate, bei Beschädigung des Verschlusses binnen 1 Woche wirkungslos.</haltbarkeit>
    <preis>etwa 80 Dukaten</preis>
    <seite>70</seite>
    <meisterhinweise>Je nach Verkleinerungsgrad gilt der Anwender für die Dauer der Verwandlung als kleiner oder sehr kleiner Gegner. Alchimisten arbeiten besessen an guten Substitutionsmöglichkeiten für den TRANSMUTARE. Am vielversprechendsten scheint eine Substitution durch den SALANDER (Probe +12) und gleichzeitig die Verwendung von Gestaltwandler-Blut oder anderen Donaria.</meisterhinweise>
  </rezept>
  <rezept name="Bannpulver gegen Geister">
    <gruppe>Magika</gruppe>
    <beschaffung>
      <kosten>8 D</kosten>
      <seltenheit>9</seltenheit>
    </beschaffung>
    <rezeptur>Pulver aus Zauberkreide (eine Portion), 1 Karat Silberspäne, Knochenstaub des Schädels eines in ungeweihter Erde Bestatteten, getrocknete Blüten des Satuariensbusches</rezeptur>
    <beschreibung>»Zermahle in einem Mörser die Knochenstücke, die Blüten und gib die Silberspäne hinzu. Zur tiefsten Nacht vergrabe das Pulver in geweihter Erde und warte 30 Nächte, bis du es wieder hervorholst. Streue es auf einer sauberen Oberfläche in einem Boronsrade aus. Zerstoße nun die Zauberkreide und füge das Pulver unter Anrufung der Tagesherrscher im identischen Kreise aus. Zum Morgengrauen fege das Pulver zusammen und halte es trocken.« —Rezeptur der Halle der Geister zu Brabak, 1007 BF</beschreibung>
    <labor>archaisches Labor</labor>
    <probe>
      <brauen>3</brauen>
      <analyse>4</analyse>
    </probe>
    <wirkung>
      <M>1, 38, 40</M>
      <A>Ein Geisterwesen, welches in den markierten Bereich gelangt, erleidet einen Malus von +1 auf alle Proben.</A>
      <B>Der markierte Bereich ist für Geister mit einem Austreibungs-Wert von höchstens +2 für einen Tag nicht zu betreten.</B>
      <C>desgleichen, jedoch Austreibungs- Wert +4 und drei Tage</C>
      <D>desgleichen, jedoch Austreibungs- Wert maximal +7 und 1 Woche</D>
      <E>desgleichen, jedoch Austreibungs- Wert maximal +10 und 1 Woche</E>
      <F>Alle Geister sind für eine Woche aus dem markierten Bereich gebannt, aber zeigen sich gegenüber dem Anwender des Bannpulvers äußerst rachsüchtig.</F>
    </wirkung>
    <verbreitung>5</verbreitung>
    <merkmale>rosa Kreidepulver</merkmale>
    <haltbarkeit>bei trockener Lagerung nahezu unbegrenzt</haltbarkeit>
    <preis>etwa 15 Dukaten</preis>
    <seite>70</seite>
    <meisterhinweise>Das Bannpulver kann auch von Laien verwendet werden, die keine Ahnung von den korrekten Schutzzeichen besitzen. Ihnen genügt das kreisförmige Ausstreuen des Pulvers. Eine Portion reicht für einen Fläche mit dem Umfang von insgesamt 10 Schritt.</meisterhinweise>
  </rezept>
  <rezept name="Bannpulver gegen Unsichtbares">
    <gruppe>Magika</gruppe>
    <beschaffung>
      <kosten>40 D</kosten>
      <seltenheit>10</seltenheit>
    </beschaffung>
    <rezeptur>5 Skrupel Asche aus Eulenfedern, 10 Unzen Nitrol, die Augen eines hingerichteten Meuchlers, 1 Skrupel getrockneten Pestsporenpilz, 2 Alraunen, 2 Skrupel zerstoßener Aquamarin; REVERSALIS [VISIBILI]</rezeptur>
    <beschreibung>»Thunlichst zuzubereiten im Hesinde-Mond, dieweil Nandus über dem Horizonte, kulminierend, wenn selbiger im Meridiane. Bereite zur Nacht vor die Aschen, indem du sie beigibst dem Nitrole, auf dasz ein leichter brauner Rauch aufsteiget. Die Augen nimm als naechstes und seubere sie gut. Sodann sprich auf sie den reversalierten Visibil, streu den Piltz darüber und siehe! sie werden truibe. Nun gib sie zum Nitrole, und zu selbigem jetzt das Feuer in Maszen. Es dauert keine hundert Hertz-Schlaege, und die Augen sind verschwunden. Dies ist die Zeit für die Alraunen und den Aquamarin. Lass einmal aufwallen und gibs dann in die Retort. Die Flüssigkeit die du jetzt ziehest, gib weg, denn sie macht blind. Was aber in der Retort verbleibet, ist eyn Pulver von wohl bleychgruener Farbe, was wohl ausreychet, um dreymal Unsichtbares sichtbar zu machen.« —Paramanthus von Havena, Lexikon der Alchimie, Band III, um 540 BF</beschreibung>
    <labor>Alchimistenlabor</labor>
    <probe>
      <brauen>6</brauen>
      <analyse>7</analyse>
    </probe>
    <wirkung>
      <M>1, 2, 3, 11, 12, 13, 14, 39, 40, das Pulver fügt dem unsichtbaren Wesen 1W6 Schadenspunkte zu, was dieses vermutlich nicht lustig findet.</M>
      <A>Für 1W6 Kampfrunden erscheint das unsichtbare Wesen schwach durchscheinend (AT und PA +6).</A>
      <B>Das unsichtbare Wesen wird 1W6 Kampfrunden lang sichtbar (VISIBILI- und UNSICHTBARER JÄGER-Verzauberte sind nicht betroffen).</B>
      <C>Das Wesen wird 2W6 Kampfrunden lang sichtbar.</C>
      <D>Das Wesen wird dauerhaft sichtbar.</D>
      <E>Desgleichen, jedoch wirkt es auch gegen VISIBILI und UNSICHTBAREN JÄGER.</E>
      <F>Desgleichen, jedoch auch zusätzlich gegen den OBJECTO OBSCURO und weitere Unsichtbarkeitsformen. Es mögen vielleicht Dinge erscheinen, die man besser unsichtbar gelassen hätte...</F>
    </wirkung>
    <verbreitung>4</verbreitung>
    <merkmale>bleichgrünes Pulver</merkmale>
    <haltbarkeit>nahezu unbegrenzt</haltbarkeit>
    <preis>um 80 Dukaten</preis>
    <seite>71</seite>
    <meisterhinweise>Als gleichwertige Substitution des reversalisierten VISIBILI gilt ein Hauch hochwertiger Bannstaub, Gerüchte sprechen auch von Materie aus der Zeit vor Madas Frevel und den Augen eines Hellsehers.</meisterhinweise>
  </rezept>
  <rezept name="Beschwörungskerzen">
    <gruppe>Magika</gruppe>
    <beschaffung>
      <kosten>25 S</kosten>
      <seltenheit>10</seltenheit>
    </beschaffung>
    <rezeptur>12 Unzen Wachs aus den Knochen schwarzer Rinder, 1 Alraune, mindestens 1 Skrupel Material dämonischer Herkunft, etwa 3 Unzen Asche aus verbrannter Haut einer schwarzen Schlange, ein Büschel eigene Haare</rezeptur>
    <beschreibung>»Bei Nacht herzustellen, auf dass kein Praiosstrahl die Arbeit störe. Schirme dein Labor mit Bannkreisen gegen das Eindringen jenseitiger Wesenheiten ab. Siede nun das Wachs und lös darin die Alraune (man erkennts, wenn das Wachs eine grünliche Farbe annimmt). Schlage nun ein Pentagramma und ein Heptagramma darüber und gib die daimonische Substanz hinzu. So es nun zu brennen beginnet, lösche es mit der Asche ab, denn so ist es wohlgetan. Form aus deinem Haar den Docht, auf dass die Kertzen nur dir zu Nutze, und zieh die Kertzen, so wie es gewöhnlich. Verlass dabei niemals den Schutzkreis, auch wenn das Procedere sieben Stunden dauert. Jede der sieben Kerzen, die du aus dem Wachs formen kannst, brennt wohl drei Stunden lang. —aus Die Wege ohne Namen – Hexerei und Schwarzmagie, Robarius-Abschrift aus dem Jahre 935 BF</beschreibung>
    <labor>archaisches Labor</labor>
    <probe>
      <brauen>3</brauen>
      <analyse>0</analyse>
    </probe>
    <wirkung>
      <M>1, 3, 4, 12, 13, 14, 16, 17, 22, der Beschwörer ist durch den Gestank der entzündeten Kerzen so abgelenkt, dass er einen Malus von 3 Punkten auf die Zauberprobe eines Spruchs mit dem Merkmal Beschwörung erhält.</M>
      <A>Der Rauch wirkt anziehend auf Mindergeister.</A>
      <B>Beschwörungsprobe –1</B>
      <C>Beherrschungsprobe bei Dämonen und Geistern –1</C>
      <D>Beschwörungs- und Beherrschungsprobe jeweils –1</D>
      <E>Beschwörungs- und Beherrschungsprobe jeweils –2</E>
      <F>Beschwörungs- und Beherrschungsprobe jeweils –3, jedoch steigt auch die Wahrscheinlichkeit, bei einer misslungenen Beschwörung versehentlich einen Dämonen aus der nächsthöheren Gruppe zu beschwören, auf 50 %.</F>
    </wirkung>
    <verbreitung>6</verbreitung>
    <merkmale>grünliches Wachs, latenter Geruch der Niederhöllen</merkmale>
    <haltbarkeit>nahezu unbegrenzt</haltbarkeit>
    <preis>ab 5 Dukaten, je nach dämonischem Material</preis>
    <seite>71</seite>
    <meisterhinweise>siehe die Einträge zu Bann- und Schutzkreisen auf Seite 154. Die Herstellung kann durch das Schalenritual Mandricons Bindung erleichtert werden.</meisterhinweise>
  </rezept>
  <rezept name="Borbarads Hauch, auch Malmarsruß und Nacladors Odem genannt">
    <gruppe>Magika</gruppe>
    <beschaffung>
      <kosten>13 D</kosten>
      <seltenheit>3</seltenheit>
    </beschaffung>
    <rezeptur>3 Karat Onyx-Staub, 5 Skrupel Karneol-Splitter, 2 Unzen Rauchendes Braunöl, 1 Splitter Roter Obsidian von der Größe eines Fingergliedes, 2 Unzen Blutulmenharz, 2 Stein Erdpech, 1 Unze Orazal-Kleber, ein Schank vom Odem des Nun’kun’tur; HARTES SCHMELZE</rezeptur>
    <beschreibung>»So Ihr, Sucher von Verbotenem Wissen, die Zutaten beisammen habt, trefft die Vorbereitungen: In einer Nacht, da Marbo in Konjunktion mit der Leere steht, gebt Onyx und Karneol in eine Schale von Glas mit dem Zeichen der Antimagie und löst sie mit dem Braunöl, lasst es stehen für die Nacht. Derweil ritzt in den Splitter von Obsidian das Zeichen des Feuers und zerschlagt und zermahlt ihn dann zu Staub. Erhitzt das Harz, bis es zerfließt, und rührt den Staub von Obsidian hinein, dann lasst es wieder erkalten. Gebt die gelösten Edelsteine zur Dämmerung in die Retorte und destilliert fünfmal sieben Tropfen. Bewahrt alles gut. Fahrt fort in einer Nacht, da Levthan und Ucuri über der Leere stehen. Destilliert aus dem Erdpech ein leichtes Öl von heller Farbe und gebt Acht, dass es nicht Feuer fängt. Nehmt 30 Unzen von dem Destillat und gebt das Destillat der gelösten Edelsteine hinzu. Verflüssigt das Harz mittels Hartes schmelze (seht pag. 163, wo Ihr den Zauber zu meistern lernt) und rührt es mit dem Orazal ebenfalls in das Öl, bis es eine helle rote Farbe hat. Gebt die Mixtur nun in das Gefäß, aus dem heraus es wirken soll. Schüttet den Odem des Nun’kun’tur dazu und verschließt das Gefäß rasch, ehe es an der offenen Luft sogleich seine Wirkung zeigt und alle Arbeit vergebens war.« —aus Borbarads Testament, neuzeitlich bearbeitete Kopie der Hallen der Weisheit zu Kuslik, unter Verschluss</beschreibung>
    <labor>Alchimistenlabor</labor>
    <probe>
      <brauen>7</brauen>
      <analyse>18</analyse>
    </probe>
    <verbreitung>3</verbreitung>
    <merkmale>schwarzrotes zähes Öl, stets handwarm und geruchlos</merkmale>
    <haltbarkeit>nahezu unbegrenzt</haltbarkeit>
    <preis>ab 25 Dukaten je Stein (die Grundmenge der Rezeptur)</preis>
    <seite>72</seite>
    <meisterhinweise>Die Mixtur wurde von Borbarad weniger mit der Absicht entwickelt, weltliche Gegner zu bezwingen, als vielmehr Dämonen von bestimmten Orten fernzuhalten. Seit den Magierkriegen wird Borbarads Hauch auch von der Hesinde- Kirche zu eben diesem Zweck verwendet, allerdings nennt man die Mixtur dort unter Ausklammerung ihrer Herkunft Nacladors Odem. Der Einsatz erfolgt für gewöhnlich über komplizierte Fallen und auch nicht direkt im zu schützenden Raum, da dieser sonst stark verschmutzt wird – ein Stein der Mixtur ist ausreichend für den Schutz von etwa 20 bis 100 Raumschritt, je nach Qualität. Der Odem von Nun’kun’tur (die frisch ausgeblasene Asche des gleichnamigen Vulkans auf den Zyklopeninseln) ist kaum zu beschaffen, aber nahezu zwingend für die Mixtur. Einzig die Asche ähnlich mysteriöser Vulkane, etwa des Teufelstischs in den Eiszinnen, ist eine gleichwertige Substitution.</meisterhinweise>
  </rezept>
  <rezept name="Geisterelixier">
    <gruppe>Magika</gruppe>
    <beschaffung>
      <kosten>15 D</kosten>
      <seltenheit>7</seltenheit>
    </beschaffung>
    <rezeptur>1 Skrupel Mindoriumerz oder 1 Stein Mohagoniholz, 1 Schank Gratenfelser Schwefelquell oder anderes schwefelhaltiges Wasser, 1 menschlicher (orkischer) Totenschädel oder Schrumpfkopf, 1 Blutblatt</rezeptur>
    <beschreibung>»Lege das Blutblatt in das Sulphurwasser, welches von alleine sich zu erwärmen beginnt. Sobald die Pflanze ihre purpurne Farbe verloren hat, nimm es heraus und gib nun den Schädel hinein. Es zeigen sich nun dunkle purpurne Fäden. Zuletzt gib die zerstoßenen Splitter vom Erz hinein, so viele, bis die purpurne Farbe ins grau umschlägt. Nun ist das Elixier vollbracht. « —Transkription aus dem Orkischen</beschreibung>
    <labor>archaisches Labor</labor>
    <probe>
      <brauen>3</brauen>
      <analyse>4</analyse>
    </probe>
    <wirkung>
      <M>1, 3, 5, 13, 19, 20</M>
      <A>Geisterwesen werden angelockt und belästigen den Anwender.</A>
      <B>Ein beschworener Geist ergreift Besitz vom Opfer. Der Wurf zur Abwehr einer Besessenheit (WdZ 250f.) ist für die Dauer eines Tages für den Anwender um 1 Punkt erschwert.</B>
      <C>desgleichen, 3 Punkte</C>
      <D>desgleichen, 7 Punkte</D>
      <E>desgleichen, 15 Punkte</E>
      <F>Der Geist fährt dauerhaft in den Körper des Anwenders ein und muss exorziert werden.</F>
    </wirkung>
    <verbreitung>3 (bei Schamanenvölkern 5)</verbreitung>
    <merkmale>dunkelgraue, schlierige Flüssigkeit</merkmale>
    <haltbarkeit>bei trockener Lagerung 2W6 +3 Monate</haltbarkeit>
    <preis>um 30 D</preis>
    <seite>72</seite>
    <meisterhinweise>Das Pulver findet in der Regel nur bei unfreiwilligen Opfern Anwendung. In geringer Dosierung kann es jedoch zum Anlocken von Geistern verwendet werden. In Schwarztobrien verwendet man eine Blüte Seelenhauch als gleichwertige Substitution des Blutblattes und nennt das Elixier Tijakools Hauch.</meisterhinweise>
  </rezept>
  <rezept name="Retro-Elixier">
    <gruppe>Magika</gruppe>
    <beschaffung>
      <kosten>40 D</kosten>
      <seltenheit>2</seltenheit>
    </beschaffung>
    <rezeptur>2 zusätzliche Alraunen, 2 Blatt Gulmond, 1 Yagan- Nuss, 5 Skrupel Skelettstaub, das rechte Auge einer Mumie, 2 Haare eines untoten Wesens, eine Unze Wolfsblut, 2 Unzen Boronwein, 1 Unze Quecksilber, 3 Unzen Gratenfelser Schwefelquell, 1 Unze reiner Alkohol</rezeptur>
    <beschreibung>»Bereite ein Gefäß für den Schwefelquell. Legen den Gulmond hinein, auch die Yagan-Nuss, zuvor geteilt in zwei Hälften, decke es gut ab und lasse es sechs Tage und sechs Nächte stehen. Zur Mittnacht rufe den Namen des Tagesherrschers, auf dass er Dir gewogen sei. In der siebten Nacht, einer mondfinstren Nacht zwischen Sonnenuntergang und Sonnenaufgang, filtere den Schwefelquell, der sich mit den Pflanzensäften angereichert hat, durch ein Tuch und rühre vorsichtig das Wulfenblut und den Boronwein hinein. Dann destillier’ das Gebräu dreimal und gib beim ersten Mal das Haar hinein, beim zweiten Mal den Knochenstaub und beim dritten Mal das Auge. Ändere nie die Reihenfolge! Was Du erhältst – nicht das Destillat, sondern das klumpige Gebräu im Kolben – lose in etwas Wasser auf und stelle es rasch kühl, denn die Nacht ist kurz. Invozier die Alraunen mit dem Nephazz, dann schneide sie in kleine Scheiben und presse sie in den Alkohol. Koche, bis sein Geist entweicht und fange das Destillat. Tropfenweise gib nun beide Essenzen abwechselnd in das Quecksilber, welches Du bis kurz vor seine Verflüchtigung erhitzt hast. Wenn es eine hellgraue, stumpfe Farbe erhält, so ist es wohl gelungen!« —Notizbuch eines anonymen schwarztobrischen Alchimisten, 1034 BF</beschreibung>
    <labor>Alchimistenlabor</labor>
    <probe>
      <brauen>7</brauen>
      <analyse>8</analyse>
    </probe>
    <wirkung>
      <M>1, 3, 6, 10, 13, 36, 38 (leider keine Feen und Kobolde, sondern Geister und ruhelose Seelen) A+: Der Anwender muss zur Erhebung eine Kontrollprobe ablegen (WdZ 178). Das Retro-Elixier gibt allen Untoten den zusätzlichen Dienst Gefolgschaft, so dass sich der Kontrollwert des Anwenders aus (MU+MU+KL+CH+TaW Anatomie)/5 berechnet.</M>
      <A>Mit diesem Elixier behandelte Kadaver erheben sich und dienen für eine Nacht als Untote.</A>
      <B>desgleichen, eine Woche; Kontrollprobe –2, RS +1</B>
      <C>desgleichen, einen Monat; Kontrollprobe –3, KL +1, RS +2, AT/PA +1</C>
      <D>desgleichen, 1W6+1 Monate; Kontrollprobe –7, KL +2, RS +3, AT/PA +2</D>
      <E>desgleichen, 1 Jahr; Kontrollprobe –10, KL +3, RS +4, AT/ PA +2</E>
      <F>Wie E, die Erhebung ist permanent, aber der Untote lässt sich nicht beherrschen und macht, was er will.</F>
    </wirkung>
    <verbreitung>1</verbreitung>
    <merkmale>milchige Flüssigkeit</merkmale>
    <haltbarkeit>3W6+10 Monate</haltbarkeit>
    <preis>mindestens 80 Dukaten in Schwarztobrien</preis>
    <seite>73</seite>
    <meisterhinweise>Aluris Mengreyth, der 992 BF von der Akademie zu Elenvina wegen schwarzer Alchimie ausgeschlossen wurde, ist der Erfinder dieses Elixiers, das er nach seiner Flucht aus Winhall in Lowangen und später am Hof des Schwarzen Drachen von Warunk perfektionierte. Es existiert eine zweite, frühere Variante des Elixiers, bei dem noch keine Dämonenbeschwörung erforderlich war. Dieses Elixier dient als Katalysator und führt den Leichen die Lebenskraft aus einem auf den Kadaver zu sprechenden BALSAM SALABUNDE zu (Brau-Schwierigkeit +5; das Elixier leitet die Transformation des Kadavers von der magischen Kategorie Einzelobjekt zu Einzelwesen ein, womit ein BALSAM ermöglicht wird).</meisterhinweise>
  </rezept>
  <rezept name="Zauberkreide">
    <gruppe>Magika</gruppe>
    <beschaffung>
      <kosten>25 S</kosten>
      <seltenheit>13</seltenheit>
    </beschaffung>
    <rezeptur>6 Unzen Olporter Kreidepulver, 1 Alraune, 1 Hahnenkamm, 2 Unzen getrocknetes Ochsenblut</rezeptur>
    <beschreibung>»Eine einfache Mixthur, am besten bereitet bei der Nacht. Ucuri sei sichtbar. Zermahl das Kreidepulver zu feinem Staube, welchen du sodann in eine Schale gibst, auf dass er inniglich der Luft ausgesetzt ist. Quetsch nun den Saft aus der Alraun, dass nichts übrigbleibt denn Fasern (die wirf weg). In den Saft leg nun den Hahnenkamm und siehe! es wird rot wie Ochsenblut. Wenn aber die Farbe genau gleich der vom getrockneten Blute, dann gib jenes unter stetem Rühren hinzu. So dies vollbracht, erhitz es, ohne dass es schäumt, so lange, bis vom Hahnenkamme nichts mehr übrig. Gieß den Sud nun in die Schale, wobei du rufest AMAZEROTH, AMAZEROTH, WILLEN UND WISSEN, HESINDENS WEISHEIT, MANDRAGORA UND OCHSENBLUT, MACHT ÜBER DAIMONEN! und lass deine Kraft fließen. Sodann vermisch alles inniglich und gieß den Brei unter stetem Druck in die Form, die du der Kreide geben willst. Es mag wohl genug ROTE KREIDE sein für ein Dutzend In- wie Exvocationes.« —eines der vielen Rezepte für Zauberkreide, etwa aus dem Jahre 950 BF</beschreibung>
    <labor>archaisches Labor</labor>
    <probe>
      <brauen>2</brauen>
      <analyse>1</analyse>
    </probe>
    <wirkung>
      <M>1, 3, 4, 40, bei einem mit misslungener Kreide gezeichneten Beschwörungszirkel sind sowohl alle Beschwörungs- als auch alle Beherrschungsproben gegenüber der gerufenen Wesenheit um 3 Punkte erschwert, selbiges gilt für die Proben bei Austreibungen (PENTAGRAMMA, GEISTERBANN ...).</M>
      <A>Beschwörungsprobe –1</A>
      <B>Exorzismusprobe –1</B>
      <C>Beschwörungsprobe und Exorzismusprobe je –1</C>
      <D>Beschwörungs-, Beherrschungs- und Exorzismusprobe je –1</D>
      <E>Beschwörungsprobe und Exorzismusprobe je –2, Beherrschungsprobe –1</E>
      <F>Beschwörungsprobe und Exorzismusprobe je –3, Beherrschungsprobe –2, jedoch steigt auch die Wahrscheinlichkeit, bei 74 einer misslungenen Beschwörung versehentlich einen Dämonen aus der nächsthöheren Gruppe zu beschwören, auf 50 %.</F>
    </wirkung>
    <verbreitung>7</verbreitung>
    <merkmale>rote Kreide</merkmale>
    <haltbarkeit>nahezu unbegrenzt</haltbarkeit>
    <preis>etwa 5 Dukaten.</preis>
    <seite>73</seite>
    <meisterhinweise>Die Herstellung der Kreide erfordert einen Aufwand von 7 AsP, die während der Anrufung einfließen müssen. Wie sich Zauberkreide als Paraphernalium bei Dämonenbeschwörungen und Austreibungen auswirken kann, erfahren Sie im entsprechenden Kapitel in Wege der Zauberei. Eine kaum bekannte optimierende Substitution des Hahnenkamms sind ein paar Blätter vom Satuariensbusch. Die dabei entstehende Kreide ist dann allerdings nur bei der Vertreibung überderischer Kräfte zu gebrauchen, nicht aber bei der Herbeirufung.</meisterhinweise>
  </rezept>
  <rezept name="Zaubertrank">
    <gruppe>Magika</gruppe>
    <beschaffung>
      <kosten>30 D</kosten>
      <seltenheit>6</seltenheit>
    </beschaffung>
    <rezeptur>ein kleines Stück Meteoreisen, 1 Skrupel Diamantstaub, 20 Unzen klares Blut, 10 Unzen Schnee vom 1. Hesinde, 7 ganze Halme vom Kairanrohr, 3 zusätzliche Alraunen, 2 Büschel Thonnys, 1 Skrupel Drachentränen</rezeptur>
    <beschreibung>»Zerhau das Meteoreisen in einem Mörser, desgleichen tu mit dem Diamanten. Vermisch nun das klare Blut – welches wohl von jenem seie, dem der Tranck Nutzen bringen soll – mit dem geschmolzenen Schnee und gib beides in einen Kolben aus Gold. Zerschneid nun die Cairanhalme in jeweils sieben Stücke und die Alraunen in jeweils drei Stücke und zermahl den trucknen Thonnys zu feinem Staube. Mach nun bei Madalicht ein Feuer, so heiß wie du kannst, und setz den Kolben darauf. Laß es einmal wallen, und es wird grün, nimms herunter und gib den Thonnys zu, laß es wiederum aufwallen, und es wird bleulich, nimms herunter und füg die Alraun zu, laß wallen bis es purpurn wird, nimms runter und gib nun das Eisen, den Diamanten und das Cairan bei und laß wallen, bis es milchweiß ist. Sprich itzo den Namen der Mondin und füg die Drachentrenen hinzu, so wird das Gebreu weiß leuchten. Nimms nun vom Feuer und laß es im Madalicht abkühlen. Was dir bleibt, ist eine wasserklare Flüssigkeit ohne jeden Geruch, die dir die KRAFT wiedergibt, so du sie innerhalb der nechsten 3 Jahre trinckst.« —Pheredonios Melenaar, Die Macht der Elemente, Zorgan, ca. 700 BF</beschreibung>
    <labor>Hexenküche</labor>
    <probe>
      <brauen>8</brauen>
      <analyse>4</analyse>
    </probe>
    <wirkung>
      <M>1, 2, 3, 4, 8, 9, 13, 14, 18, 19, 20, 22, 38, 40, der Anwender verliert W6 ASP (sinkt der Wert unter 0, werden die überzähligen von der LE abgezogen) und leidet 2W6 Stunden unter starken Kopfschmerzen (KL, IN, GE, FF je –2).</M>
      <A>Regeneration von 1W6 AsP bei leichter Geistesverwirrung (KL –2 für 1 Stunde)</A>
      <B>Der Anwender erhält 2W6 verlorene AsP zurück, die er jedoch binnen der nächsten Stunde verbrauchen muss, sonst droht ihm schwerer Kopfschmerz (KL, IN, GE, FF je –4 für 7 Stunden).</B>
      <C>Der Anwender erhält 3W6 AsP zurück.</C>
      <D>Der Anwender erhält 3W6+6 AsP, auch wenn dadurch die AsP-Zahl über den Grundwert steigt, jedoch werden die überschüssigen Punkte von den LeP abgezogen.</D>
      <E>desgleichen, jedoch 5W6+6 AsP</E>
      <F>Der Anwender erhält 2W20+5 AsP, auch über den Grundwert hinaus, ohne Abzug von LeP.</F>
    </wirkung>
    <verbreitung>5</verbreitung>
    <merkmale>klare geruchlose Flüssigkeit</merkmale>
    <haltbarkeit>2W6+30 Monate</haltbarkeit>
    <preis>mindestens 60 Dukaten; Tränke bestätigter Qualität erzielen Preise von bis zu 10 Dukaten pro AsP</preis>
    <seite>74</seite>
    <meisterhinweise>Die nur schwer erhältlichen Drachentränen werden meist durch Tränen, Blut oder Milch anderer magischer Wesen substituiert. Kairan hingegen kann nur schwer substituiert werden, einige Alchimisten verwenden beseelte Halme (ZBA 254) als optimierende Substitution. Gerüchten zufolge soll es auch möglich sein, einen Großen Zaubertrank zu brauen, der in der Lage sein soll, sogar permanent verbrauchte AsP zu regenerieren.</meisterhinweise>
  </rezept>
</rezepte>
